msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: reddit\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2014-10-20 20:01-0600\n"
"PO-Revision-Date: 2014-10-20 22:05-0400\n"
"Last-Translator: pinwale <ismail@reddit.com>\n"
"Language-Team: Korean\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Display-Name: 한국어\n"
"Display-Name-en: Korean\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 1.3\n"
"\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: crowdin.com\n"
"Language: ko_KR\n"

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/about.py:61
msgid "we power awesome communities."
msgstr "멋진 커뮤니티를 지원합니다."

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/about.py:62
#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/pages.py:18
#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/pages.py:24
msgid "about reddit"
msgstr "레딧에 대하여"

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/about.py:75
msgid "we spend our days building reddit."
msgstr "우리는 레딧을 건설하면서 하루하루를 보냅니다."

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/about.py:76
msgid "about the reddit team"
msgstr "레딧 팀에 대하여"

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/about.py:85
#, python-format
msgid "you've sent us over %s postcards."
msgstr "%s개가 넘는 엽서를 저희에게 보내셨습니다."

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/about.py:86
#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/pages.py:26
msgid "postcards"
msgstr "엽서"

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/about.py:94
msgid "I also do birthday parties."
msgstr "저는 생일 파티도 합니다."

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/about.py:95
msgid "the alien"
msgstr "외계인"

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/about.py:102
msgid "new to reddit? welcome."
msgstr "레딧이 처음이신가요? 환영합니다."

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/about.py:103
msgid "guide"
msgstr "가이드"

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/pages.py:25 r2/lib/menus.py:93
msgid "team"
msgstr "팀"

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/pages.py:27
msgid "alien"
msgstr "외계인"

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/pages.py:56 r2/lib/menus.py:510
msgid "sorted by"
msgstr "정렬"

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/pages.py:77 r2/lib/menus.py:159
msgid "overview"
msgstr "활동 한 눈에 보기"

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/pages.py:78
msgid "getting started"
msgstr "시작하기"

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/pages.py:79
msgid "audience"
msgstr "청중"

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/pages.py:80
msgid "best practices"
msgstr "모범 예제"

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/pages.py:81
msgid "help center"
msgstr "도움말 센터"

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/pages.py:82
msgid "manage ads"
msgstr "광고 관리"

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/templates/about.html:43
#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/templates/about.html:69
#: r2/controllers/listingcontroller.py:709
#, python-format
msgid "submitted by %(user)s"
msgstr "%(user)s님께서 올리신 링크"

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/templates/about.html:80
msgid "how reddit works"
msgstr "레딧이 돌아가는 원리"

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/templates/about.html:82
msgid "**redditors vote** on which stories and discussions are important. the hottest stories rise to the top, while cooler stories sink."
msgstr "**레딧터의 투표** 는 중요한 이야기나 토의에 합니다. 가장 인기있는 이야기는 위로 올라오지만, 별 인기가 없으면 아래로 가라앉습니다."

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/templates/about.html:83
msgid "**comments can be posted on every story** on reddit. comments add information, context, and humor."
msgstr "**레딧에 있는 모든 이야기에는 댓글을 달 수 있습니다**. 댓글은 전후 맥락이나, 유머, 정보를 추가할 수 있습니다."

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/templates/about.html:84
msgid "**anyone can create a community** (called \"subreddits\"). each subreddit is independent and moderated by a team of volunteers."
msgstr "**누구나 커뮤니티를 만들 수 있습니다** (\"서브레딧\"이라 불립니다). 각각의 서브레딧은 독립되어 있고 자원자들에 의해 관리됩니다."

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/templates/about.html:85
msgid "**reddit is open source**. community members are constantly tinkering and contributing features, bug fixes, and translations back to the site."
msgstr "**레딧은 오픈 소스 사이트 입니다**. 커뮤니티 회원들은 지속적으로 기능을 추가하거나 버그 수정, 번역에 기여할 수 있습니다."

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/templates/about.html:88
msgid "stats at a glance"
msgstr "한 눈에 보는 스탯"

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/templates/about.html:90
#, python-format
msgid "as of %(value)s"
msgstr "현재 %(value)s"

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/templates/about.html:94
#, python-format
msgid "**last month**, reddit had %(value)s unique visitors"
msgstr "**지난달**, 레딧은 %(value)s명의 고유 방문자가 있었습니다."

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/templates/about.html:95
#, python-format
msgid "hailing from over %(value)s different countries"
msgstr "%(value)s개가 넘는 국가에서 방문하였고"

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/templates/about.html:96
#, python-format
msgid "viewing a total of %(value)s pages"
msgstr "총 %(value)s개의 페이지를 보았습니다."

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/templates/about.html:99
#, python-format
msgid "**yesterday**, reddit powered %(value)s active communities"
msgstr "**어제**, 레딧은 %(value)s개의 활성화된 커뮤니티를 지원했습니다"

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/templates/about.html:99
msgid "communities with at least 5 posts or comments yesterday"
msgstr "어제로부터의 최소 5개의 게시글이나 댓글이 있는 커뮤니티"

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/templates/about.html:100
#, python-format
msgid "consisting of over %(value)s logged in redditors"
msgstr "%(value)s명이 넘는 레디터들로 이루어져있고"

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/templates/about.html:100
msgid "logged-in redditors yesterday"
msgstr "어제 로그인한 레딧 사용자들"

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/templates/about.html:101
#, python-format
msgid "casting over %(value)s votes"
msgstr "%(value)s개가 넘는 투표가 행해졌습니다."

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/templates/about.html:105
#: r2/lib/pages/wiki.py:107
msgid "history"
msgstr "기록"

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/templates/advertising.html:55
#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/templates/advertising.html:130
msgid "create an ad"
msgstr "광고 만들기"

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/templates/advertising.html:56
msgid "budget larger than $30k?"
msgstr "예산이 $30,000를 초과합니까?"

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/templates/advertising.html:57
msgid "contact our sales team"
msgstr "저희 세일즈팀에 문의하세요"

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/templates/advertising.html:129
msgid "ready to get started?"
msgstr "시작할 준비 되셨나요?"

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/templates/alienmedia.html:4
msgid "logo assets"
msgstr "로고 파일"

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/templates/alienmedia.html:23
msgid "logo usage guidelines"
msgstr "로고 사용 가이드라인"

#: ../../reddit-plugin-about/reddit_about/templates/alienmedia.html:36
msgid "color guide"
msgstr "컬러 가이드"

#: r2/controllers/api.py:193 r2/controllers/api.py:220 r2/controllers/api.py:3363
#: r2/controllers/api.py:3426 r2/controllers/listingcontroller.py:630
msgid "API"
msgstr "API"

#: r2/controllers/api.py:303
msgid "your message has been delivered"
msgstr "메시지가 전송되었습니다"

#: r2/controllers/api.py:530
msgid "no title found"
msgstr "제목이 없습니다"

#: r2/controllers/api.py:982 r2/controllers/api.py:2006 r2/controllers/api.py:2200
#: r2/controllers/api.py:2403 r2/controllers/api.py:3142 r2/controllers/api.py:3198
#: r2/controllers/api.py:3273 r2/controllers/api.py:3487 r2/controllers/api.py:3492
#: r2/controllers/api.py:3683 r2/controllers/api.py:3721 r2/controllers/api.py:3739
#: r2/controllers/promotecontroller.py:996 r2/lib/pages/pages.py:4606
#: r2/templates/frametoolbar.html:195
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/controllers.py:457
msgid "saved"
msgstr "보관했습니다"

#: r2/controllers/api.py:1046
msgid "all other sessions have been logged out"
msgstr "모든 세션이 로그아웃 되었습니다"

#: r2/controllers/api.py:1076
msgid "you may not disable HTTPS on this account"
msgstr "you may not disable HTTPS on this account"

#: r2/controllers/api.py:1089
msgid "HTTPS preferences have been successfully changed"
msgstr "HTTPS preferences have been successfully changed"

#: r2/controllers/api.py:1133 r2/controllers/api.py:1223
msgid "you should be getting a verification email shortly."
msgstr "인증 메일이 발송되었습니다."

#: r2/controllers/api.py:1135 r2/controllers/api.py:1147 r2/controllers/api.py:1225
#: r2/controllers/api.py:1236
msgid "your email has been updated"
msgstr "메일 주소 정보를 갱신했습니다"

#: r2/controllers/api.py:1175 r2/controllers/api.py:1250
msgid "your password has been updated"
msgstr "비밀번호 정보를 갱신했습니다"

#: r2/controllers/api.py:1247
msgid "your email and password have been updated"
msgstr "메일 주소 및 비밀번호 정보를 갱신했습니다"

#: r2/controllers/api.py:1528 r2/lib/menus.py:165
#: r2/templates/printablebuttons.html:63
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/pages.py:76
msgid "reported"
msgstr "신고가 접수 됐습니다"

#: r2/controllers/api.py:1764
msgid "replied"
msgstr "답변함"

#: r2/controllers/api.py:1820
msgid "shared"
msgstr "공유됨"

#: r2/controllers/api.py:1823
msgid "your link has been shared."
msgstr "링크를 올렸습니다"

#: r2/controllers/api.py:1993
msgid "validation errors"
msgstr "링크를 검증하는 과정에 오류가 발생했습니다 ??? validating what? links? emails?"

#: r2/controllers/api.py:2108 r2/lib/menus.py:164
#: r2/templates/printablebuttons.html:33 r2/templates/subredditstylesheet.html:232
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/public/static/js/liveupdate/listings.js:203
msgid "deleted"
msgstr "삭제되었습니다"

#: r2/controllers/api.py:2167 r2/templates/subredditstylesheet.html:198
msgid "bad image name"
msgstr "그림파일 이름 관련 오류가 발생했습니다. 그림파일 이름을 확인하십시오"

#: r2/controllers/api.py:2173
#, python-format
msgid "too many images (you only get %d)"
msgstr "그림이 너무 많습니다 (한 번에 그림 %d 개 만 올릴 수 있습니다)"

#: r2/controllers/api.py:2182
msgid "Invalid image or general image error"
msgstr "이미지가 올바르지 않거나 오류입니다"

#: r2/controllers/api.py:3030
msgid "an email will be sent to that account's address shortly"
msgstr "잠시 후에 입력하신 주소로 메일을 보내드리도록 하겠습니다"

#: r2/controllers/api.py:3032
msgid "try again tomorrow"
msgstr "내일 다시 시도하세요"

#: r2/controllers/api.py:3076
msgid "password updated"
msgstr "비밀번호가 변경되었습니다."

#: r2/controllers/api.py:3226 r2/controllers/api.py:3447
msgid "invalid css class"
msgstr "CSS 클래스가 올바르지 않습니다"

#: r2/controllers/api.py:3229 r2/controllers/api.py:3450
msgid "too many css classes"
msgstr "CSS 클래스가 너무 많습니다"

#: r2/controllers/api.py:3467
msgid "max flair templates reached"
msgstr "플레어 템플릿을 더 추가할 수 없습니다"

#: r2/controllers/api.py:3735
msgid "no gold to take"
msgstr "no gold to take"

#: r2/controllers/api.py:3976 r2/lib/errors.py:112
msgid "invalid client id"
msgstr "올바르지 않은 클라이언트 아이디"

#: r2/controllers/api.py:3979
msgid "cannot update deleted app"
msgstr "삭제된 앱을 업데이트 할 수 없습니다."

#: r2/controllers/api.py:3982
msgid "app does not belong to you"
msgstr "앱에 대한 소유권이 없습니다."

#: r2/controllers/api.py:3990
msgid "application updated"
msgstr "어플리케이션이 업데이트되었습니다."

#: r2/controllers/api.py:4003
msgid "application created"
msgstr "어플리케이션이 만들어졌습니다."

#: r2/controllers/api.py:4030
msgid "developer added"
msgstr "개발자가 추가되었습니다."

#: r2/controllers/api_docs.py:247
msgid "api documentation"
msgstr "API 문서"

#: r2/controllers/buttons.py:109
msgid "reddit buttons"
msgstr "레딧 단추"

#: r2/controllers/buttons.py:114
msgid "reddit widget"
msgstr "레딧 위짓"

#: r2/controllers/buttons.py:119
msgid "bookmarklets"
msgstr "부크마크렛"

#: r2/controllers/embed.py:68 r2/lib/pages/pages.py:871
#: r2/templates/frametoolbar.html:108
msgid "help"
msgstr "도움말"

#: r2/controllers/error.py:139
#, python-format
msgid "forbidden (%(domain)s)"
msgstr "(%(domain)s)은 금지된 도메인입니다"

#: r2/controllers/error.py:140
msgid "you are not allowed to do that"
msgstr "하실 수 없습니다."

#: r2/controllers/error.py:147
msgid "page not found"
msgstr "페이지를 찾을 수 없습니다"

#: r2/controllers/error.py:148
msgid "the page you requested does not exist"
msgstr "요청하신 페이지가 존재하지 않습니다"

#: r2/controllers/front.py:171 r2/lib/pages/pages.py:4593
msgid "explore"
msgstr "둘러보기"

#: r2/controllers/front.py:396
msgid "no comments (yet)"
msgstr "아직 댓글 없음"

#: r2/controllers/front.py:398
#, python-format
msgid "all %d comments"
msgstr "댓글 %d개"

#: r2/controllers/front.py:400
#, python-format
msgid "top %d comments"
msgstr "댓글 상위 %d개"

#: r2/controllers/front.py:425
#, python-format
msgid "show all %d"
msgstr "전체 %d개 보기"

#: r2/controllers/front.py:427
#, python-format
msgid "show %d"
msgstr "%d개 보기"

#: r2/controllers/front.py:443 r2/controllers/front.py:445
msgid "create a subreddit"
msgstr "서브레딧 만들기"

#: r2/controllers/front.py:570 r2/controllers/front.py:576
#: r2/controllers/listingcontroller.py:672 r2/controllers/listingcontroller.py:687
#: r2/controllers/listingcontroller.py:920 r2/controllers/listingcontroller.py:934
#: r2/lib/menus.py:172 r2/lib/menus.py:416 r2/lib/menus.py:592
#: r2/lib/pages/pages.py:3755 r2/templates/createsubreddit.html:221
#: r2/templates/createsubreddit.html:232 r2/templates/createsubreddit.html:243
msgid "all"
msgstr "모두"

#: r2/controllers/front.py:582
msgid "admins*"
msgstr "관리자"

#: r2/controllers/front.py:585
msgid "filter by action"
msgstr "행동으로 구분하기"

#: r2/controllers/front.py:587
msgid "filter by moderator"
msgstr "운영자별로 구분하기"

#: r2/controllers/front.py:752
msgid "links and comments"
msgstr "링크와 댓글"

#: r2/controllers/front.py:753 r2/lib/pages/pages.py:4313
#: r2/templates/createsubreddit.html:215
msgid "links"
msgstr "링크"

#: r2/controllers/front.py:754 r2/controllers/listingcontroller.py:1333
#: r2/lib/pages/pages.py:4318 r2/templates/createsubreddit.html:237
msgid "comments"
msgstr "댓글"

#: r2/controllers/front.py:756
msgid "show"
msgstr "보기"

#: r2/controllers/front.py:827 r2/lib/menus.py:149
msgid "awards"
msgstr "상"

#: r2/controllers/front.py:862 r2/lib/menus.py:114
msgid "related"
msgstr "관련된 링크"

#: r2/controllers/front.py:885
msgid "other discussions"
msgstr "다른 토론"

#: r2/controllers/front.py:906 r2/controllers/front.py:969
msgid "search results"
msgstr "검색 결과"

#: r2/controllers/front.py:1040
msgid "seen it"
msgstr "본 링크입니다 ???"

#: r2/controllers/front.py:1056 r2/models/subreddit.py:1709
#: r2/templates/multiinfobar.html:33
#, python-format
msgid "%s subreddits"
msgstr "%s 개의 서브레딧이 있습니다."

#: r2/controllers/front.py:1075 r2/lib/menus.py:78 r2/templates/newlink.html:147
#: r2/templates/reportform.html:66 r2/templates/usertableitem.html:70
#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/qrcodeform.html:34
msgid "submit"
msgstr "올리기"

#: r2/controllers/front.py:1182 r2/lib/menus.py:84
msgid "contact us"
msgstr "문의하기"

#: r2/controllers/front.py:1187
msgid "rules of reddit"
msgstr "reddit의 규칙"

#: r2/controllers/front.py:1200
msgid "Claimed! Enjoy your reddit gold membership."
msgstr "등록되었습니다! 레딧 골드 멤버십을 즐기세요."

#: r2/controllers/front.py:1204
msgid "Your gold creddits have been claimed! Now go to someone's userpage and give them a present!"
msgstr "Your gold creddits have been claimed! Now go to someone's userpage and give them a present!"

#: r2/controllers/front.py:1207
msgid "Thanks for buying reddit gold! Your transaction has been completed."
msgstr "reddit gold를 구매해 주셔서 감사합니다! 결제가 완료되었습니다."

#: r2/controllers/front.py:1210
msgid "Thanks for buying reddit gold! Your transaction has been completed and emailed to you. You can check the details by logging into your account at:"
msgstr "레딧 골드를 구입해 주셔서 감사합니다! 결제가 완료되었으며 정보를 메일로 발송해 드렸습니다. 자세한 내용은 아래 계정에서 확인 가능하십니다:"

#: r2/controllers/front.py:1216
#, python-format
msgid "Thanks for buying reddit gold! Your transaction is being processed. If you have any questions please email us at %(gold_email)s"
msgstr "레딧 골드를 구입해 주셔서 감사합니다! 결제를 처리중입니다. 궁금하신 게 있으시면 %(gold_email)s 로 문의해 주세요."

#: r2/controllers/front.py:1223 r2/controllers/front.py:1495
msgid "thanks"
msgstr "감사합니다"

#: r2/controllers/front.py:1238
msgid "claim this award?"
msgstr "이 상을 받으시겠습니까?"

#: r2/controllers/front.py:1261
msgid "award claim"
msgstr "상 받기"

#: r2/controllers/front.py:1265 r2/templates/gilding.html:26
msgid "gilding"
msgstr "글라이딩"

#: r2/controllers/front.py:1298 r2/templates/login.html:93
#: r2/templates/loginformwide.html:45 r2/templates/passwordverificationform.html:38
#: r2/templates/prefdelete.html:57 r2/templates/prefsecurity.html:74
#: r2/templates/prefsecurity.html:93 r2/templates/register.html:93
msgid "password"
msgstr "비밀번호"

#: r2/controllers/front.py:1318 r2/controllers/front.py:1347
msgid "verify email"
msgstr "이메일 인증"

#: r2/controllers/front.py:1366 r2/templates/loginformwide.html:52
msgid "reset password"
msgstr "비밀번호 초기화하기"

#: r2/controllers/front.py:1465 r2/controllers/post.py:96
msgid "opt out"
msgstr "이메일을 받고 싶지 않다 ??? what is this"

#: r2/controllers/front.py:1465 r2/controllers/post.py:107
msgid "welcome back"
msgstr "안녕하십니까?"

#: r2/controllers/front.py:1544 r2/controllers/front.py:1628
#: r2/controllers/front.py:1667 r2/lib/menus.py:91 r2/templates/creditgild.html:31
#: r2/templates/gold.html:27 r2/templates/goldpayment.html:34
#: r2/templates/goldthanks.html:26
msgid "reddit gold"
msgstr "레딧 골드"

#: r2/controllers/front.py:1677 r2/templates/gilding.html:76
msgid "purchase creddits"
msgstr "크레딧 사기"

#: r2/controllers/front.py:1687 r2/controllers/ipn.py:1111
msgid "reddit gold subscription"
msgstr "Reddit Gold 구독"

#: r2/controllers/ipn.py:255 r2/controllers/ipn.py:256
msgid "An anonymous redditor"
msgstr "익명의 레딧터"

#: r2/controllers/ipn.py:266
#, python-format
msgid "Let there be gold! %s just sent you reddit gold!"
msgstr "골드가 있으라! %s가 당신에게 레딧 골드를 보냈습니다!"

#: r2/controllers/ipn.py:274
msgid "Your comment has been gilded!"
msgstr "당신의 댓글이 골드를 받았습니다!"

#: r2/controllers/ipn.py:277
msgid "Your submission has been gilded!"
msgstr "당신의 의견이 골드를 받았습니다!"

#: r2/controllers/ipn.py:314
msgid "Your gold gift code has been generated!"
msgstr "당신의 골드 기프트 코드가 생성되었습니다!"

#: r2/controllers/ipn.py:315
#, python-format
msgid "Here is your gift code for %(amount)s of reddit gold:\n\n%(code)s\n\nThe recipient (or you!) can enter it at http://www.reddit.com/gold or go directly to http://www.reddit.com/thanks/%(code)s to claim it."
msgstr "여기 %(amount)s 레딧 골드 기프트 코드가 있습니다:\n\n%(code)s\n\n받으시는 분(혹은 당신)은 http://www.reddit.com/gold에 가셔서 입력하시거나 http://www.reddit.com/thanks/%(code)s로 가셔서 청구하실 수 있습니다."

#: r2/controllers/ipn.py:342
msgid "nice try."
msgstr "잘했습니다."

#: r2/controllers/ipn.py:374
msgid "that user has deleted their account"
msgstr "이 유저는 자신의 계정을 삭제했습니다."

#: r2/controllers/ipn.py:390 r2/controllers/ipn.py:404
msgid "the gold has been delivered!"
msgstr "레딧 골드가 전송되었습니다."

#: r2/controllers/ipn.py:395
#, python-format
msgid "there was an error creating a gift code. please try again later, or contact %(email)s for assistance."
msgstr "기프트 코드를 생성하는데 에러가 있었습니다. 다시 시도하여 주십시오. 혹은 %(email)s로 도움을 요청하십시오."

#: r2/controllers/ipn.py:401
msgid "the gift code has been messaged to you!"
msgstr "당신에게 기프트 코드가 메세지로 보내졌습니다!"

#: r2/controllers/ipn.py:540
msgid "Eureka! Thank you for investing in reddit gold!"
msgstr "유레카! 레딧 골드를 구입해 주셔서 감사합니다!"

#: r2/controllers/ipn.py:542
msgid "Thank you for buying reddit gold. Your patronage supports the site and makes future development possible. For example, one month of reddit gold pays for 5 instance hours of reddit's servers."
msgstr "Thank you for buying reddit gold. Your patronage supports the site and makes future development possible. For example, one month of reddit gold pays for 5 instance hours of reddit's servers."

#: r2/controllers/ipn.py:552
msgid "Eureka! Thank you for investing in reddit gold creddits!"
msgstr "유레카! 레딧 골드 크레딧에 투자해주셔서 감사합니다!"

#: r2/controllers/ipn.py:555
msgid "Thank you for buying creddits. Your patronage supports the site and makes future development possible. To spend your creddits and spread reddit gold, visit [/gold](/gold) or your favorite person's user page."
msgstr "Thank you for buying creddits. Your patronage supports the site and makes future development possible. To spend your creddits and spread reddit gold, visit [/gold](/gold) or your favorite person's user page."

#: r2/controllers/ipn.py:561 r2/controllers/ipn.py:583
#: r2/templates/goldgiftcodeemail.email:25
msgid "Thank you again for your support, and have fun spreading gold!"
msgstr "Thank you again for your support, and have fun spreading gold!"

#: r2/controllers/ipn.py:577
msgid "Thanks for giving the gift of reddit gold!"
msgstr "레딧 골드를 선물해 주셔서 감사합니다!"

#: r2/controllers/ipn.py:578
#, python-format
msgid "Your classy gift to %s has been delivered.\n\nThank you for gifting reddit gold. Your patronage supports the site and makes future development possible."
msgstr "Your classy gift to %s has been delivered.\n\nThank you for gifting reddit gold. Your patronage supports the site and makes future development possible."

#: r2/controllers/ipn.py:707
msgid "reddit gold payment cancelled"
msgstr "레딧 골드 지불이 취소되었습니다"

#: r2/controllers/ipn.py:708
#, python-format
msgid "Your reddit gold payment has been cancelled, contact %(gold_email)s for details"
msgstr "당신의 레딧 골드 지불이 취소되었습니다. 자세한 사항은 %(gold_email)s에게 문의하세요"

#: r2/controllers/ipn.py:723
msgid "reddit gold payment failed"
msgstr "레딧 골드 지불이 실패하였습니다"

#: r2/controllers/ipn.py:724
#, python-format
msgid "Your reddit gold payment has failed, contact %(gold_email)s for details"
msgstr "당신의 레딧 골드 지불이 실패하였습니다. 자세한 사항은 %(gold_email)s에게 문의하세요"

#: r2/controllers/ipn.py:732
msgid "reddit gold subscription cancelled"
msgstr "reddit gold subscription cancelled"

#: r2/controllers/ipn.py:733
#, python-format
msgid "Your reddit gold subscription has been cancelled because your credit card could not be charged. Contact %(gold_email)s for details"
msgstr "신용카드의 잔액이 부족하여 reddit gold 구독이 취소되었습니다. 자세한 사항은 %(gold_email)s로 문의하십시오."

#: r2/controllers/ipn.py:743
msgid "reddit gold refund"
msgstr "레딧 골드 환불"

#: r2/controllers/ipn.py:744
#, python-format
msgid "Your reddit gold payment has been refunded, contact %(gold_email)s for details"
msgstr "당신의 레딧 골드 지불이 환불되었습니다. 자세한 사항은 %(gold_email)s에게 문의하세요"

#: r2/controllers/ipn.py:853
#, python-format
msgid "error: %(error)s"
msgstr "오류: %(error)s"

#: r2/controllers/ipn.py:855
msgid "invalid request"
msgstr "잘못된 요청입니다"

#: r2/controllers/ipn.py:857
msgid "api error"
msgstr "API 오류"

#: r2/controllers/ipn.py:859
msgid "connection error"
msgstr "연결 오류"

#: r2/controllers/ipn.py:861
msgid "error"
msgstr "오류"

#: r2/controllers/ipn.py:998
msgid "error: address verification failed"
msgstr "오류: 주소 확인 실패"

#: r2/controllers/ipn.py:1002
msgid "error: cvc check failed"
msgstr "오류: CVC 확인 실패"

#: r2/controllers/ipn.py:1048
msgid "your gold subscription has been cancelled"
msgstr "당신의 골드 구독이 취소되었습니다"

#: r2/controllers/ipn.py:1049
#, python-format
msgid "if you have any questions please email %(email)s"
msgstr "궁금한 점이 있으시다면 %(email)s로 연락하십시오."

#: r2/controllers/ipn.py:1076
msgid "something bad happened, try again later"
msgstr "뭔가 안 좋은 일이 일어났군요, 나중에 다시 시도해 보세요."

#: r2/controllers/ipn.py:1085
msgid "your account already has a gold subscription"
msgstr "본 계정은 이미 reddit gold 구독 중입니다."

#: r2/controllers/ipn.py:1091
msgid "stop trying to trick the form"
msgstr "입력 양식을 속이려고 하지 마세요"

#: r2/controllers/ipn.py:1110
msgid "subscription created"
msgstr "구독 생성됨"

#: r2/controllers/ipn.py:1112
msgid "Your subscription is being processed and reddit gold will be delivered shortly."
msgstr "구독이 완료되었습니다. 레딧 골드가 곧 지급될 예정입니다."

#: r2/controllers/ipn.py:1120
msgid "payment submitted"
msgstr "결제 전송됨"

#: r2/controllers/ipn.py:1121
msgid "reddit gold payment"
msgstr "레딧 금화 지불"

#: r2/controllers/ipn.py:1122
msgid "Your payment is being processed and reddit gold will be delivered shortly."
msgstr "지불이 완료되었습니다. 레딧 골드가 곧 지급될 예정입니다."

#: r2/controllers/ipn.py:1139
msgid "your payment details have been updated"
msgstr "지불 상세 정보가 업데이드되었습니다"

#: r2/controllers/ipn.py:1151
msgid "your subscription has been cancelled"
msgstr "당신의 구독이 취소되었습니다"

#: r2/controllers/listingcontroller.py:480
msgid "newest submissions"
msgstr "최신 링크"

#: r2/controllers/listingcontroller.py:511
msgid "rising submissions"
msgstr "뜨는 게시물"

#: r2/controllers/listingcontroller.py:564
msgid "top scoring links"
msgstr "고득점 링크"

#: r2/controllers/listingcontroller.py:568
msgid "most controversial links"
msgstr "화제가 되는 링크"

#: r2/controllers/listingcontroller.py:581
msgid "promoted links"
msgstr "홍보 링크"

#: r2/controllers/listingcontroller.py:585
#, python-format
msgid "want to advertise? [click here!](%(link)s)"
msgstr "광고를 하고 싶으신가요? [클릭하세요](%(link)s)"

#: r2/controllers/listingcontroller.py:610
msgid "you're really bored now, eh?"
msgstr "많이 심심한가 보시내요?"

#: r2/controllers/listingcontroller.py:680
msgid "filter by subreddit"
msgstr "서브레딧으로 검색 결과 제한"

#: r2/controllers/listingcontroller.py:694
msgid "filter by category"
msgstr "분류에 따라 필터"

#: r2/controllers/listingcontroller.py:700
msgid "gildings received"
msgstr "받은 골드"

#: r2/controllers/listingcontroller.py:701
msgid "gildings given"
msgstr "준 골드"

#: r2/controllers/listingcontroller.py:707
#, python-format
msgid "overview for %(user)s"
msgstr "%(user)s님의 활동 한 눈에 보기"

#: r2/controllers/listingcontroller.py:708
#, python-format
msgid "comments by %(user)s"
msgstr "%(user)s님께서 남기신 댓글"

#: r2/controllers/listingcontroller.py:710
#, python-format
msgid "gilded by %(user)s"
msgstr "%(user)s 에 의해 골드를 받음"

#: r2/controllers/listingcontroller.py:711
#, python-format
msgid "liked by %(user)s"
msgstr "%(user)s님께서 좋아하셨던 링크"

#: r2/controllers/listingcontroller.py:712
#, python-format
msgid "disliked by %(user)s"
msgstr "%(user)s님께서 싫어하셨던 링크"

#: r2/controllers/listingcontroller.py:713
#, python-format
msgid "saved by %(user)s"
msgstr "%(user)s 에 의해 저장됨"

#: r2/controllers/listingcontroller.py:714
#, python-format
msgid "hidden by %(user)s"
msgstr "%(user)s님께서 숨긴 링크"

#: r2/controllers/listingcontroller.py:715
#, python-format
msgid "promoted by %(user)s"
msgstr "%(user)s님이 홍보"

#: r2/controllers/listingcontroller.py:717
#, python-format
msgid "gildings given by %(user)s"
msgstr "%(user)s 에 의해 받은 금화들"

#: r2/controllers/listingcontroller.py:719
#, python-format
msgid "profile for %(user)s"
msgstr "%(user)s님의 프로필"

#: r2/controllers/listingcontroller.py:921 r2/controllers/listingcontroller.py:935
#: r2/templates/printablebuttons.html:426
msgid "unread"
msgstr "읽지 않음"

#: r2/controllers/listingcontroller.py:923
msgid "comment replies"
msgstr "댓글"

#: r2/controllers/listingcontroller.py:924
msgid "post replies"
msgstr "댓글 쓰기"

#: r2/controllers/listingcontroller.py:927
msgid "username mentions"
msgstr "아이디 언급"

#: r2/controllers/listingcontroller.py:942 r2/templates/redditheader.html:89
#: r2/templates/redditheader.html:94
msgid "messages"
msgstr "메세지"

#: r2/controllers/listingcontroller.py:1194 r2/lib/menus.py:92
#: r2/templates/pagenamenav.html:59 r2/templates/promotelinkbase.html:380
msgid "subreddits"
msgstr "하위 레딧"

#: r2/controllers/listingcontroller.py:1260
msgid "subreddits: "
msgstr "서브레딧:"

#: r2/controllers/listingcontroller.py:1368
msgid "To block a user click 'block user'  below a message from a user you wish to block from messaging you."
msgstr "사용자를 차단하려면 원치 않는 사용자가 보낸 메시지 하단에 위치한 '사용자 차단' 버튼을 누르십시오."

#: r2/controllers/listingcontroller.py:1598 r2/lib/menus.py:56
msgid "gilded"
msgstr "골드"

#: r2/controllers/listingcontroller.py:1612
#, python-format
msgid "gildings in this subreddit have paid for %(time)s of server time"
msgstr "gildings in this subreddit have paid for %(time)s of server time"

#: r2/controllers/multi.py:252
#, python-format
msgid "copied from %(source)s"
msgstr "%(source)s에서 복사됨"

#: r2/controllers/policies.py:44 r2/lib/pages/pages.py:4681
msgid "privacy policy"
msgstr "개인정보 보호정책"

#: r2/controllers/policies.py:47 r2/lib/pages/pages.py:4682
msgid "user agreement"
msgstr "이용 약관"

#: r2/controllers/post.py:72
msgid "over 18?"
msgstr "만 19세 이상의 성인이십니까?"

#: r2/controllers/promotecontroller.py:152
msgid "create sponsored link"
msgstr "스폰서 링크 만들기"

#: r2/controllers/promotecontroller.py:162
msgid "edit sponsored link"
msgstr "스폰서 링크 수정하기"

#: r2/controllers/promotecontroller.py:204
msgid "manage roadblocks"
msgstr "manage roadblocks"

#: r2/controllers/promotecontroller.py:249
msgid "sponsored link report"
msgstr "스폰서 링크 보고"

#: r2/controllers/promotecontroller.py:281
msgid "sponsored link inventory"
msgstr "스폰서 링크 보관함"

#: r2/controllers/promotecontroller.py:289
msgid "unapproved promoted links"
msgstr "승인되지 않은 홍보 링크"

#: r2/controllers/promotecontroller.py:290
msgid "accepted promoted links"
msgstr "승인된 홍보 링크"

#: r2/controllers/promotecontroller.py:291
msgid "unpaid promoted links"
msgstr "지불되지 않은 홍보 링크"

#: r2/controllers/promotecontroller.py:292
msgid "rejected promoted links"
msgstr "거부된 홍보 링크"

#: r2/controllers/promotecontroller.py:293
msgid "live promoted links"
msgstr "실시간 홍보 링크"

#: r2/controllers/promotecontroller.py:294 r2/lib/menus.py:171
msgid "all promoted links"
msgstr "모든 홍보 링크"

#: r2/controllers/promotecontroller.py:303
msgid "promoted by you"
msgstr "당신이 광고함"

#: r2/controllers/promotecontroller.py:358
msgid "underdelivered promoted links"
msgstr "underdelivered promoted links"

#: r2/controllers/promotecontroller.py:359
msgid "reported promoted links"
msgstr "보고된 홍보 링크"

#: r2/controllers/promotecontroller.py:360
msgid "house promoted links"
msgstr "하우스 홍보 링크"

#: r2/controllers/promotecontroller.py:366
msgid "promos on reddit"
msgstr "promos on reddit"

#: r2/controllers/promotecontroller.py:567
msgid "refund succeeded"
msgstr "환불이 성공적으로 되었습니다"

#: r2/controllers/promotecontroller.py:569
msgid "refund not needed"
msgstr "환불이 필요치 않습니다"

#: r2/controllers/promotecontroller.py:938
#, python-format
msgid "please change campaign start date to %(date)s or earlier"
msgstr "캠페인 시작 날짜를 %(date)s 또는 그 앞으로 바꿔주세요"

#: r2/controllers/promotecontroller.py:949
#, python-format
msgid "please change campaign start date to %(date)s or later"
msgstr "please change campaign start date to %(date)s or later"

#: r2/controllers/promotecontroller.py:976
msgid "failed to authenticate card. sorry."
msgstr "카드를 인증하지 못하였습니다.  죄송합니다."

#: r2/controllers/reddit_base.py:1650
msgid "search failed"
msgstr "검색 실패"

#: r2/controllers/wiki.py:84
msgid "This page is the subreddit stylesheet, changes here apply to the subreddit css"
msgstr "이 페이지는 서브레딧 스타일시트입니다. 변경하시면 서브레딧 CSS에 반영됩니다."

#: r2/controllers/wiki.py:85
msgid "The contents of this page appear on the submit page"
msgstr "이 페이지의 내용은 게시하기 페이지에 나타납니다"

#: r2/controllers/wiki.py:86
msgid "The contents of this page appear on the subreddit sidebar"
msgstr "이 페이지 내용은 서브레딧 사이드바에 반영됩니다"

#: r2/controllers/wiki.py:87
msgid "The contents of this page appear in the public subreddit description"
msgstr "이 페이지의 내용은 공개된 서브레딧 설명란에 표시됩니다"

#: r2/controllers/wiki.py:147
#, python-format
msgid "viewing revision from %s"
msgstr "개정판 %s 열람 중"

#: r2/controllers/wiki.py:151 r2/controllers/wiki.py:152
#, python-format
msgid "%s ago"
msgstr "%s 전에"

#: r2/controllers/wiki.py:153
#, python-format
msgid "comparing revisions from %(date_1)s and %(date_2)s"
msgstr "%(date_1)s 와 %(date_2)s 개정 사항 비교 중"

#: r2/controllers/wiki.py:158
#, python-format
msgid "viewing revision from %s ago"
msgstr "%s 전의 개정 사항 열람 중"

#: r2/controllers/wiki.py:201
#, python-format
msgid "this wiki cannot handle page names of that magnitude!  please select a page name shorter than %d characters"
msgstr "이 위키는 그렇게 긴 페이지 이름은 처리할 수 없습니다! %d 글자보다 짧은 페이지 이름으로 정해주세요."

#: r2/controllers/wiki.py:203
msgid "this page is a special page, please go into the subreddit settings and save the field once to create this special page"
msgstr "이 페이지는 스페셜 페이지입니다. 스페셜 페이지를 생성하시려면, 서브레딧 설정으로 가셔서 입력란을 한 번 저장하세요."

#: r2/controllers/wiki.py:205
#, python-format
msgid "a max of %d separators \"/\" are allowed in a wiki page name."
msgstr "위키 페이지 이름으로는 구분자 \"/\" 가 최대 %d 허용됩니다."

#: r2/controllers/wiki.py:206
msgid "Wiki error"
msgstr "위키 오류"

#: r2/controllers/wiki.py:360
msgid "You are doing that too much, please try again later."
msgstr "너무 자주 하고 계십니다. 잠시 후에 시도해보세요."

#: r2/lib/cssfilter.py:334
#, python-format
msgid "no image found with name \"%(name)s\""
msgstr "\"%(name)s\" 이름을 가진 이미지가 없습니다"

#: r2/lib/cssfilter.py:335
#, python-format
msgid "only uploaded images are allowed; reference them with the %%%%imagename%%%% system"
msgstr "only uploaded images are allowed; reference them with the %%%%imagename%%%% system"

#: r2/lib/cssfilter.py:337
#, python-format
msgid "syntax error: %(message)s"
msgstr "구문 오류: %(message)s"

#: r2/lib/cssfilter.py:338
#, python-format
msgid "@%(keyword)s is not allowed"
msgstr "@%(keyword)s 는 허용되지 않습니다."

#: r2/lib/cssfilter.py:339
#, python-format
msgid "unknown property \"%(name)s\""
msgstr "알 수 없는 속성 \"%(name)s\""

#: r2/lib/cssfilter.py:340
#, python-format
msgid "unknown function \"%(function)s\""
msgstr "알 수 없는 함수 \"%(function)s\""

#: r2/lib/cssfilter.py:341
#, python-format
msgid "unexpected token \"%(token)s\""
msgstr "예상치 못한 토큰 \"%(token)s\""

#: r2/lib/cssfilter.py:342
msgid "backslashes are not allowed"
msgstr "역슬래시는 허용되지 않습니다"

#: r2/lib/cssfilter.py:343
msgid "control characters are not allowed"
msgstr "제어 문자는 허용되지 않습니다"

#: r2/lib/cssfilter.py:344
#, python-format
msgid "the stylesheet is too big. maximum size: %(size)d KiB"
msgstr "스타일시트가 너무 큽니다. 최대 크기: %(size)d KiB"

#: r2/lib/errors.py:31
msgid "please login to do that"
msgstr "로그인을 하셔야 이용할 수 있는 기능입니다"

#: r2/lib/errors.py:32
msgid "this page must be accessed using https"
msgstr "페이지를 https를 이용해 접속해야 합니다"

#: r2/lib/errors.py:33
msgid "you can't do that on this domain"
msgstr "이 도메인에서 할 수 없는 작업입니다"

#: r2/lib/errors.py:34
msgid "you need to set a valid email address to do that."
msgstr "올바른 이메일 설정이 필요한 기능입니다"

#: r2/lib/errors.py:35
msgid "a url is required"
msgstr "URL 주소가 필요합니다"

#: r2/lib/errors.py:36
msgid "you should check that url"
msgstr "주소를 다시 한 번 확인 하십시요"

#: r2/lib/errors.py:37
#, python-format
msgid "URI scheme must be one of: %(schemes)s"
msgstr "URI 형식은 다음 중 하나여야 합니다: %(schemes)s"

#: r2/lib/errors.py:38
msgid "care to try these again?"
msgstr "다시 시도하세요."

#: r2/lib/errors.py:39
msgid "invalid user name"
msgstr "사용하실 수 없는 아이디입니다"

#: r2/lib/errors.py:40
msgid "that username is already taken"
msgstr "다른 사용자가 사용하고있는 아이디입니다. 희망하시는 다른 아이디를 입력하십시오"

#: r2/lib/errors.py:41
msgid "that username is taken by a deleted account"
msgstr "삭제된 계정의 아이디입니다"

#: r2/lib/errors.py:42
msgid "you can't send to a user that you have blocked"
msgstr "차단하신 유저에게는 보낼 수 없습니다"

#: r2/lib/errors.py:43
msgid "id not specified"
msgstr "아이디를 입력 하셔야합니다"

#: r2/lib/errors.py:44
msgid "you provided too many ids"
msgstr "너무 많은 아이디를 쓰셨습니다"

#: r2/lib/errors.py:45
msgid "you can't do that"
msgstr "하실 수 없는 작업입니다"

#: r2/lib/errors.py:46
msgid "you are not logged in as that user"
msgstr "해당 사용자로 로그인되지 않았습니다"

#: r2/lib/errors.py:47
msgid "you are not friends with that user"
msgstr "당신의 그 사용자와 친구가 아닙니다"

#: r2/lib/errors.py:48
msgid "you are already logged in"
msgstr "이미 로그인 되셨습니다"

#: r2/lib/errors.py:49
msgid "the link you are commenting on has been deleted"
msgstr "작성중인 댓글에 연결된 링크가 삭제됐습니다"

#: r2/lib/errors.py:50
msgid "that comment has been deleted"
msgstr "삭제된 댓글입니다"

#: r2/lib/errors.py:51
msgid "that element has been deleted"
msgstr "삭제된 항목입니다"

#: r2/lib/errors.py:52
msgid "that password is unacceptable"
msgstr "해당 비밀번호가 옳지 않습니다"

#: r2/lib/errors.py:53
msgid "invalid password"
msgstr "비밀번호를 확인하십시오"

#: r2/lib/errors.py:54
msgid "passwords do not match"
msgstr "입력하신 비밀번호가 일치하지 않습니다"

#: r2/lib/errors.py:55
msgid "please enter a name"
msgstr "이름을 입력하십시오"

#: r2/lib/errors.py:56
msgid "please enter an email address"
msgstr "이메일 주소를 입력하십시오"

#: r2/lib/errors.py:57
msgid "no email address for that user"
msgstr "입력하신 사용자의 이메일 주소정보가 없습니다"

#: r2/lib/errors.py:58
msgid "no verified email address for that user"
msgstr "이 사용자를 위한 확인된 이메일 주소가 없습니다."

#: r2/lib/errors.py:59
msgid "send it to whom?"
msgstr "누구한테 보낼까요?"

#: r2/lib/errors.py:60
msgid "please enter a subject"
msgstr "제목을 입력하십시오"

#: r2/lib/errors.py:61
msgid "that user doesn't exist"
msgstr "존재하지 않는 아이디입니다"

#: r2/lib/errors.py:62
msgid "please enter a username"
msgstr "아이디를 입력하십시오"

#: r2/lib/errors.py:63
msgid "that preference isn't valid"
msgstr "이 설정은 유효하지 않습니다"

#: r2/lib/errors.py:64
#, python-format
msgid "'%(choice)s' is not a user preference field"
msgstr "'%(choice)s'는 존재하는 설정 속성이 아닙니다."

#: r2/lib/errors.py:65
msgid "that language is not available"
msgstr "이 언어는 사용할 수 없습니다"

#: r2/lib/errors.py:66
#, python-format
msgid "that number isn't in the right range (%(range)s)"
msgstr "숫자가 허용된 범위를 벗어났습니다 (%(range)s)"

#: r2/lib/errors.py:67
msgid "you used a character here that we can't handle"
msgstr "허용되지 않는 문자를 사용하였습니다"

#: r2/lib/errors.py:68
#, python-format
msgid "your budget must be at least $%(min)d and no more than $%(max)d."
msgstr "your budget must be at least $%(min)d and no more than $%(max)d."

#: r2/lib/errors.py:69
msgid "that link has already been submitted"
msgstr "누가 이미 올린 링크입니다"

#: r2/lib/errors.py:70
msgid "that subreddit already exists"
msgstr "이미 존재하는 서브레딧입니다"

#: r2/lib/errors.py:71
msgid "that subreddit doesn't exist"
msgstr "존재하지 않는 서브레딧입니다"

#: r2/lib/errors.py:72
msgid "you aren't allowed to post there."
msgstr "등록할 권한이 없습니다"

#: r2/lib/errors.py:73
msgid "you must specify a subreddit"
msgstr "서브레딧을 입력하세요"

#: r2/lib/errors.py:74 r2/lib/validator/validator.py:2680
msgid "that name isn't going to work"
msgstr "사용 하실 수 없는 이름입니다"

#: r2/lib/errors.py:75
msgid "that collection doesn't exist"
msgstr "that collection doesn't exist"

#: r2/lib/errors.py:76
msgid "that target type is not valid"
msgstr "that target type is not valid"

#: r2/lib/errors.py:77
#, python-format
msgid "you are doing that too much. try again in %(time)s."
msgstr "너무 잦은 시도. %(time)s 후에 다시 시도하여 주십시오."

#: r2/lib/errors.py:78 r2/lib/strings.py:126
msgid "You've submitted too many links recently. Please try again in an hour."
msgstr "최근에 너무 많은 링크를 입력하셨네요. 한시간 후에 다시 시도해 주십시오."

#: r2/lib/errors.py:79
msgid "you are doing that too much. try again later."
msgstr "너무 자주 하시고 계십니다. 잠시 후에 다시 시도하세요."

#: r2/lib/errors.py:80
msgid "your session has expired"
msgstr "시간이 많이 지나서 로그인이 만료되었습니다  ???"

#: r2/lib/errors.py:81
msgid "you must accept the terms first"
msgstr "이용약관에 먼저 동의에 하셔야 합니다"

#: r2/lib/errors.py:85
msgid "that option is not valid"
msgstr "선택 할 수 없는 설정입니다"

#: r2/lib/errors.py:86
#, python-format
msgid "the following email is invalid: %(email)s"
msgstr "the following email is invalid: %(email)s"

#: r2/lib/errors.py:87
#, python-format
msgid "the following emails are invalid: %(emails)s"
msgstr "다음 메일 주소가 잘 못 됐습니다: %(emails)s"

#: r2/lib/errors.py:88
msgid "please enter at least one email address"
msgstr "이메일 주소를 한 개 이상 입력하십시오"

#: r2/lib/errors.py:89
#, python-format
msgid "please only share to %(num)s emails at a time."
msgstr "한 번에 이메일을 %(num)s 개 이상 보낼 수 없습니다"

#: r2/lib/errors.py:90
#, python-format
msgid "that subreddit has already been oversold on %(start)s to %(end)s. Please pick another subreddit or date."
msgstr "that subreddit has already been oversold on %(start)s to %(end)s. Please pick another subreddit or date."

#: r2/lib/errors.py:91
#, python-format
msgid "We have insufficient inventory to fulfill your requested budget, target, and dates. Only %(available)s impressions available on %(target)s from %(start)s to %(end)s."
msgstr "We have insufficient inventory to fulfill your requested budget, target, and dates. Only %(available)s impressions available on %(target)s from %(start)s to %(end)s."

#: r2/lib/errors.py:92
msgid "please provide a date of the form mm/dd/yyyy"
msgstr "날짜를 입력하여 주십시오(월/일/년)"

#: r2/lib/errors.py:93
msgid "the dates need to be in order and not identical"
msgstr "날짜는 순서대로 입력해야 하며, 중복될 수 없습니다."

#: r2/lib/errors.py:94
#, python-format
msgid "you must choose a date range of less than %(days)s days"
msgstr "기한이 %(days)s 보다 짧아야 합니다"

#: r2/lib/errors.py:95
#, python-format
msgid "please enter a date %(day)s or earlier"
msgstr "please enter a date %(day)s or earlier"

#: r2/lib/errors.py:96
#, python-format
msgid "please enter a date %(day)s or later"
msgstr "please enter a date %(day)s or later"

#: r2/lib/errors.py:97
#, python-format
msgid "address problem: %(message)s"
msgstr "주소 오류: %(message)s"

#: r2/lib/errors.py:98
#, python-format
msgid "card problem: %(message)s"
msgstr "카드번호 오류: %(message)s"

#: r2/lib/errors.py:99
#, python-format
msgid "this is too long (max: %(max_length)s)"
msgstr "길이 초과입니다 (최대 길이: %(max_length)s)"

#: r2/lib/errors.py:100
msgid "we need something here"
msgstr "여기 뭔가가 필요해요"

#: r2/lib/errors.py:101
#, python-format
msgid "this is too short (min: %(min_length)s)"
msgstr "this is too short (min: %(min_length)s)"

#: r2/lib/errors.py:102
msgid "we've never seen that code before"
msgstr "처음 보는 코드네요"

#: r2/lib/errors.py:103
msgid "that code has already been claimed -- perhaps by you?"
msgstr "이미 사용된 코드입니다."

#: r2/lib/errors.py:104
msgid "that subreddit doesn't allow text posts"
msgstr "이 서브레딧에는 텍스트 포스트를 올릴 수 없습니다"

#: r2/lib/errors.py:105
msgid "that subreddit only allows text posts"
msgstr "이 서브레딧에는 텍스트 포스트만 올릴 수 있습니다"

#: r2/lib/errors.py:106
msgid "that's a piece of history now; it's too late to reply to it"
msgstr "이 글은 이제 역사의 일부입니다. 댓글을 달 수 없습니다."

#: r2/lib/errors.py:107
msgid "invalid css name"
msgstr "잘못된 css 이름"

#: r2/lib/errors.py:108
msgid "invalid css"
msgstr "유효하지 않은 CSS 입니다"

#: r2/lib/errors.py:109
msgid "invalid revision ID"
msgstr "올바르지 않은 revision 아이디"

#: r2/lib/errors.py:110
msgid "too many flair css classes"
msgstr "너무 많은 플레어 css 클래스"

#: r2/lib/errors.py:111
msgid "not a valid flair target"
msgstr "유효한 플레어 대상이 아닙니다"

#: r2/lib/errors.py:113
msgid "invalid redirect_uri parameter"
msgstr "redirect_uri 변수가 유효하지 않습니다"

#: r2/lib/errors.py:114
msgid "invalid scope requested"
msgstr "범위가 유효하지 않습니다"

#: r2/lib/errors.py:115
msgid "invalid refresh token"
msgstr "올바르지 않은 새로고침 토큰"

#: r2/lib/errors.py:116
msgid "access denied by the user"
msgstr "사용자에 의해 접근이 거부되었습니다"

#: r2/lib/errors.py:117
msgid "please confirm the form"
msgstr "양식 확인 바랍니다."

#: r2/lib/errors.py:118
msgid "conflict error while saving"
msgstr "저장하는 중에 충돌 에러 발생"

#: r2/lib/errors.py:119
msgid "cannot perform this action via the API"
msgstr "API를 통해 행동을 행할수 없습니다"

#: r2/lib/errors.py:120
#, python-format
msgid "%(domain)s is not allowed on reddit: %(reason)s"
msgstr "%(domain)s 은/는 레딧에서 허용되지 않습니다: %(reason)s"

#: r2/lib/errors.py:121
msgid "you must enable two-factor authentication"
msgstr "이중 인증을 활성화해주십시오."

#: r2/lib/errors.py:122
msgid "two-factor authentication is already enabled"
msgstr "two-factor authentication is already enabled"

#: r2/lib/errors.py:123
msgid "image problem"
msgstr "이미지 문제"

#: r2/lib/errors.py:124
msgid "already added"
msgstr "이미 추가됬습니다"

#: r2/lib/errors.py:125
msgid "too many developers"
msgstr "개발자가 너무 많습니다"

#: r2/lib/errors.py:126
msgid "i don't believe you."
msgstr "믿기지가 않네요."

#: r2/lib/errors.py:127
msgid "that user is already a moderator"
msgstr "이 사용자는 이미 관리자입니다"

#: r2/lib/errors.py:128
msgid "there is no pending invite for that subreddit"
msgstr "해당 서브레딧에 대기 중인 초청장이 없습니다"

#: r2/lib/errors.py:129
msgid "you cannot edit the budget of a live ad"
msgstr "실행중인 광고의 예산을 고칠 수 없습니다"

#: r2/lib/errors.py:130
msgid "you have too many campaigns for that promotion"
msgstr "you have too many campaigns for that promotion"

#: r2/lib/errors.py:131
msgid "that jsonp callback contains invalid characters"
msgstr "이 jsonp 콜백은 올바르지 않은 문자를 포함합니다"

#: r2/lib/errors.py:132
msgid "permissions don't apply to that type of user"
msgstr "그런 사용자에게는 허가가 주어지지 않습니다."

#: r2/lib/errors.py:133
msgid "invalid permissions string"
msgstr "잘못된 권한 문자열"

#: r2/lib/errors.py:134
msgid "invalid multi path"
msgstr "올바르지 않은 멀티 경로"

#: r2/lib/errors.py:135
#, python-format
msgid "%(reason)s"
msgstr "%(reason)s"

#: r2/lib/errors.py:136
msgid "that multireddit doesn't exist"
msgstr "Multireddit이 존재하지 않습니다."

#: r2/lib/errors.py:137
msgid "that multireddit already exists"
msgstr "이미 존재하는 Multireddit입니다."

#: r2/lib/errors.py:138
msgid "you can't change that multireddit"
msgstr "바꿀 수 없는 Multireddit입니다."

#: r2/lib/errors.py:139
msgid "no more space for subreddits in that multireddit"
msgstr "Multireddit에 Subreddit을 추가할 공간이 더 이상 없습니다."

#: r2/lib/errors.py:140
#, python-format
msgid "can't add special subreddit %(path)s"
msgstr "can't add special subreddit %(path)s"

#: r2/lib/errors.py:141
msgid "unable to parse JSON data"
msgstr "JSON 데이터를 파싱할 수 없습니다."

#: r2/lib/errors.py:142
msgid "unexpected JSON structure"
msgstr "옳지않은 JSON 구조입니다."

#: r2/lib/errors.py:143
#, python-format
msgid "JSON missing key: \"%(key)s\""
msgstr "JSON missing key: \"%(key)s\""

#: r2/lib/errors.py:144
msgid "can't change post type"
msgstr "게시물 종류를 바꿀 수 없습니다."

#: r2/lib/errors.py:145
msgid "invalid location"
msgstr "인식 불가능한 위치"

#: r2/lib/errors.py:146
msgid "that user is banned from the subreddit"
msgstr "그 사용자는 서브레딧에서 차단되었습니다"

#: r2/lib/errors.py:147
msgid "you must have an active reddit gold subscription to do that"
msgstr "you must have an active reddit gold subscription to do that"

#: r2/lib/errors.py:148
msgid "insufficient creddits"
msgstr "크레딧이 부족합니다"

#: r2/lib/errors.py:149
msgid "unable to scrape provided url"
msgstr "unable to scrape provided url"

#: r2/lib/errors.py:150
msgid "can't send a message from a subreddit to another subreddit"
msgstr "can't send a message from a subreddit to another subreddit"

#: r2/lib/errors.py:151
msgid "can't send message to that user"
msgstr "can't send message to that user"

#. TRANSLATORS: Do not translate literally. Come up with a funny/relevant phrase
#. (see the English version for ideas)
#: r2/lib/generated_strings.py:2
msgid "Funny 500 page message 1"
msgstr "페이지가 다운됐습니다. 다 회원님 탓입니다"

#. TRANSLATORS: Do not translate literally. Come up with a funny/relevant phrase
#. (see the English version for ideas)
#: r2/lib/generated_strings.py:4
msgid "Funny 500 page message 2"
msgstr "언론의 자유도 좋지만, 언론으로부터의 자유도 중요하다"

#. TRANSLATORS: Do not translate literally. Come up with a funny/relevant phrase
#. (see the English version for ideas)
#: r2/lib/generated_strings.py:6
msgid "Funny 500 page message 3"
msgstr "머...머야... ㅠ ㅠ... 다운됐다...."

#. TRANSLATORS: Do not translate literally. Come up with a funny/relevant phrase
#. (see the English version for ideas)
#: r2/lib/generated_strings.py:8
msgid "Funny 500 page message 4"
msgstr "가.. 강적이닷!!!"

#. TRANSLATORS: Do not translate literally. Come up with a funny/relevant phrase
#. (see the English version for ideas)
#: r2/lib/generated_strings.py:10
msgid "Funny 500 page message 5"
msgstr "500 페이지가 끝입니다. 뻥입니다."

#. TRANSLATORS: Do not translate literally. Come up with a funny/relevant phrase
#. (see the English version for ideas)
#: r2/lib/generated_strings.py:12
msgid "Funny 500 page message 6"
msgstr "500 에러가 발생했습니다. 500번 정도 더 시도해보십시오."

#. TRANSLATORS: Do not translate literally. Come up with a funny/relevant phrase
#. (see the English version for ideas)
#: r2/lib/generated_strings.py:14
msgid "Funny 500 page message 7"
msgstr "요청한 페이지를 불러올 수 없습니다. 조금 더 공손하게 부탁해보십시오."

#. TRANSLATORS: Do not translate literally. Come up with a funny/relevant phrase
#. (see the English version for ideas)
#: r2/lib/generated_strings.py:16
msgid "Funny 500 page message 8"
msgstr "레딧이 잠을 자는 중입니다. 레딧을 깨운 후 다시 시도해보세요."

#. TRANSLATORS: Do not translate literally. Come up with a funny/relevant phrase
#. (see the English version for ideas)
#: r2/lib/generated_strings.py:18
msgid "Funny 500 page message 9"
msgstr "레딧 서버 관리자가 바닷가로 휴가를 간 후 연락 두절이 되었습니다."

#. TRANSLATORS: Do not translate literally. Come up with a funny/relevant phrase
#. (see the English version for ideas)
#: r2/lib/generated_strings.py:20
msgid "Funny 500 page message 10"
msgstr "레딧에 돈이 부족합니다. 돈을 주세요!"

#. TRANSLATORS: Do not translate literally. Come up with a funny/relevant phrase
#. (see the English version for ideas)
#: r2/lib/generated_strings.py:22
msgid "Reason to create a reddit 1"
msgstr "... 공짜니까."

#. TRANSLATORS: Do not translate literally. Come up with a funny/relevant phrase
#. (see the English version for ideas)
#: r2/lib/generated_strings.py:24
msgid "Reason to create a reddit 2"
msgstr "... 디시인사드는 너무 산만하니까."

#. TRANSLATORS: Do not translate literally. Come up with a funny/relevant phrase
#. (see the English version for ideas)
#: r2/lib/generated_strings.py:26
msgid "Reason to create a reddit 3"
msgstr "... 친구들하고 정보를 공유하기 위해."

#. TRANSLATORS: Do not translate literally. Come up with a funny/relevant phrase
#. (see the English version for ideas)
#: r2/lib/generated_strings.py:28
msgid "Reason to create a reddit 4"
msgstr "... 싸이 파도타기를 계속하기 싫으니까"

#. TRANSLATORS: Do not translate literally. Come up with a funny/relevant phrase
#. (see the English version for ideas)
#: r2/lib/generated_strings.py:30
msgid "Reason to create a reddit 5"
msgstr "... 아고라 댓글 보기가 힘드니까."

#. TRANSLATORS: Do not translate literally. Come up with a funny/relevant phrase
#. (see the English version for ideas)
#: r2/lib/generated_strings.py:32
msgid "Reason to create a reddit 6"
msgstr "... 카페하고는 다르니까."

#. TRANSLATORS: Do not translate literally. Come up with a funny/relevant phrase
#. (see the English version for ideas)
#: r2/lib/generated_strings.py:34
msgid "Reason to create a reddit 7"
msgstr "... 동료들과 정보를 공유하기 위해."

#. TRANSLATORS: Do not translate literally. Come up with a funny/relevant phrase
#. (see the English version for ideas)
#: r2/lib/generated_strings.py:36
msgid "Reason to create a reddit 8"
msgstr "... 언론의 자유를 위해."

#. TRANSLATORS: Do not translate literally. Come up with a funny/relevant phrase
#. (see the English version for ideas)
#: r2/lib/generated_strings.py:38
msgid "Reason to create a reddit 9"
msgstr "... 댓글이 재미있으니까."

#. TRANSLATORS: Do not translate literally. Come up with a funny/relevant phrase
#. (see the English version for ideas)
#: r2/lib/generated_strings.py:40
msgid "Reason to create a reddit 10"
msgstr "... 가입이 간편하니까."

#. TRANSLATORS: Do not translate literally. Come up with a funny/relevant phrase
#. (see the English version for ideas)
#: r2/lib/generated_strings.py:42
msgid "Reason to create a reddit 11"
msgstr "... 심심하니까."

#. TRANSLATORS: Do not translate literally. Come up with a funny/relevant phrase
#. (see the English version for ideas)
#: r2/lib/generated_strings.py:44
msgid "Reason to create a reddit 12"
msgstr "... 만들기 쉬우니까. ???"

#. TRANSLATORS: Do not translate literally. Come up with a funny/relevant phrase
#. (see the English version for ideas)
#: r2/lib/generated_strings.py:46
msgid "Reason to create a reddit 13"
msgstr "... 친구들하고 정보를 공유하기 .???"

#. TRANSLATORS: Do not translate literally. Come up with a funny/relevant phrase
#. (see the English version for ideas)
#: r2/lib/generated_strings.py:48
msgid "Reason to create a reddit 14"
msgstr "... 싸이 파도타기를 너무 많이 해서.???"

#. TRANSLATORS: Do not translate literally. Come up with a funny/relevant phrase
#. (see the English version for ideas)
#: r2/lib/generated_strings.py:50
msgid "Reason to create a reddit 15"
msgstr "... 아고라 댓글 보기가 힘드니까.???"

#. TRANSLATORS: Do not translate literally. Come up with a funny/relevant phrase
#. (see the English version for ideas)
#: r2/lib/generated_strings.py:52
msgid "Reason to create a reddit 16"
msgstr "... 카페하고는 다르니까.???"

#. TRANSLATORS: Do not translate literally. Come up with a funny/relevant phrase
#. (see the English version for ideas)
#: r2/lib/generated_strings.py:54
msgid "Reason to create a reddit 17"
msgstr "... 동료들과 정보를 공유하기 위해.???"

#. TRANSLATORS: Do not translate literally. Come up with a funny/relevant phrase
#. (see the English version for ideas)
#: r2/lib/generated_strings.py:56
msgid "Reason to create a reddit 18"
msgstr "... 언론의 자유를 위해.???"

#. TRANSLATORS: Do not translate literally. Come up with a funny/relevant phrase
#. (see the English version for ideas)
#: r2/lib/generated_strings.py:58
msgid "Reason to create a reddit 19"
msgstr "... 댓글이 재미있으니까.???"

#. TRANSLATORS: Do not translate literally. Come up with a funny/relevant phrase
#. (see the English version for ideas)
#: r2/lib/generated_strings.py:60
msgid "Reason to create a reddit 20"
msgstr "... 가입이 간편하니까.???"

#: r2/lib/generated_strings.py:61
msgid "uniques by hour"
msgstr "시간당 고유 방문객 수"

#: r2/lib/generated_strings.py:62
msgid "pageviews by hour"
msgstr "시간당 조회수"

#: r2/lib/generated_strings.py:63
msgid "traffic by hour"
msgstr "시간당 트래픽"

#: r2/lib/generated_strings.py:64
msgid "impressions by hour"
msgstr "시간당 조회수"

#: r2/lib/generated_strings.py:65
msgid "clicks by hour"
msgstr "시간당 클릭수"

#: r2/lib/generated_strings.py:66
msgid "uniques by day"
msgstr "일일 고유 방문객 수"

#: r2/lib/generated_strings.py:67
msgid "pageviews by day"
msgstr "일일 조회수"

#: r2/lib/generated_strings.py:68
msgid "traffic by day"
msgstr "일일 트래픽"

#: r2/lib/generated_strings.py:69
msgid "impressions by day"
msgstr "일간 조회수"

#: r2/lib/generated_strings.py:70
msgid "clicks by day"
msgstr "일일 클릭수"

#: r2/lib/generated_strings.py:71
msgid "uniques by month"
msgstr "월간 고유 방문객 수"

#: r2/lib/generated_strings.py:72
msgid "pageviews by month"
msgstr "월간 조회수"

#: r2/lib/generated_strings.py:73
msgid "traffic by month"
msgstr "월간 트래픽"

#: r2/lib/generated_strings.py:74
msgid "impressions by month"
msgstr "월간 조회수"

#: r2/lib/generated_strings.py:75
msgid "clicks by month"
msgstr "월간 클릭수"

#: r2/lib/jsontemplates.py:488 r2/templates/link.xml:61
#: r2/templates/usertext.html:134
msgid "[removed]"
msgstr "[삭제됨]"

#: r2/lib/menus.py:47 r2/lib/recommender.py:55
msgid "hot"
msgstr "인기"

#: r2/lib/menus.py:48
msgid "new"
msgstr "최신"

#: r2/lib/menus.py:49
msgid "old"
msgstr "오래된"

#: r2/lib/menus.py:50
msgid "ups"
msgstr "가점"

#: r2/lib/menus.py:51
msgid "downs"
msgstr "감점"

#: r2/lib/menus.py:52 r2/templates/widgetdemopanel.html:178
msgid "top"
msgstr "고득점"

#: r2/lib/menus.py:53
msgid "more"
msgstr "더 보기"

#: r2/lib/menus.py:54
msgid "relevance"
msgstr "연관된 링크"

#: r2/lib/menus.py:55
msgid "controversial"
msgstr "화제"

#: r2/lib/menus.py:57
msgid "best"
msgstr "최고 인기"

#: r2/lib/menus.py:58 r2/lib/menus.py:417
msgid "random"
msgstr "랜덤"

#: r2/lib/menus.py:59
msgid "saved {toolbar}"
msgstr "내가 보관했던 링크"

#: r2/lib/menus.py:60
msgid "recommended"
msgstr "내가 추천했던 링크"

#: r2/lib/menus.py:61 r2/lib/recommender.py:53
#: r2/templates/exploreitemlisting.html:45
msgid "rising"
msgstr "뜨고 있는 링크"

#: r2/lib/menus.py:62
msgid "admin"
msgstr "관리자"

#: r2/lib/menus.py:65 r2/templates/widgetdemopanel.html:126
msgid "this hour"
msgstr "한 시간 이내"

#: r2/lib/menus.py:66 r2/templates/widgetdemopanel.html:127
msgid "today"
msgstr "오늘"

#: r2/lib/menus.py:67 r2/templates/widgetdemopanel.html:128
msgid "this week"
msgstr "금 주"

#: r2/lib/menus.py:68 r2/templates/widgetdemopanel.html:129
msgid "this month"
msgstr "이번 달"

#: r2/lib/menus.py:69
msgid "this year"
msgstr "올 해"

#: r2/lib/menus.py:70
msgid "all time"
msgstr "시간과 상관 없이"

#: r2/lib/menus.py:73 r2/templates/preffeeds.html:119
#: r2/templates/printablebuttons.html:40 r2/templates/printablebuttons.html:157
#: r2/templates/reportform.html:33
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/pages.py:222
msgid "spam"
msgstr "스팸"

#: r2/lib/menus.py:74
msgid "autobanned"
msgstr "자동차단됨"

#: r2/lib/menus.py:77 r2/lib/pages/pages.py:1024 r2/lib/pages/pages.py:1048
msgid "preferences"
msgstr "사용자설정"

#: r2/lib/menus.py:79 r2/lib/permissions.py:97
#: r2/templates/createsubreddit.html:171
msgid "wiki"
msgstr "위키"

#: r2/lib/menus.py:80
msgid "blog"
msgstr "블로그"

#: r2/lib/menus.py:81 r2/templates/utils.html:429
msgid "logout"
msgstr "로그아웃"

#: r2/lib/menus.py:85
msgid "buttons"
msgstr "레딧 단추"

#: r2/lib/menus.py:86
msgid "widget"
msgstr "레딧 위짓"

#: r2/lib/menus.py:87
msgid "source code"
msgstr "소스 코드"

#: r2/lib/menus.py:88
msgid "mobile"
msgstr "레딧 모바일"

#: r2/lib/menus.py:89
msgid "store"
msgstr "온라인 상점"

#: r2/lib/menus.py:90
msgid "advertise"
msgstr "광고"

#: r2/lib/menus.py:94
msgid "rules"
msgstr "규칙"

#: r2/lib/menus.py:95
msgid "jobs"
msgstr "구인"

#: r2/lib/menus.py:98 r2/templates/newlink.html:120
#: r2/templates/promotelinkbase.html:178
msgid "options"
msgstr "설정"

#: r2/lib/menus.py:99
msgid "apps"
msgstr "앱"

#: r2/lib/menus.py:100
msgid "RSS feeds"
msgstr "RSS 피드"

#: r2/lib/menus.py:101
msgid "friends"
msgstr "친구"

#: r2/lib/menus.py:102 r2/templates/printablebuttons.html:416
#: r2/templates/printablebuttons.html:419
msgid "blocked"
msgstr "차단됨"

#: r2/lib/menus.py:103
msgid "password/email"
msgstr "비밀번호/이메일 정보"

#: r2/lib/menus.py:104 r2/templates/multiinfobar.html:48
#: r2/templates/printablebuttons.html:33 r2/templates/renderablecampaign.html:130
#: r2/templates/wikipagesettings.html:76
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/public/static/js/liveupdate/listings.js:129
msgid "delete"
msgstr "삭제"

#: r2/lib/menus.py:105
msgid "security"
msgstr "보안"

#: r2/lib/menus.py:108
msgid "compose"
msgstr "메세지 작성하기"

#: r2/lib/menus.py:109
msgid "inbox"
msgstr "받은 메세지"

#: r2/lib/menus.py:110
msgid "sent"
msgstr "보낸 메세지"

#: r2/lib/menus.py:113
msgid "comments {toolbar}"
msgstr "댓글"

#: r2/lib/menus.py:115 r2/templates/prefoptions.html:287
#: r2/templates/prefoptions.html:296
msgid "details"
msgstr "추가정보"

#: r2/lib/menus.py:116
#, python-format
msgid "other discussions (%(num)s)"
msgstr "다른 토론 (%(num)s)"

#: r2/lib/menus.py:117 r2/lib/pages/trafficpages.py:60
msgid "traffic stats"
msgstr "트래픽 정보"

#: r2/lib/menus.py:118 r2/models/modaction.py:164
#: r2/templates/subredditstylesheet.html:42
msgid "stylesheet"
msgstr "스타일 시트"

#: r2/lib/menus.py:121
msgid "home"
msgstr "홈"

#: r2/lib/menus.py:122 r2/lib/pages/pages.py:860
msgid "about"
msgstr "에 대해"

#: r2/lib/menus.py:123
msgid "edit subscriptions"
msgstr "구독 수정"

#: r2/lib/menus.py:124 r2/lib/pages/pages.py:1786
msgid "subreddit settings"
msgstr "하위 레딧 설정"

#: r2/lib/menus.py:125
msgid "edit stylesheet"
msgstr "스타일시트 편집"

#: r2/lib/menus.py:126
msgid "edit moderators"
msgstr "운영자 변경"

#: r2/lib/menus.py:127
msgid "moderator mail"
msgstr "운영자 이메일"

#: r2/lib/menus.py:128
msgid "edit approved submitters"
msgstr "승인된 투고자 목록 편집"

#: r2/lib/menus.py:129 r2/lib/menus.py:130 r2/models/listing.py:186
msgid "ban users"
msgstr "사용자 탈퇴 시키기"

#: r2/lib/menus.py:131 r2/models/modaction.py:87
msgid "edit flair"
msgstr "플레어 편집하기"

#: r2/lib/menus.py:132 r2/templates/preffeeds.html:122
msgid "moderation log"
msgstr "운영자 로그"

#: r2/lib/menus.py:133
msgid "moderation queue"
msgstr "승인 대기열"

#: r2/lib/menus.py:134 r2/templates/preffeeds.html:125
msgid "unmoderated links"
msgstr "관리되지 않는 링크"

#: r2/lib/menus.py:135
msgid "edited"
msgstr "수정됨"

#: r2/lib/menus.py:137
msgid "ban wiki contributors"
msgstr "최근 위키 변경 사항"

#: r2/lib/menus.py:138
msgid "add wiki contributors"
msgstr "위키 페이지 목록"

#: r2/lib/menus.py:140
msgid "recent wiki revisions"
msgstr "최근 위키 변경 사항"

#: r2/lib/menus.py:141
msgid "wiki page list"
msgstr "위키 페이지 목록"

#: r2/lib/menus.py:143
msgid "popular"
msgstr "인기 레딧"

#: r2/lib/menus.py:144 r2/templates/createsubreddit.html:430
#: r2/templates/listingchooser.html:62 r2/templates/promotelinkedit.html:116
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdatecreate.html:6
msgid "create"
msgstr "만들기"

#: r2/lib/menus.py:145 r2/lib/pages/pages.py:2240
msgid "my subreddits"
msgstr "나의 하위 레딧들"

#: r2/lib/menus.py:147
msgid "help translate"
msgstr "번역을 도와주세요!"

#: r2/lib/menus.py:148 r2/templates/subredditstylesheet.html:77
msgid "errors"
msgstr "에러"

#: r2/lib/menus.py:150
msgid "ads"
msgstr "광고"

#: r2/lib/menus.py:151
msgid "promoted"
msgstr "프로모션"

#: r2/lib/menus.py:152
msgid "sponsor"
msgstr "후원자"

#: r2/lib/menus.py:153
msgid "reporters"
msgstr "신고한 사용자"

#: r2/lib/menus.py:154 r2/templates/preffeeds.html:116
msgid "reports"
msgstr "보고"

#: r2/lib/menus.py:155
msgid "reported authors"
msgstr "신고 당한 사용자"

#: r2/lib/menus.py:156
msgid "info"
msgstr "정보"

#: r2/lib/menus.py:157 r2/templates/multiinfobar.html:80
#: r2/templates/printablebuttons.html:243 r2/templates/sharelink.html:118
msgid "share"
msgstr "추천하기"

#: r2/lib/menus.py:160
msgid "submitted"
msgstr "올린 링크"

#: r2/lib/menus.py:161
msgid "liked"
msgstr "가점 준 링크"

#: r2/lib/menus.py:162
msgid "disliked"
msgstr "감점 준 링크"

#: r2/lib/menus.py:163
msgid "hidden {toolbar}"
msgstr "숨긴 링크"

#: r2/lib/menus.py:166
msgid "voting"
msgstr "투표"

#: r2/lib/menus.py:168
msgid "advertising"
msgstr "광고"

#: r2/lib/menus.py:169
msgid "create promotion"
msgstr "홍보 생성"

#: r2/lib/menus.py:170
msgid "my promoted links"
msgstr "내 홍보 링크"

#: r2/lib/menus.py:173
msgid "unseen"
msgstr "미확인"

#: r2/lib/menus.py:174
msgid "roadblock"
msgstr "길막이"

#: r2/lib/menus.py:175
msgid "inventory"
msgstr "목록"

#: r2/lib/menus.py:176 ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/pages.py:64
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/public/static/js/liveupdate/statusBar.js:62
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdateevent.html:9
msgid "live"
msgstr "사용중"

#: r2/lib/menus.py:177
msgid "unpaid"
msgstr "미지불"

#: r2/lib/menus.py:178
msgid "pending"
msgstr "대기중"

#: r2/lib/menus.py:179
msgid "rejected"
msgstr "거부됨"

#: r2/lib/menus.py:181
msgid "sitewide"
msgstr "사이트 전체"

#: r2/lib/menus.py:182
msgid "languages"
msgstr "언어"

#: r2/lib/menus.py:183 r2/lib/pages/trafficpages.py:268
msgid "adverts"
msgstr "광고"

#: r2/lib/menus.py:185
msgid "whitelist"
msgstr "화이트리스트"

#. TRANSLATORS: This refers to /r/mod
#: r2/lib/menus.py:413
msgid "mod"
msgstr "관리"

#. TRANSLATORS: This refers to the user's front page
#: r2/lib/menus.py:415
msgid "front"
msgstr "프론트"

#. TRANSLATORS: Gold feature, "myrandom", a random subreddit from your
#. subscriptions
#: r2/lib/menus.py:419
msgid "myrandom"
msgstr "구독한 하위 레딧에서 랜덤 포스트"

#: r2/lib/menus.py:588
msgid "kind"
msgstr "종류"

#: r2/lib/menus.py:601
msgid "links from"
msgstr "다음 기간 중에 올라온 링크만 보기:"

#: r2/lib/merge.py:34 r2/templates/wikieditpage.html:36
msgid "current edit"
msgstr "현재 편집하는 문서"

#: r2/lib/merge.py:34 r2/templates/wikieditpage.html:32
msgid "your edit"
msgstr "나의 편집"

#: r2/lib/permissions.py:76
msgid "access"
msgstr "접근"

#: r2/lib/permissions.py:77
msgid "manage the lists of contributors and banned users"
msgstr "manage the lists of contributors and banned users"

#: r2/lib/permissions.py:80
msgid "config"
msgstr "설정"

#: r2/lib/permissions.py:81
msgid "edit settings, sidebar, css, and images"
msgstr "설정, 사이드바, CSS, 그림을 편집하기"

#: r2/lib/permissions.py:84 r2/templates/printablebuttons.html:75
msgid "flair"
msgstr "재능"

#: r2/lib/permissions.py:85
msgid "manage user flair, link flair, and flair templates"
msgstr "manage user flair, link flair, and flair templates"

#: r2/lib/permissions.py:88
msgid "mail"
msgstr "메일"

#: r2/lib/permissions.py:89
msgid "read and reply to moderator mail"
msgstr "관리자 메일을 읽고 답장하기"

#: r2/lib/permissions.py:92
msgid "posts"
msgstr "글"

#: r2/lib/permissions.py:93
msgid "use the approve, remove, spam, distinguish, and nsfw buttons"
msgstr "승인, 삭제, 스팸, 구별, 그리고 19금 단추를 사용하세요"

#: r2/lib/permissions.py:98
msgid "manage the wiki and access to the wiki"
msgstr "위키 및 위키 접근 권한 관리하기"

#: r2/lib/recommender.py:54 r2/templates/exploreitemlisting.html:42
msgid "discovery"
msgstr "발견"

#: r2/lib/recommender.py:56 r2/lib/strings.py:257 r2/lib/strings.py:262
#: r2/lib/template_helpers.py:249 r2/templates/subredditstylesheet.html:105
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/pages.py:457
msgid "comment"
msgid_plural "comments"
msgstr[0] "댓글"

#: r2/lib/strings.py:51 r2/lib/template_helpers.py:164
msgid "submitting..."
msgstr "올리는 중..."

#: r2/lib/strings.py:54
#, python-format
msgid "%(num)d %(thing)s"
msgstr "%(thing)s %(num)d"

#: r2/lib/strings.py:57
#, python-format
msgid "%(num)d %(point)s"
msgstr "%(num)d %(point)s"

#: r2/lib/strings.py:60
#, python-format
msgid "%(num)d %(time)s"
msgstr "%(num)d %(time)s "

#: r2/lib/strings.py:63
#, python-format
msgid "%(num)5.3f %(thing)s"
msgstr "%(thing)s %(num)5.3f"

#: r2/lib/strings.py:66
#, python-format
msgid "<span class='number'>%(num)s</span>&#32;<span class='word'>%(persons)s</span>"
msgstr "<span class='number'>%(num)s</span>&#32;<span class='word'>%(persons)s</span>"

#: r2/lib/strings.py:68
#, python-format
msgid "that link has already been submitted, but you can try to [submit it again](%s)."
msgstr "누가 이미 올린 링크입니다. 하지만 다시 시도 하실 수는 있습니다 [다시 올려보기](%s)"

#: r2/lib/strings.py:70
#, python-format
msgid "that link has been submitted to multiple subreddits. you can try to [submit it again](%s)."
msgstr "that link has been submitted to multiple subreddits. you can try to [submit it again](%s)."

#: r2/lib/strings.py:72
msgid "your account has been deleted, but we won't judge you for it."
msgstr "아이디를 삭제했습니다"

#: r2/lib/strings.py:74 r2/templates/frametoolbar.html:144
msgid "you'll need to login or register to do that"
msgstr "아이디를 만드시거나 로그인을 하셔야 사용할 수 있는 기능입니다"

#: r2/lib/strings.py:75
msgid "(don't worry, it only takes a few seconds)"
msgstr "(아이디를 만드는데 시간이 얼마 안걸립니다)"

#: r2/lib/strings.py:77
#, python-format
msgid "Log in or register to connect your reddit account with %(app)s."
msgstr "%(app)s 에서 레딧 계정으로 연결을 요청합니다."

#: r2/lib/strings.py:80
#, python-format
msgid "I understand and agree that registration on or use of this site constitutes agreement to its %(user_agreement)s and %(privacy_policy)s."
msgstr "본 사이트에 등록하고 이용함으로써 %(user_agreement)s 및 %(privacy_policy)s에 동의한다는 것을 알고 있습니다"

#: r2/lib/strings.py:82
#, python-format
msgid "to view reddit with only submissions from your friends, use [reddit.com/r/friends](%s)"
msgstr "친구 분들께서 올린 링크만 보시려면 [reddit.com/r/friends](%s)으로 가십시오"

#: r2/lib/strings.py:84
msgid "your subreddit has been created"
msgstr "서브레딧이 생성되었습니다."

#: r2/lib/strings.py:86
#, python-format
msgid "visit [%(link)s](%(link)s) for more information"
msgstr "더욱 많은 정보를 얻으시려면 [%(link)s](%(link)s) 을 방문하세요"

#: r2/lib/strings.py:89
msgid "you have not subscribed to any subreddits."
msgstr "구독 중인 서브레딧이 없습니다."

#: r2/lib/strings.py:90
msgid "below are the subreddits you have subscribed to"
msgstr "아래는 당신이 구독한 서브레딧입니다"

#: r2/lib/strings.py:91
msgid "below are the subreddits that you are an approved submitter on."
msgstr "아래는 당신이 승인된 게시자인 서브레딧입니다"

#: r2/lib/strings.py:92
msgid "below are the subreddits that you have moderator access to."
msgstr "아래는 당신이 관리자 권한을 가진 서브레딧입니다"

#: r2/lib/strings.py:95
msgid "click the `subscribe` or `unsubscribe` buttons to choose which subreddits appear on your front page."
msgstr "click the `subscribe` or `unsubscribe` buttons to choose which subreddits appear on your front page."

#: r2/lib/strings.py:97
#, python-format
msgid "you're searching within the [%(reddit_name)s](%(reddit_link)s) subreddit. you can also search within [all subreddits](%(all_reddits_link)s)"
msgstr "you're searching within the [%(reddit_name)s](%(reddit_link)s) subreddit. you can also search within [all subreddits](%(all_reddits_link)s)"

#: r2/lib/strings.py:100
#, python-format
msgid "%(author)s comments on %(title)s"
msgstr "%(author)s 님께서 %(title)s에 단 댓글"

#: r2/lib/strings.py:101
#, python-format
msgid "%(title)s : %(site)s"
msgstr "%(title)s : %(site)s"

#: r2/lib/strings.py:102
#, python-format
msgid "%(score)s points and %(num_comments)s comments so far on reddit"
msgstr "%(score)s points and %(num_comments)s comments so far on reddit"

#: r2/lib/strings.py:105
msgid "this subreddit has been banned"
msgstr "이 서브레딧은 금지되었습니다"

#: r2/lib/strings.py:106
#, python-format
msgid "most likely this was done automatically by our spam filtering program. the program is still learning, and may even have some bugs, so if you feel the ban was a mistake, please submit a link to our [request a subreddit listing](%(link)s) and be sure to include the **exact name of the subreddit**."
msgstr "스팸 필터링 프로그램에 의해 자동으로 차단됐을 가능성이 높습니다. 아직 프로그램이 배우는 중이고 버그도 있을 수 있으므로, 혹시 실수로 차단된 것 같으시다면 [서브레딧 표시 신청하기](%(link)s)로 링크를 보내주시고, **정확한 서브레딧 명칭** 을 꼭 알려주시기 바랍니다."

#: r2/lib/strings.py:107
msgid "this subreddit is private"
msgstr "비공개된 서브레딧입니다"

#: r2/lib/strings.py:108
msgid "the moderators of this subreddit have set it to private. you must be a moderator or approved submitter to view its contents."
msgstr "관리자에 의해 비공개된 서브레딧입니다. 관리자와 승인된 게시자만 열람 가능합니다."

#: r2/lib/strings.py:109
#, python-format
msgid "The following is a sample of what Reddit users had to say about this page. The full discussion is available [here](%(fd_link)s); you can also get there by clicking the link's title (in the middle of the toolbar, to the right of the comments button)."
msgstr "아래는 이 페이지에 대한 레딧 이용자들의 의견을 일부 보여드린 것입니다. 논의된 내용을 보시려면 [여기](%(fd_link)s)를 클릭하시거나, 링크의 제목을 (툴바 중간, 댓글 버튼 우측에 위치) 클릭하셔도 됩니다."

#: r2/lib/strings.py:111
msgid "You are submitting a link. The key to a successful submission is interesting content and a descriptive title."
msgstr "링크를 포스팅하고 있습니다. 좋은 포스트는 흥미있는 이야기와 좋은 설명을 가진 제목을 가지고 있습니다."

#: r2/lib/strings.py:112
msgid "You are submitting a text-based post. Speak your mind. A title is required, but expanding further in the text field is not. Beginning your title with \"vote up if\" is violation of intergalactic law."
msgstr "텍스트를 포스팅하고 있습니다. 마음에 있는 이야기를 털어놓으세요. 제목은 필수지만, 텍스트 상자에 더 설명하는 것은 선택사항입니다. \"vote up if\"로 시작하는 제목은 금지이지 말입니다."

#: r2/lib/strings.py:113
msgid "Submit a new link"
msgstr "새 링크 올리기"

#: r2/lib/strings.py:114
msgid "Submit a new text post"
msgstr "새 글 올리기"

#: r2/lib/strings.py:115 r2/public/static/js/ui.js:20
#, python-format
msgid "Looks like you're browsing on a small screen. Would you like to try [reddit's mobile interface](%(url)s)?"
msgstr "작은 화면으로 보고 계시는가 봅니다. [레딧 모바일 인터페이스](%(url)s)로 한번 해보시겠습니까?"

#: r2/lib/strings.py:116
msgid "we're going to need to verify your email address for you to proceed."
msgstr "계속하기 위해서 이메일 주소 확인이 필요합니다"

#: r2/lib/strings.py:117
msgid "you'll be able to submit more frequently once you verify your email address"
msgstr "이메일 주소를 인증하면 더 자주 레딧에 글을 등록할 수 있습니다"

#: r2/lib/strings.py:118
msgid "your email address has been verified"
msgstr "이메일 주소가 확인되었습니다."

#: r2/lib/strings.py:119
msgid "Verification failed.  Please try that again"
msgstr "이메일 주소 확인이 실패했습니다. 다시 시도해 주세요"

#: r2/lib/strings.py:120
msgid "The email verification link you've followed is for a different user. Please log out and switch to that user or try again below."
msgstr "이메일 링크로 연결된 계정이 사용자와 다릅니다. 로그아웃하시고 다른 사용자로 로그인하거나 다시 시도하세요."

#: r2/lib/strings.py:121
msgid "Our search machines are under too much load to handle your request right now. :( Sorry for the inconvenience. Try again in a little bit -- but please don't mash reload; that only makes the problem worse."
msgstr "저희 검색기계들이 너무 많은 정보를 받고있어서 당신의 요청을 처리하지 못합니다. :( 불편을 끼처드려 죄송합니다. 조금 있다가 다시 시도해 보세요-- 바로 새로고침은 하지 말아주세요; 상황만 더 나빠집니다."

#: r2/lib/strings.py:122
#, python-format
msgid "I couldn't understand your query, so I simplified it and searched for \"%(clean_query)s\" instead."
msgstr "검색어를 이해하지 못했습니다. 간단하게 \"%(clean_query)s\" 로 대신해 봤습니다."

#: r2/lib/strings.py:123
msgid "I couldn't understand your search query. Please try again."
msgstr "당신의 검색 쿼리를 이해하지 못했습니다. 다시 해 주세요."

#: r2/lib/strings.py:124
#, python-format
msgid "You may also want to check the [search help page](%(search_help)s) for more information."
msgstr "You may also want to check the [search help page](%(search_help)s) for more information."

#: r2/lib/strings.py:125
msgid "reddit uses a slightly-customized version of [Markdown](http://daringfireball.net/projects/markdown/syntax) for formatting. See below for some basics, or check [the commenting wiki page](/wiki/commenting) for more detailed help and solutions to common issues."
msgstr "reddit uses a slightly-customized version of [Markdown](http://daringfireball.net/projects/markdown/syntax) for formatting. See below for some basics, or check [the commenting wiki page](/wiki/commenting) for more detailed help and solutions to common issues."

#: r2/lib/strings.py:127
#, python-format
msgid "Looks like you're either a brand new user or your posts have not been doing well recently. You may have to wait a bit to post again. In the meantime feel free to [check out the reddiquette](%(reddiquette)s) or join the conversation in a different thread."
msgstr "새로운 유저거나 최근의 게시물들이 좋은 평을 못 받는것 같네요. 잠시 기다리시고 다시 시도하세요. 기다리시는 동안에 [check out the reddiquette](%(reddiquette)s)하시거나 다른 게시물에 있는 대화에 참여하세요."

#: r2/lib/strings.py:128
#, python-format
msgid "Looks like you're either a brand new user or your posts have not been doing well recently. You may have to wait a bit to post again. In the meantime feel free to [check out the reddiquette](%(reddiquette)s), join the conversation in a different thread, or [verify your email address](%(verify)s)."
msgstr "새로운 유저거나 최근의 게시물들이 좋은 평을 못 받는것 같네요. 잠시 기다리시고 다시 시도하세요. 기다리시는 동안에 [check out the reddiquette](%(reddiquette)s)하시거나, 다른 게시물에 있는 대화에 참여하시거나, [verify your email address](%(verify)s)하세요."

#: r2/lib/strings.py:129
msgid "reddit is in \"emergency read-only mode\" right now. :( you won't be able to log in. we're sorry, and are working frantically to fix the problem."
msgstr "레딧은 현재 \"응급 읽기 전용 모드\"에 있습니다. :( 로그인 하실 수 없어요. 죄송합니다, 최대한 빨리 고치고 있습니다."

#: r2/lib/strings.py:130
msgid "this page is temporarily in read-only mode due to heavy traffic."
msgstr "트래픽이 너무 많은 관계로 이 페이지는 일시적으로 오직 읽기만 가능합니다"

#: r2/lib/strings.py:131
msgid "reddit gold is reddit's premium membership program. Here are the benefits:\n\n* [Extra site features](/gold/about)\n* [Extra perks](/gold/partners)\n* Discuss and get help on the features and perks at /r/goldbenefits"
msgstr "레딧 골드는 레딧의 프리미엄 멤버쉽 프로그램입니다. 레딧 골드의 좋은 점:\n\n* [더 많은 사이트 기능](/gold/about)\n* [더 많은 것들](/gold/partners)\n* /r/goldbenefits에서 레딧 골드의 기능에 대한 도움말을 얻으세요."

#: r2/lib/strings.py:132
msgid "Grab a drink and join us in /r/lounge, the super-secret members-only community that may or may not exist."
msgstr "Grab a drink and join us in /r/lounge, the super-secret members-only community that may or may not exist."

#: r2/lib/strings.py:133
msgid "You sent us a postcard! (Or something similar.) When we run out of room on our refrigerator, we might one day auction off the stuff that people sent in. Is it okay if we include your thing?"
msgstr "오호! 엽서 (아님 비슷한..)를 보내주셨네요! 저희 냉장고에 붙여놓을 공간이 모자르게 되면 보내주신 엽서들을 경매에 부칠 수 있는데요, 고객님의 엽서도 경매 리스트에 넣어도 될까요?"

#: r2/lib/strings.py:134
#, python-format
msgid "Sorry, the maximum number of comments is %(max)d. (However, if you subscribe to reddit gold, it goes up to %(goldmax)d.)"
msgstr "죄송합니다, 최대 코멘트 숫자는 %(max)d입니다. (그러나 레딧골드회원이시면 %(goldmax)d까지 올릴 수 있습니다.)"

#: r2/lib/strings.py:135
#, python-format
msgid "Sorry, the maximum number of comments is %d."
msgstr "죄송합니다, 최대 코멘트 갯수는 %d입니다."

#: r2/lib/strings.py:136
#, python-format
msgid "%(sender)s just gifted you %(amount)s of reddit gold!"
msgstr "%(sender)s 님이 방금 당신에게 레딧 골드 %(amount)s 개를 선물하셨습니다."

#: r2/lib/strings.py:137
msgid "Here's a note that was included:\n\n----\n\n"
msgstr "여기 추가된 쪽지 내용이 있네요:\n\n----\n\n"

#: r2/lib/strings.py:138
#, python-format
msgid "Another user liked [your comment](%(url)s) so much that they gilded it, giving you reddit gold.\n\n"
msgstr "Another user liked [your comment](%(url)s) so much that they gilded it, giving you reddit gold.\n\n"

#: r2/lib/strings.py:139
#, python-format
msgid "Another user liked [your submission](%(url)s) so much that they gilded it, giving you reddit gold.\n\n"
msgstr "Another user liked [your submission](%(url)s) so much that they gilded it, giving you reddit gold.\n\n"

#: r2/lib/strings.py:140
#, python-format
msgid "You're about to set up an ongoing, autorenewing subscription to reddit gold for yourself (%(user)s). You'll pay %(price)s for this, %(period)s."
msgstr "You're about to set up an ongoing, autorenewing subscription to reddit gold for yourself (%(user)s). You'll pay %(price)s for this, %(period)s."

#: r2/lib/strings.py:141
#, python-format
msgid "You're about to make a one-time purchase of %(amount)s of reddit gold for yourself (%(user)s). You'll pay a total of %(price)s for this."
msgstr "You're about to make a one-time purchase of %(amount)s of reddit gold for yourself (%(user)s). You'll pay a total of %(price)s for this."

#: r2/lib/strings.py:142
#, python-format
msgid "You're about to purchase %(amount)s. They work like gift certificates: each creddit you have will allow you to give one month of reddit gold to someone else. You'll pay a total of %(price)s for this."
msgstr "You're about to purchase %(amount)s. They work like gift certificates: each creddit you have will allow you to give one month of reddit gold to someone else. You'll pay a total of %(price)s for this."

#: r2/lib/strings.py:143
#, python-format
msgid "You're about to purchase %(amount)s of reddit gold in the form of a gift code. The recipient (or you) will be able to claim the code to redeem that gold to their account. You'll pay a total of %(price)s for this."
msgstr "You're about to purchase %(amount)s of reddit gold in the form of a gift code. The recipient (or you) will be able to claim the code to redeem that gold to their account. You'll pay a total of %(price)s for this."

#: r2/lib/strings.py:144
#, python-format
msgid "You're about to give %(amount)s of reddit gold to %(recipient)s, who will be told that it came from you. You'll pay a total of %(price)s for this."
msgstr "You're about to give %(amount)s of reddit gold to %(recipient)s, who will be told that it came from you. You'll pay a total of %(price)s for this."

#: r2/lib/strings.py:145
#, python-format
msgid "You're about to give %(amount)s of reddit gold to %(recipient)s. It will be an anonymous gift. You'll pay a total of %(price)s for this."
msgstr "You're about to give %(amount)s of reddit gold to %(recipient)s. It will be an anonymous gift. You'll pay a total of %(price)s for this."

#: r2/lib/strings.py:146
#, python-format
msgid "Want to say thanks to *%(recipient)s* for this comment? Give them a month of [reddit gold](/gold/about)."
msgstr "이 댓글로 *%(recipient)s*에게 감사 인사를 하시겠습니까? [레딧 골드](/gold/about) 1개월분 선물하기"

#: r2/lib/strings.py:147
#, python-format
msgid "Want to say thanks to *%(recipient)s* for this submission? Give them a month of [reddit gold](/gold/about)."
msgstr "Want to say thanks to *%(recipient)s* for this submission? Give them a month of [reddit gold](/gold/about)."

#: r2/lib/strings.py:148
#, python-format
msgid "You're about to give *%(recipient)s* a month of [reddit gold](/gold/about) for this comment:"
msgstr "You're about to give *%(recipient)s* a month of [reddit gold](/gold/about) for this comment:"

#: r2/lib/strings.py:149
#, python-format
msgid "You're about to give *%(recipient)s* a month of [reddit gold](/gold/about) for this submission:"
msgstr "You're about to give *%(recipient)s* a month of [reddit gold](/gold/about) for this submission:"

#: r2/lib/strings.py:150
#, python-format
msgid "You'll pay a total of %(price)s for this."
msgstr "You'll pay a total of %(price)s for this."

#: r2/lib/strings.py:151
msgid "sorry, this has been archived and can no longer be voted on"
msgstr "이미 보관된 글이어서 투표할 수 없습니다"

#: r2/lib/strings.py:152
msgid "This page shows a history of recent activity on your account. If you notice unusual activity, you should change your password immediately. Location information is guessed from your computer's IP address and may be wildly wrong, especially for visits from mobile devices. Note: due to a bug, private-use addresses (starting with 10.) sometimes show up erroneously in this list after regular use of the site."
msgstr "이 페이지는 당신의 최근 활동을 보여줍니다. 수상한 활동을 발견했다면 즉시 비밀번호를 바꿔주세요. 위치 정보는 사용자의 컴퓨터 IP 주소를 통해 추측되며 잘못된 정보일 수 있습니다. 특히 모바일 장치에서 접속시 더욱 잘못된 위치 정보를 보여줄 수 있습니다."

#: r2/lib/strings.py:153
#, python-format
msgid "You are currently accessing reddit from this IP address: %(address)s."
msgstr "현재 레딧에 접속중인 IP 주소 : %(address)s"

#: r2/lib/strings.py:154
msgid "\nThese apps are authorized to access your account. Logging out of all sessions\nwill revoke access from all apps. You may also revoke access from individual\napps below.\n"
msgstr "\n다음 앱들은 계정에 접속할 권한을 얻었습니다. 모든 세션에서 로그아웃하시면,\n모든 앱의 접근 권한이 없어집니다. 또한 개별적으로 접근 권한을 없앨 수도 있습니다.\n아래를 참고하세요.\n"

#: r2/lib/strings.py:160
msgid "Below you will see your promotion's impression and click traffic per hour of promotion.  Please note that these traffic totals will lag behind by two to three hours, and that daily totals will be preliminary until 24 hours after the link has finished its run."
msgstr "아래에 광고 노출 횟수와 시간당 클릭 트래픽을 보실 수 있습니다. 단, 표시되는 트래픽은 실제보다 두세 시간 정도 뒤쳐지고, 일일 총량은 링크 종료 후 24시간이 지나기 전까지는 초기 보고에 불과하다는 점을 유념해 주십시오."

#: r2/lib/strings.py:161
#, python-format
msgid "Traffic processing is currently running slow. The latest data available is from %(date)s. This page will be updated as new data becomes available."
msgstr "트래픽 처리가 현재 늦어지고 있습니다. 최신 데이터는 %(date)s 입니다. 새로운 데이터가 입수되는 대로 이 페이지는 업데이트될 것입니다."

#: r2/lib/strings.py:162
#, python-format
msgid "Traffic processing occurs on an hourly basis. The latest data available is from %(date)s. This page will be updated as new data becomes available."
msgstr "트래픽 처리는 매 시간마다 처리됩니다. 가장 최근 데이터는 %(date)s 입니다. 새로운 데이터가 입수되는 대로 이 페이지는 업데이트 됩니다."

#: r2/lib/strings.py:163
#, python-format
msgid "Questions? Email self serve support: %(email)s"
msgstr "Questions? Email self serve support: %(email)s"

#: r2/lib/strings.py:165
#, python-format
msgid "\nBelow are the traffic statistics for your subreddit. Each graph represents one of the following over the interval specified.\n\n* **pageviews** are all hits to %(subreddit)s, including both listing pages and comment pages.\n* **uniques** are the total number of unique visitors (determined by a combination of their IP address and User Agent string) that generate the above pageviews. This is independent of whether or not they are logged in.\n* **subscriptions** is the number of new subscriptions that have been generated in a given day. This number is less accurate than the first two metrics, as, though we can track new subscriptions, we have no way to track unsubscriptions.\n\nNote: there are a couple of places outside of your subreddit where someone can click \"subscribe\", so it is possible (though unlikely) that the subscription count can exceed the unique count on a given day.\n"
msgstr "\n아래 이미지는 당신의 서브레딧의 트래픽 현황입니다. 각 그래프는 명시된 기간 동안의 다음 수치들을 나타냅니다.\n\n* **페이지뷰** 는 %(subreddit)s의 목록 페이지와 댓글 페이지를 포함한 모든 클릭 수 입니다.\n* **방문자** 는 위릐 페이지뷰를 만든 중복(중복은 IP 주소와 User Agent 문자열의 조합으로 결정됨)을 제거한 방문자 수입니다. 방문자가 로그인한 여부는 상관 없습니다.\n* **구독자** 는 하루마다 새로 구독하는 사람들의 수입니다. 이 수치는 새로 구독한 사람의 수는 알 수 있지만 구독 취소한 사람의 수는 알 수 있는 방법이 없기 때문에 위의 두 수치보다 덜 정확합니다. \n\n참고: 당신의 서브레딧 바깥에서 \"구독\"을 클릭할 수 있는 곳이 몇몇 군데 있습니다. (드물지만) 하루동안 구독자 수가 방문자 수보다 큰 경우도 생길 때도 있습니다.\n"

#: r2/lib/strings.py:175
msgid "multireddit of your subscriptions"
msgstr "당신의 구독사항의 멀티레딧"

#: r2/lib/strings.py:176
msgid "multireddit of subreddits you moderate"
msgstr "당신의 관리하는 서브레딧들의 멀티레딧"

#: r2/lib/strings.py:178
msgid "/r/all displays content from all of reddit, including subreddits you aren't subscribed to. Some subreddits have chosen to exclude themselves from /r/all."
msgstr "/r/all displays content from all of reddit, including subreddits you aren't subscribed to. Some subreddits have chosen to exclude themselves from /r/all."

#: r2/lib/strings.py:179
msgid "Displaying content from /r/all of reddit, except the following subreddits:"
msgstr "-------------------------the subreddits you are not displaying-------------------------------을 제외하고 레딧의 r/all에서의 콘텐츠를 표시합니다"

#: r2/lib/strings.py:180
msgid "Filtering /r/all is a feature only available to [reddit gold](/gold/about) subscribers. Displaying unfiltered results from /r/all."
msgstr "/r/all 를 필터링하는 기능은 [레딧 골드](/gold/about) 회원에게만 제공됩니다. /r/all 결과 전부 표시중."

#: r2/lib/strings.py:258 r2/templates/comment.htmllite:58
#: r2/templates/linkinfobar.html:47
msgid "point"
msgid_plural "points"
msgstr[0] "점"

#: r2/lib/strings.py:261 r2/templates/promotelinkbase.html:91
msgid "link"
msgid_plural "links"
msgstr[0] "링크"

#: r2/lib/strings.py:263 r2/lib/pages/pages.py:1141
#: r2/templates/messagecompose.html:79
msgid "message"
msgid_plural "messages"
msgstr[0] "메세지"

#: r2/lib/strings.py:264 r2/lib/pages/admin_pages.py:96
#: r2/lib/pages/trafficpages.py:787 r2/templates/sitewidetraffic.html:36
#: r2/templates/subreddittrafficreport.html:42
msgid "subreddit"
msgid_plural "subreddits"
msgstr[0] "하위 레딧"

#: r2/lib/strings.py:265
msgid "creddit"
msgid_plural "creddits"
msgstr[0] "크레딧"

#: r2/lib/strings.py:268
msgid "reader"
msgid_plural "readers"
msgstr[0] "읽는 사람"

#: r2/lib/strings.py:269
msgid "subscriber"
msgid_plural "subscribers"
msgstr[0] "구독자"

#: r2/lib/strings.py:270 r2/templates/subreddit.html:71
#: r2/templates/subreddit.html:72
msgid "approved submitter"
msgid_plural "approved submitters"
msgstr[0] "승인된 투고자"

#: r2/lib/strings.py:271 r2/templates/subreddit.html:65
msgid "moderator"
msgid_plural "moderators"
msgstr[0] "운영자"

#: r2/lib/strings.py:272
msgid "user here now"
msgid_plural "users here now"
msgstr[0] "현재 접속자"

#: r2/lib/strings.py:275
msgid "milliseconds"
msgid_plural "milliseconds"
msgstr[0] "천분의 일 초"

#: r2/lib/strings.py:276
msgid "second"
msgid_plural "seconds"
msgstr[0] "초"

#: r2/lib/strings.py:277
msgid "minute"
msgid_plural "minutes"
msgstr[0] "분"

#: r2/lib/strings.py:278
msgid "hour"
msgid_plural "hours"
msgstr[0] "시간"

#: r2/lib/strings.py:279 r2/lib/pages/pages.py:4164
#: r2/public/static/js/sponsored.js:560 r2/public/static/js/sponsored.js:722
#: r2/templates/reddittraffic.html:89 r2/templates/renderablecampaign.html:56
msgid "day"
msgid_plural "days"
msgstr[0] "일"

#: r2/lib/strings.py:280 r2/templates/goldpayment.html:168
msgid "month"
msgid_plural "months"
msgstr[0] "달"

#: r2/lib/strings.py:281 r2/templates/goldpayment.html:173
msgid "year"
msgid_plural "years"
msgstr[0] "년"

#: r2/lib/system_messages.py:33
msgid "you are a moderator"
msgstr "사용자님께서는 이 레딧의 운영자이십니다"

#: r2/lib/system_messages.py:34
#, python-format
msgid "you have been added as a moderator to [%(title)s](%(url)s)."
msgstr "[ %(title)s ]( %(url)s )의 운영자 목록에 추가되셨습니다"

#: r2/lib/system_messages.py:39
#, python-format
msgid "invitation to moderate %(url)s"
msgstr "%(url)s 을 관리할 것을 요청하는 초대장"

#: r2/lib/system_messages.py:40
#, python-format
msgid "**gadzooks! you are invited to become a moderator of [%(title)s](%(url)s)!**\n\n*to accept*, visit the [moderators page for %(url)s](%(url)s/about/moderators) and click \"accept\".\n\n*otherwise,* if you did not expect to receive this, you can simply ignore this invitation or report it."
msgstr "**앗싸!  [%(title)s](%(url)s) 의 관리자로 초청을 받으셨습니다!**\n\n*수락하시려면*, [%(url)s 의 관리자 페이지](%(url)s/about/moderators) 로 가셔서 \"수락\"를 클릭하세요.\n\n*그렇지 않고*, 예기치 않게 이 메시지를 받으셨다면, 이 초청장을 무시하거나 신고하실 수 있습니다."

#: r2/lib/system_messages.py:45
msgid "moderator invited"
msgstr "관리자 초청됨"

#: r2/lib/system_messages.py:46
#, python-format
msgid "%(user)s has been invited by %(author)s to moderate %(url)s."
msgstr "%(url)s 관리를 위해 %(user)s 이/가 %(author)s 에게서 초청을 받았습니다."

#: r2/lib/system_messages.py:51
msgid "moderator added"
msgstr "운영자가 추가되었습니다."

#: r2/lib/system_messages.py:52
#, python-format
msgid "%(user)s has accepted an invitation to become moderator of %(url)s."
msgstr "%(user)s 이/가 %(url)s 관리자 초청을 수락했습니다."

#: r2/lib/system_messages.py:57
msgid "you are an approved submitter"
msgstr "당신은 승인된 투고자입니다"

#: r2/lib/system_messages.py:58
#, python-format
msgid "you have been added as an approved submitter to [%(title)s](%(url)s)."
msgstr "[%(title)s](%(url)s)의 승인된 투고자로 승인되었습니다."

#: r2/lib/system_messages.py:63
msgid "you've been banned"
msgstr "사용자님께서는 이 레딧에서 탈퇴 당하셨습니다"

#: r2/lib/system_messages.py:64
#, python-format
msgid "you have been banned from posting to [%(title)s](%(url)s)."
msgstr "[ %(title)s ]( %(url)s)에 링크를 올릴 권한이 없습니다"

#: r2/lib/system_messages.py:69
msgid "you can view traffic on a promoted link"
msgstr "홍보된 링크의 트래픽을 볼 수 있습니다"

#: r2/lib/system_messages.py:70
#, python-format
msgid "you have been added to the list of users able to see [traffic for the sponsored link \"%(title)s\"](%(traffic_url)s)."
msgstr "[traffic for the sponsored link \"%(title)s\"](%(traffic_url)s)를 볼 수 있는 사용자로 추가되었습니다."

#: r2/lib/system_messages.py:97
#, python-format
msgid "note from the moderators:\n\n\"%(message)s\""
msgstr "note from the moderators:\n\n\"%(message)s\""

#: r2/lib/template_helpers.py:163
msgid "fetching title..."
msgstr "제목 불러오는 중..."

#: r2/lib/template_helpers.py:165
msgid "loading..."
msgstr "로딩 중..."

#: r2/lib/template_helpers.py:245
msgid "comment {verb}"
msgstr "댓글 달기"

#: r2/lib/template_helpers.py:294
msgid "child"
msgid_plural "children"
msgstr[0] "개 답글"

#: r2/lib/template_helpers.py:503 r2/models/builder.py:158
msgid "friend"
msgstr "친구"

#: r2/lib/template_helpers.py:510
msgid "submitter"
msgstr "투고자"

#: r2/lib/template_helpers.py:524
msgid "reddit admin, speaking officially"
msgstr "공석의 레딧 운영자"

#: r2/lib/template_helpers.py:597 r2/public/static/js/timetext.js:73
msgid "just now"
msgstr "방금 전"

#: r2/lib/template_helpers.py:602 r2/templates/comment.htmllite:46
#: r2/templates/commentvisitsbox.html:32
msgid "ago"
msgstr "전"

#: r2/lib/pages/admin_pages.py:87
msgid "No notes for this domain"
msgstr "이 도메인에 대한 노트가 없습니다"

#: r2/lib/pages/admin_pages.py:88
msgid "No notes for this IP address"
msgstr "이 IP 주소에 대한 노트가 없습니다"

#: r2/lib/pages/admin_pages.py:89
msgid "No notes for this subreddit"
msgstr "이 서브레딧에 대한 노트가 없음"

#: r2/lib/pages/admin_pages.py:90
msgid "No notes for this user"
msgstr "이 사용자에 대한 노트가 없음"

#: r2/lib/pages/admin_pages.py:94 r2/models/modaction.py:160
#: r2/templates/createsubreddit.html:334
msgid "domain"
msgstr "도메인"

#: r2/lib/pages/admin_pages.py:95 r2/templates/useriphistory.html:42
msgid "IP address"
msgstr "IP 주소"

#: r2/lib/pages/admin_pages.py:97 r2/models/listing.py:149
msgid "user"
msgstr "사용자"

#: r2/lib/pages/pages.py:161
#, python-format
msgid "%d %b %Y"
msgstr "%Y년 %b월 %d일"

#: r2/lib/pages/pages.py:290
msgid "imgur.com domain listings (including this one) are currently disabled to speed up vote processing."
msgstr "이것을 포함한 imgur.com 도메인 목록은 투표 처리를 빠르게 하기 위해 현재 중지되었습니다."

#: r2/lib/pages/pages.py:387
msgid "wiki tools"
msgstr "위키 도구"

#: r2/lib/pages/pages.py:447
msgid "moderation tools"
msgstr "운영자 도구"

#: r2/lib/pages/pages.py:520
msgid "these subreddits"
msgstr "이 서브레딧들"

#: r2/lib/pages/pages.py:534
msgid "this subreddit is archived and no longer accepting submissions."
msgstr "이 레딧은 기록만 남아있기 때문에 더 이상 링크를 올리실 수 없습니다."

#: r2/lib/pages/pages.py:536
msgid "Submissions disabled"
msgstr "등록이 비활성화됨"

#: r2/lib/pages/pages.py:543
msgid "submission in this subreddit is restricted to approved submitters."
msgstr "이 레딧은 승인된 사용자만 링크를 올릴수 있습니다."

#: r2/lib/pages/pages.py:546
msgid "submission in this subreddit is restricted to reddit gold members."
msgstr "레딧 골드 멤버들만 이 서브레딧에 게시할 수 있습니다"

#: r2/lib/pages/pages.py:548
msgid "Submissions restricted"
msgstr "등록이 제한됨"

#: r2/lib/pages/pages.py:621
msgid "Create your own subreddit"
msgstr "하위 레딧 만들기 "

#: r2/lib/pages/pages.py:634
#, python-format
msgid "...and %d more"
msgstr "...그리고 %d개 더"

#: r2/lib/pages/pages.py:638
msgid "message the admins"
msgstr "운영자들에게 메시지 보내기"

#: r2/lib/pages/pages.py:640
msgid "message the moderators"
msgstr "관리자들에게 메시지 보내기"

#: r2/lib/pages/pages.py:643
msgid "moderators"
msgstr "운영자"

#: r2/lib/pages/pages.py:655
msgid "Recently viewed links"
msgstr "최근 본 링크"

#: r2/lib/pages/pages.py:685
msgid "turn admin off"
msgstr "관리자 사용안함"

#: r2/lib/pages/pages.py:692 r2/lib/pages/pages.py:1247
#: r2/templates/passwordverificationform.html:67
msgid "turn admin on"
msgstr "관리자 사용"

#: r2/lib/pages/pages.py:866
msgid "FAQ"
msgstr "자주 묻는 질문 및 답변"

#: r2/lib/pages/pages.py:867 r2/templates/usertext.html:156
msgid "reddiquette"
msgstr "레디켓"

#: r2/lib/pages/pages.py:877
msgid "firefox extension"
msgstr "파이어폭스 확장기능"

#: r2/lib/pages/pages.py:878
msgid "chrome extension"
msgstr "크롬 확장기능"

#: r2/lib/pages/pages.py:882
msgid "tools"
msgstr "도구"

#: r2/lib/pages/pages.py:889
msgid "redditgifts"
msgstr "레딧선물"

#: r2/lib/pages/pages.py:890
msgid "reddit AMA app"
msgstr "reddit AMA app"

#: r2/lib/pages/pages.py:891
msgid "reddit.tv"
msgstr "reddit.tv"

#: r2/lib/pages/pages.py:892
msgid "radio reddit"
msgstr "라디오 레딧"

#: r2/lib/pages/pages.py:894
msgid "<3"
msgstr "<3"

#: r2/lib/pages/pages.py:1138
#, python-format
msgid "%(site)s mail"
msgstr "%(site)s 메일"

#: r2/lib/pages/pages.py:1212 r2/templates/redditheader.html:75
msgid "login or register"
msgstr "새계정 만들기 또는 로그인하기"

#: r2/lib/pages/pages.py:1301
msgid "request for permission"
msgstr "권한 요청"

#: r2/lib/pages/pages.py:1303
msgid "permission"
msgstr "허가"

#: r2/lib/pages/pages.py:1334
msgid "bummer"
msgstr "이런"

#: r2/lib/pages/pages.py:1346
msgid "this page is no longer available due to a copyright claim."
msgstr "저작권 주장 때문에 더 이상 볼 수 없는 페이지입니다."

#: r2/lib/pages/pages.py:1787
#, python-format
msgid "about %(site)s"
msgstr "%(site)s에 대하여"

#: r2/lib/pages/pages.py:1812
msgid "search subreddits by name"
msgstr "이름으로 하위 레딧 찾기"

#: r2/lib/pages/pages.py:1849
#, python-format
msgid "your front page subreddits (%s)"
msgstr "your front page subreddits (%s)"

#: r2/lib/pages/pages.py:1929 r2/templates/createsubreddit.html:366
#: r2/templates/spotlightlisting.html:59
msgid "what's this?"
msgstr "이건 뭐죠?"

#: r2/lib/pages/pages.py:1930
msgid "trophy case"
msgstr "트로피 케이스"

#: r2/lib/pages/pages.py:1939
msgid "public multireddits"
msgstr "공용 멀티레딧"

#: r2/lib/pages/pages.py:1959
msgid "moderator of"
msgstr "모더레이터"

#: r2/lib/pages/pages.py:2023
msgid "less than a day"
msgstr "하루도 안됀"

#: r2/lib/pages/pages.py:2036
#, python-format
msgid "%(creddits)s gold creddit to give"
msgid_plural "%(creddits)s gold creddits to give"
msgstr[0] "선물할 수 있는 %(creddits)s 골드 크레딧"

#: r2/lib/pages/pages.py:2044
#, python-format
msgid "give reddit gold to %(user)s to show your appreciation"
msgstr "%(user)s에게 레딧 골드 주기"

#: r2/lib/pages/pages.py:2048
msgid "get extra features and help support reddit with a reddit gold subscription"
msgstr "get extra features and help support reddit with a reddit gold subscription"

#: r2/lib/pages/pages.py:2052
msgid "renew your reddit gold"
msgstr "레딧 골드 갱신"

#: r2/lib/pages/pages.py:2062
#, python-format
msgid "you have helped pay for *%(time)s* of reddit server time."
msgstr "you have helped pay for *%(time)s* of reddit server time."

#: r2/lib/pages/pages.py:2063
#, python-format
msgid "/u/%(user)s has helped pay for *%%(time)s* of reddit server time."
msgstr "/u/%(user)s has helped pay for *%%(time)s* of reddit server time."

#: r2/lib/pages/pages.py:2066
#, python-format
msgid "gifts on your behalf have helped pay for *%(time)s* of reddit server time."
msgstr "gifts on your behalf have helped pay for *%(time)s* of reddit server time."

#: r2/lib/pages/pages.py:2068
#, python-format
msgid "gifts on behalf of /u/%(user)s have helped pay for *%%(time)s* of reddit server time."
msgstr "gifts on behalf of /u/%(user)s have helped pay for *%%(time)s* of reddit server time."

#: r2/lib/pages/pages.py:2137
msgid "reddit is a platform for internet communities"
msgstr "레딧은 인터넷 커뮤니티를 위한 플랫폼입니다."

#: r2/lib/pages/pages.py:2138
msgid "where your votes shape what the world is talking about."
msgstr "여러분들이 투표를 통해 세상의 화두를 이끌어갈 수 있는 곳입니다."

#: r2/lib/pages/pages.py:2341
#, python-format
msgid "raise it to %s"
msgstr "%s로 올리기"

#: r2/lib/pages/pages.py:2343 r2/lib/pages/pages.py:2352
#, python-format
msgid "%s visible"
msgstr "%s 보임"

#: r2/lib/pages/pages.py:2350
#, python-format
msgid "%(bonus)s bonus subreddits"
msgstr "%(bonus)s bonus subreddits"

#: r2/lib/pages/pages.py:2682
#, python-format
msgid "you have a credit card gold subscription. your card (ending in %(last4)s) will be charged %(amount)s on %(date)s."
msgstr "신용카드로 골드를 구독하고 있습니다. 당신의 카드 (%(last4)s에 만료)는 %(date)s에 %(amount)s 만큼을 청구할 것입니다."

#: r2/lib/pages/pages.py:2755
msgid "try entering those letters again"
msgstr "글씨를 다시 입력해 주십시요."

#: r2/lib/pages/pages.py:2816
msgid "previous search"
msgstr "검색 결과 ??? this search?"

#: r2/lib/pages/pages.py:2836
#, python-format
msgid "%(site_title)s via %(domain)s"
msgstr "%(site_title)s 출처: %(domain)s"

#: r2/lib/pages/pages.py:3274 r2/lib/pages/pages.py:3361
msgid "added"
msgstr "추가했습니다"

#: r2/lib/pages/pages.py:3321 r2/models/modaction.py:104
#: r2/templates/subredditinfobar.html:94 r2/templates/subscriptionbox.html:63
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdateevent.html:21
msgid "banned"
msgstr "탈퇴당한 사용자입니다"

#: r2/lib/pages/pages.py:3338
msgid "invited"
msgstr "초대됨"

#: r2/lib/pages/pages.py:3376
msgid "grant flair"
msgstr "플레어 주기"

#: r2/lib/pages/pages.py:3378
msgid "user flair templates"
msgstr "사용자 플레어 템플릿"

#: r2/lib/pages/pages.py:3380
msgid "link flair templates"
msgstr "링크 플레어 템플릿"

#: r2/lib/pages/pages.py:3748 r2/templates/flairpane.html:76
msgid "none"
msgstr "없음"

#: r2/lib/pages/pages.py:3864
msgid "suggestions:"
msgstr "suggestions:"

#: r2/lib/pages/pages.py:3868
#, python-format
msgid "This dashboard allows you to easily place ads on reddit. Have any questions? [Check out the FAQ](%(faq)s).\n\n__New!__ Interest Audience Targeting and user interface changes. [Read our announcement post](%(link)s) on /r/selfserve."
msgstr "This dashboard allows you to easily place ads on reddit. Have any questions? [Check out the FAQ](%(faq)s).\n\n__New!__ Interest Audience Targeting and user interface changes. [Read our announcement post](%(link)s) on /r/selfserve."

#: r2/lib/pages/pages.py:4310
msgid "start date"
msgstr "시작일"

#: r2/lib/pages/pages.py:4311
msgid "end date"
msgstr "종료일"

#: r2/lib/pages/pages.py:4315 r2/templates/promotedlinktraffic.html:109
#: r2/templates/refundpage.html:41
msgid "id"
msgstr "아이디"

#: r2/lib/pages/pages.py:4316 r2/lib/pages/pages.py:4333
#: r2/templates/promotelinkbase.html:467
msgid "owner"
msgstr "소유자"

#: r2/lib/pages/pages.py:4317 r2/templates/newlink.html:72
#: r2/templates/promotelinkbase.html:110
msgid "url"
msgstr "URL"

#: r2/lib/pages/pages.py:4319
msgid "upvotes"
msgstr "추천"

#: r2/lib/pages/pages.py:4320
msgid "downvotes"
msgstr "비추천"

#: r2/lib/pages/pages.py:4321 r2/lib/pages/trafficpages.py:282
#: r2/lib/pages/trafficpages.py:745 r2/templates/promotedlinktraffic.html:41
#: r2/templates/promotedlinktraffic.html:120
msgid "clicks"
msgstr "클릭수"

#: r2/lib/pages/pages.py:4322 r2/lib/pages/trafficpages.py:279
#: r2/lib/pages/trafficpages.py:403 r2/lib/pages/trafficpages.py:744
#: r2/templates/adverttrafficsummary.html:36
#: r2/templates/promotedlinktraffic.html:40
#: r2/templates/promotedlinktraffic.html:118 r2/templates/promotelinkbase.html:331
msgid "impressions"
msgstr "느낌 ???"

#: r2/lib/pages/pages.py:4330
msgid "campaigns"
msgstr "캠페인"

#: r2/lib/pages/pages.py:4332
msgid "link id"
msgstr "링크 번호"

#: r2/lib/pages/pages.py:4334
msgid "campaign id"
msgstr "광고 번호"

#: r2/lib/pages/pages.py:4335 r2/templates/promotedlinktraffic.html:114
#: r2/templates/refundpage.html:53
msgid "target"
msgstr "타겟"

#: r2/lib/pages/pages.py:4336
msgid "bid"
msgstr "입찰"

#: r2/lib/pages/pages.py:4337
msgid "frontpage clicks"
msgstr "대문 클릭수"

#: r2/lib/pages/pages.py:4337
msgid "frontpage impressions"
msgstr "대문에 대한 인상"

#: r2/lib/pages/pages.py:4338
msgid "subreddit clicks"
msgstr "서브레딧 클릭수"

#: r2/lib/pages/pages.py:4338
msgid "subreddit impressions"
msgstr "서브레딧에 대한 인상"

#: r2/lib/pages/pages.py:4339 r2/lib/pages/trafficpages.py:409
msgid "total clicks"
msgstr "총 클릭수"

#: r2/lib/pages/pages.py:4339
msgid "total impressions"
msgstr "종합적 인상"

#: r2/lib/pages/pages.py:4481 r2/templates/accountactivitybox.html:24
msgid "account activity"
msgstr "계정 활동"

#: r2/lib/pages/pages.py:4591
msgid "subscribed"
msgstr "구독된"

#: r2/lib/pages/pages.py:4592 r2/templates/preffeeds.html:55
msgid "your front page"
msgstr "당신의 대문"

#: r2/lib/pages/pages.py:4595 r2/lib/pages/pages.py:4600
#: r2/templates/preffeeds.html:78 r2/templates/preffeeds.html:103
msgid "everything"
msgstr "모든것"

#: r2/lib/pages/pages.py:4598 r2/lib/pages/pages.py:4601
msgid "from all subreddits"
msgstr "모든 서브레딧에서"

#: r2/lib/pages/pages.py:4603
msgid "moderating"
msgstr "관리하는"

#: r2/lib/pages/pages.py:4604
msgid "subreddits you mod"
msgstr "관리 중인 서브레딧"

#: r2/lib/pages/pages.py:4610
msgid "gold perks"
msgstr "골드 perks"

#: r2/lib/pages/pages.py:4622
msgid "explore multis"
msgstr "멀티 탐색하기"

#: r2/lib/pages/pages.py:4711
msgid "popular choices"
msgstr "인기있는 옵션들"

#: r2/lib/pages/pages.py:4823
#, python-format
msgid "this promoted link uses city level targeting and may have been shown to you because of your location. ([learn more](%(link)s))"
msgstr "this promoted link uses city level targeting and may have been shown to you because of your location. ([learn more](%(link)s))"

#: r2/lib/pages/pages.py:4827
#, python-format
msgid "this promoted link uses country level targeting and may have been shown to you because of your location. ([learn more](%(link)s))"
msgstr "this promoted link uses country level targeting and may have been shown to you because of your location. ([learn more](%(link)s))"

#: r2/lib/pages/trafficpages.py:134
#, python-format
msgid "uniques by %s"
msgstr "%s당 고유 방문객 수"

#: r2/lib/pages/trafficpages.py:135 r2/lib/pages/trafficpages.py:788
#: r2/templates/adverttrafficsummary.html:35
#: r2/templates/languagetrafficsummary.html:34 r2/templates/reddittraffic.html:90
#: r2/templates/sitewidetraffic.html:37 r2/templates/subreddittrafficreport.html:43
msgid "uniques"
msgstr "고유 방문객 수"

#: r2/lib/pages/trafficpages.py:137
#, python-format
msgid "pageviews by %s"
msgstr "%s당 조회수"

#: r2/lib/pages/trafficpages.py:138 r2/lib/pages/trafficpages.py:789
#: r2/templates/languagetrafficsummary.html:35 r2/templates/reddittraffic.html:91
#: r2/templates/sitewidetraffic.html:38 r2/templates/subreddittrafficreport.html:44
msgid "pageviews"
msgstr "조회수"

#: r2/lib/pages/trafficpages.py:143
#, python-format
msgid "traffic by %s"
msgstr "%s당 트래픽"

#: r2/lib/pages/trafficpages.py:224
msgid "[frontpage]"
msgstr "[대문]"

#: r2/lib/pages/trafficpages.py:278
msgid "total impressions by day"
msgstr "total impressions by day"

#: r2/lib/pages/trafficpages.py:281
msgid "total clicks by day"
msgstr "일일 총 클릭수"

#: r2/lib/pages/trafficpages.py:286
msgid "ad totals"
msgstr "총 광고"

#: r2/lib/pages/trafficpages.py:323 r2/models/promo.py:279
msgid "frontpage"
msgstr "대문"

#: r2/lib/pages/trafficpages.py:402
#, python-format
msgid "impressions by %s"
msgstr "%s의 의견"

#: r2/lib/pages/trafficpages.py:406
msgid "unique clicks"
msgstr "고유 클릭수"

#: r2/lib/pages/trafficpages.py:408
#, python-format
msgid "clicks by %s"
msgstr "%s 에 의해 클릭됨"

#: r2/lib/pages/trafficpages.py:456
msgid "subscriptions by day"
msgstr "일간 구독수"

#: r2/lib/pages/trafficpages.py:457
msgid "subscriptions"
msgstr "구독"

#: r2/lib/pages/trafficpages.py:639 r2/templates/promotedlinktraffic.html:58
msgid "total"
msgstr "총"

#: r2/lib/pages/trafficpages.py:743
msgid "date and time (UTC)"
msgstr "날짜와 시간 (UTC)"

#: r2/lib/pages/trafficpages.py:746
msgid "click-through rate (%)"
msgstr "click-through rate (%)"

#: r2/lib/pages/wiki.py:104
msgid "view"
msgstr "보기"

#: r2/lib/pages/wiki.py:106 r2/templates/paymentform.html:163
#: r2/templates/prefapps.html:88 r2/templates/printablebuttons.html:238
#: r2/templates/printablebuttons.html:270 r2/templates/printablebuttons.html:359
#: r2/templates/renderablecampaign.html:124 r2/templates/wrappeduser.html:57
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/permissions.py:24
msgid "edit"
msgstr "편집"

#: r2/lib/pages/wiki.py:108
msgid "talk"
msgstr "대화"

#: r2/lib/pages/wiki.py:110 r2/lib/pages/wiki.py:180
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/pages.py:125
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/permissions.py:19
msgid "settings"
msgstr "설정"

#: r2/lib/pages/wiki.py:117
msgid "this wiki is currently disabled, only mods may interact with this wiki"
msgstr "이 위키는 현재 닫혀 있습니다. 관리자들만 다룰 수 있는 상태입니다."

#: r2/lib/pages/wiki.py:133
#, python-format
msgid "%(page)s - %(site)s"
msgstr "%(page)s - %(site)s"

#: r2/lib/pages/wiki.py:150
msgid "this page is empty, edit it to add some content."
msgstr "빈 페이지입니다. 편집해서 내용을 추가해 주세요."

#: r2/lib/pages/wiki.py:158 r2/lib/pages/wiki.py:164
#, python-format
msgid "page %s does not exist in this subreddit"
msgstr "%s 페이지는 이 서브레딧에 존재하지 않습니다."

#: r2/lib/pages/wiki.py:172
msgid "editing"
msgstr "편집"

#: r2/lib/pages/wiki.py:179
msgid "This page is restricted, only moderators may edit it."
msgstr "접근이 제한된 페이지입니다. 관리자만 편집할 수 있습니다."

#: r2/lib/pages/wiki.py:186 r2/templates/policyview.html:26
msgid "revisions"
msgstr "수정본 "

#: r2/lib/pages/wiki.py:192
#, python-format
msgid "Viewing recent revisions for /r/%s"
msgstr "/r/%s 에서 최근 변경된 사항"

#: r2/lib/pages/wiki.py:198
#, python-format
msgid "Viewing pages for /r/%s"
msgstr "/r/%s 의 페이지"

#: r2/lib/pages/wiki.py:199
msgid "Below is a list of pages in this wiki visible to you in this subreddit."
msgstr "이 서브레딧에서 열람하실 수 있는 위키 페이지 목록입니다."

#: r2/lib/pages/wiki.py:205
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdateeventapp.html:52
msgid "discussions"
msgstr "토론"

#: r2/lib/pages/wiki.py:206
msgid "Discussions are site-wide links to this wiki page."
msgstr "Discussions are site-wide links to this wiki page."

#: r2/lib/pages/wiki.py:207
msgid "Submit a link to this wiki page or see other discussions about this wiki page."
msgstr "Submit a link to this wiki page or see other discussions about this wiki page."

#: r2/lib/validator/validator.py:1569
#, python-format
msgid "%(min)d to any"
msgstr "%(min)d 이상"

#: r2/lib/validator/validator.py:1571
#, python-format
msgid "any to %(max)d"
msgstr "%(max)d 이하"

#: r2/lib/validator/validator.py:1573
#, python-format
msgid "%(min)d to %(max)d"
msgstr "%(min)d 이상 %(max)d 이하"

#: r2/lib/validator/validator.py:2210
msgid "please provide a first name"
msgstr "이름을 입력하여 주십시오"

#: r2/lib/validator/validator.py:2212
msgid "please provide a last name"
msgstr "성을 입력하여 주십시오"

#: r2/lib/validator/validator.py:2214
msgid "please provide an address"
msgstr "주소를 입력하여 주십시오"

#: r2/lib/validator/validator.py:2216
msgid "please provide your city"
msgstr "시를 입력하여 주십시오"

#: r2/lib/validator/validator.py:2218
msgid "please provide your state"
msgstr "주를 입력하여 주십시오"

#: r2/lib/validator/validator.py:2220
msgid "please provide your zip or post code"
msgstr "우편번호를 입력하여 주십시오"

#: r2/lib/validator/validator.py:2222
msgid "please provide your country"
msgstr "국적을 적어주세요."

#: r2/lib/validator/validator.py:2239
#, python-format
msgid "max length %d characters"
msgstr "최대 %d개 문자"

#: r2/lib/validator/validator.py:2261
msgid "credit card numbers should be 13 to 16 digits"
msgstr "신용카드번호는 13~16자리이어야 합니다"

#: r2/lib/validator/validator.py:2266
msgid "dates should be YYYY-MM"
msgstr "날짜 형식은 YYYY-MM 입니다"

#: r2/lib/validator/validator.py:2274
msgid "month must be in the range 01..12"
msgstr "월 표시는 01..12 범위 안에 있어야 합니다"

#: r2/lib/validator/validator.py:2277
msgid "expiration date must be in the future"
msgstr "만료 기한을 지금보다 미래로 설정하셔야 합니다"

#: r2/lib/validator/validator.py:2282
msgid "card verification codes should be 3 or 4 digits"
msgstr "카드인증코드는 3 또는 4자리 입니다"

#: r2/lib/validator/validator.py:2320
msgid "a user by name"
msgstr "이름에 따른 사용자"

#: r2/lib/validator/validator.py:2335
msgid "a [fullname](#fullname) of a link"
msgstr "a [fullname](#fullname) of a link"

#: r2/lib/validator/validator.py:2435
msgid "an app"
msgstr "앱"

#: r2/lib/validator/validator.py:2452
msgid "an app developed by the user"
msgstr "유저가 개발한 앱"

#: r2/lib/validator/validator.py:2670
msgid "no spaces allowed"
msgstr "띄어쓰기 금지"

#: r2/lib/validator/validator.py:2672
#, python-format
msgid "invalid character: '%s'"
msgstr "잘못된 문자입니다: '%s'"

#: r2/lib/validator/validator.py:2674
msgid "can't start with a '_'"
msgstr "'_'로 시작할 수 없습니다"

#: r2/lib/validator/validator.py:2676
msgid "that name is too short"
msgstr "이름이 너무 짧습니다."

#: r2/lib/validator/validator.py:2678
msgid "that name is too long"
msgstr "이름이 너무 깁니다."

#: r2/lib/validator/wiki.py:289
msgid "the name of an existing wiki page"
msgstr "위키 페이지의 이름"

#: r2/lib/validator/wiki.py:305
msgid "a wiki revision ID"
msgstr "위키 수정 아이디"

#: r2/lib/validator/wiki.py:354
msgid "the name of an existing page or a new page to create"
msgstr "존재하는 페이지의 이름 또는 새로운 페이지 만들기"

#: r2/lib/validator/wiki.py:356
msgid "the starting point revision for this edit"
msgstr "the starting point revision for this edit"

#: r2/models/admintools.py:266
#, python-format
msgid "[Click here for details on how to set up an automatically-renewing subscription or to renew.](/gold) If you have any thoughts, complaints, rants, suggestions about reddit gold, please write to us at %(gold_email)s. Your feedback would be much appreciated.\n\nThank you for your past patronage."
msgstr "[Click here for details on how to set up an automatically-renewing subscription or to renew.](/gold) If you have any thoughts, complaints, rants, suggestions about reddit gold, please write to us at %(gold_email)s. Your feedback would be much appreciated.\n\nThank you for your past patronage."

#: r2/models/admintools.py:287
msgid "Your reddit gold subscription has expired."
msgstr "당신의 레딧 골드 구독기간이 만료되었습니다."

#: r2/models/admintools.py:288
msgid "Your subscription to reddit gold has expired."
msgstr "당신의 레딧 골드 구독기간이 만료되었습니다."

#: r2/models/admintools.py:300
msgid "Your reddit gold subscription is about to expire!"
msgstr "당신의 레딧 골드 구독기간이 곧 만료됩니다!"

#: r2/models/admintools.py:302
msgid "Your subscription to reddit gold will be expiring soon."
msgstr "당신 레딧 골드 구독기간이 곧 완료됩니다."

#: r2/models/builder.py:121
#, python-format
msgid "moderator of /r/%(reddit)s, speaking officially"
msgstr "/r/%(reddit)s의 운영자, 공식적으로 말합니다"

#: r2/models/builder.py:183
#, python-format
msgid "%(user)s just celebrated a reddit birthday!"
msgstr "%(user)s 가 방금 reddit의 생일을 축하했습니다!"

#: r2/models/builder.py:282
msgid "a moderator"
msgstr "관리자"

#: r2/models/builder.py:285
#, python-format
msgid "approved by %(who)s %(when)s ago"
msgstr "%(who)s 이/가 %(when)s 전에 승인함"

#: r2/models/builder.py:289
#, python-format
msgid "approved by %s"
msgstr "%s에게 승인됨"

#: r2/models/gold.py:525 r2/templates/comment.html:89
#: r2/templates/comment.htmllite:46 r2/templates/comment.xml:31
#: r2/templates/comment.xml:32 r2/templates/comment.xml:35 r2/templates/link.xml:70
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdateaccount.html:4
msgid "[deleted]"
msgstr "[삭제된 글] "

#: r2/models/gold.py:529
#, python-format
msgid "a redditor gifted you a month of reddit gold for this comment."
msgid_plural "redditors have gifted you %(months)d months of reddit gold for this comment."
msgstr[0] "레딧터들께서 이 댓글에 대한 답례로 %(months)d개월치의 레딧 골드를 선물하였습니다."

#: r2/models/gold.py:537
#, python-format
msgid "a redditor gifted you a month of reddit gold for this submission."
msgid_plural "redditors have gifted you %(months)d months of reddit gold for this submission."
msgstr[0] "redditors have gifted you %(months)d months of reddit gold for this submission."

#: r2/models/gold.py:546
#, python-format
msgid "you have gifted reddit gold to %(recipient)s for this comment."
msgid_plural "you and other redditors have gifted %(months)d months of reddit gold to %(recipient)s for this comment."
msgstr[0] "당신과 다른 레딧터들께서 이 댓글에 대한 답례로 %(months)d개월치의 레딧 골드를 %(recipient)s에게 선물했습니다."

#: r2/models/gold.py:554
#, python-format
msgid "you have gifted reddit gold to %(recipient)s for this submission."
msgid_plural "you and other redditors have gifted %(months)d months of reddit gold to %(recipient)s for this submission."
msgstr[0] "you and other redditors have gifted %(months)d months of reddit gold to %(recipient)s for this submission."

#: r2/models/gold.py:563
#, python-format
msgid "a redditor has gifted reddit gold to %(recipient)s for this comment."
msgid_plural "redditors have gifted %(months)d months of reddit gold to %(recipient)s for this comment."
msgstr[0] "레딧터들께서 이 댓글에 대한 답례로 %(months)d개월치의 레딧 골드를 %(recipient)s에게 선물했습니다."

#: r2/models/gold.py:571
#, python-format
msgid "a redditor has gifted reddit gold to %(recipient)s for this submission."
msgid_plural "redditors have gifted %(months)d months of reddit gold to %(recipient)s for this submission."
msgstr[0] "redditors have gifted %(months)d months of reddit gold to %(recipient)s for this submission."

#: r2/models/link.py:647
#, python-format
msgid "by %(author)s to %(reddit)s"
msgstr "%(author)s가 %(reddit)s로"

#: r2/models/link.py:650 r2/templates/adminnotessidebar.html:47
#, python-format
msgid "by %(author)s"
msgstr "%(author)s가"

#: r2/models/link.py:654
#, python-format
msgid "%(score)s submitted %(when)s %(lastedited)s"
msgstr "%(score)s submitted %(when)s %(lastedited)s"

#: r2/models/link.py:659
#, python-format
msgid "submitted %(when)s %(lastedited)s by %(author)s to %(reddit)s"
msgstr "submitted %(when)s %(lastedited)s by %(author)s to %(reddit)s"

#: r2/models/link.py:662
#, python-format
msgid "submitted %(when)s %(lastedited)s by %(author)s"
msgstr "submitted %(when)s %(lastedited)s by %(author)s"

#: r2/models/link.py:667
#, python-format
msgid "%(score)s submitted %(when)s"
msgstr "%(score)s submitted %(when)s"

#: r2/models/link.py:671
#, python-format
msgid "submitted %(when)s by %(author)s to %(reddit)s"
msgstr "%(when)s 전 %(author)s님이 %(reddit)s에 등록함"

#: r2/models/link.py:674
#, python-format
msgid "submitted %(when)s by %(author)s"
msgstr "submitted %(when)s by %(author)s"

#: r2/models/link.py:1176
msgid "comment score below threshold"
msgstr "설정하신 최소 댓글 점수에 못 미쳐 숨긴 글"

#: r2/models/link.py:1181
msgid "blocked user"
msgstr "차단된 사용자"

#: r2/models/link.py:1577
msgid "comment reply"
msgstr "덧글 답변"

#: r2/models/link.py:1580 r2/models/link.py:1587
msgid "username mention"
msgstr "아이디 언급"

#: r2/models/link.py:1584
msgid "post reply"
msgstr "답변 등록"

#: r2/models/link.py:1600
msgid "[message from blocked subreddit]"
msgstr "[message from blocked subreddit]"

#: r2/models/link.py:1614
msgid "[message from blocked user]"
msgstr "[블럭된 유저의 메세지]"

#: r2/models/link.py:1615
msgid "[unblock user to see this message]"
msgstr "[이 메세지를 보시려면 유저 블록을 푸세요]"

#: r2/models/link.py:1618
#, python-format
msgid "subreddit message %(author)s sent %(when)s"
msgstr "subreddit message %(author)s sent %(when)s"

#: r2/models/link.py:1620
#, python-format
msgid "to %(dest)s sent %(when)s"
msgstr "to %(dest)s sent %(when)s"

#: r2/models/link.py:1622
#, python-format
msgid "from %(author)s sent %(when)s"
msgstr "from %(author)s sent %(when)s"

#: r2/models/link.py:1624
#, python-format
msgid "to %(dest)s from %(author)s sent %(when)s"
msgstr "to %(dest)s from %(author)s sent %(when)s"

#: r2/models/link.py:1635
#, python-format
msgid "via %(subreddit)s"
msgstr "via %(subreddit)s을(를) 통한"

#: r2/models/link.py:1637
#, python-format
msgid "%(author)s via %(subreddit)s"
msgstr "%(subreddit)s레딧을 통한  %(author)s"

#: r2/models/listing.py:149
msgid "note"
msgstr "메모"

#: r2/models/listing.py:149
msgid "friendship"
msgstr "우정"

#: r2/models/listing.py:153
msgid "add a friend"
msgstr "친구 추가하기"

#: r2/models/listing.py:166
msgid "blocked users"
msgstr "제한된 사용자"

#: r2/models/listing.py:190
#, python-format
msgid "users banned from /r/%(subreddit)s"
msgstr "/r/%(subreddit)s에서 차단된 사용자"

#: r2/models/listing.py:208
msgid "ban wiki contibutors"
msgstr "위키 기여자 차단"

#: r2/models/listing.py:212
#, python-format
msgid "wiki contibutors banned from /r/%(subreddit)s"
msgstr "/r/%(subreddit)s 에서 차단된 위키 기여자"

#: r2/models/listing.py:220
#, python-format
msgid "approved submitters for /r/%(subreddit)s"
msgstr "/r/%(subreddit)s 의 승인된 제출자"

#: r2/models/listing.py:225
msgid "add approved submitter"
msgstr "승인된 투고자 등록"

#: r2/models/listing.py:232
#, python-format
msgid "approved wiki contributors for /r/%(subreddit)s"
msgstr "/r/%(subreddit)s 의 승인된 위키 기여자"

#: r2/models/listing.py:237
msgid "add approved wiki contributor"
msgstr "승인된 위키 편집자 추가하기"

#: r2/models/listing.py:241 r2/models/modaction.py:81
msgid "invite moderator"
msgstr "관리자 초청하기"

#: r2/models/listing.py:242 r2/templates/modlisting.html:33
#, python-format
msgid "you are a moderator of this subreddit. %(action)s"
msgstr "당신은 이 레딧의 운영자입니다. %(action)s"

#: r2/models/listing.py:258
#, python-format
msgid "invited moderators for %(subreddit)s"
msgstr "%(subreddit)s 의 승인된 관리자"

#: r2/models/listing.py:263
msgid "force add moderator"
msgstr "운영자 강제로 추가"

#: r2/models/listing.py:279
#, python-format
msgid "moderators of /r/%(subreddit)s"
msgstr "/r/%(subreddit)s 의 운영자"

#: r2/models/mail_queue.py:313
#, python-format
msgid "[reddit] %(user)s has shared a link with you"
msgstr "[레딧]%(user)s님께서 보낸 링크입니다"

#: r2/models/mail_queue.py:314
#, python-format
msgid "[feedback] feedback from '%(user)s'"
msgstr "[피드백] '%(user)s'님의 피드백"

#: r2/models/mail_queue.py:315
#, python-format
msgid "[advertising] feedback from '%(user)s'"
msgstr "[advertising] feedback from '%(user)s'"

#: r2/models/mail_queue.py:316
msgid "[reddit] email removal notice"
msgstr "[레딧] 이메일 리스트에서 삭제 공고"

#: r2/models/mail_queue.py:317
msgid "[reddit] email addition notice"
msgstr "[레딧] 이메일 리스트에 추가 공고"

#: r2/models/mail_queue.py:318
msgid "[reddit] reset your password"
msgstr "[레딧] 비밀번호를 초기화하세요."

#: r2/models/mail_queue.py:319
msgid "[reddit] verify your email address"
msgstr "[reddit] 이메일 주소 인증"

#: r2/models/mail_queue.py:320
msgid "[reddit] your bid has been accepted"
msgstr "[레딧] 당신의 값은 승인되었습니다"

#: r2/models/mail_queue.py:321
msgid "[reddit] your promotion has been accepted"
msgstr "[레딧] 고객님의 광고가 승인되었습니다"

#: r2/models/mail_queue.py:322
msgid "[reddit] your promotion has been rejected"
msgstr "[레딧] 고객님의 광고가 거절되었습니다"

#: r2/models/mail_queue.py:323
msgid "[reddit] your promotion has been charged"
msgstr "[레딧] 고객님의 광고가 지불되었습니다"

#: r2/models/mail_queue.py:324
msgid "[reddit] your promotion is now live"
msgstr "[레딧] 당신의 프로모션은 현재 나오고 있습니다"

#: r2/models/mail_queue.py:325
msgid "[reddit] your promotion has finished"
msgstr "[레딧] 고객님의 광고가 종료되었습니다"

#: r2/models/mail_queue.py:326
msgid "[reddit] your promotion has been created"
msgstr "[레딧] 고객님의 광고가 생성되었습니다"

#: r2/models/mail_queue.py:327
msgid "[reddit] hey, nerd!"
msgstr "[레딧] 야 "

#: r2/models/mail_queue.py:328
msgid "[reddit] reddit gold activation link"
msgstr "[레딧] 레딧 골드 활성화 링크"

#: r2/models/mail_queue.py:329
msgid "[reddit] your password has been changed"
msgstr "[레딧] 비밀번호가 변경되었습니다."

#: r2/models/mail_queue.py:330
msgid "[reddit] your email address has been changed"
msgstr "[레딧] 이메일 주소가 변경되었습니다."

#: r2/models/mail_queue.py:331
msgid "[reddit] your campaign didn't get enough impressions"
msgstr "[reddit] your campaign didn't get enough impressions"

#: r2/models/mail_queue.py:332
msgid "[reddit] your payment has been voided"
msgstr "[reddit] your payment has been voided"

#: r2/models/mail_queue.py:333
msgid "[reddit] your reddit gold gift code"
msgstr "[레딧] 레딧 골드 기프트 코드"

#: r2/models/modaction.py:73
msgid "ban user"
msgstr "사용자 제한"

#: r2/models/modaction.py:74
msgid "unban user"
msgstr "사용자 제한 해제"

#: r2/models/modaction.py:75
msgid "remove post"
msgstr "링크 삭제"

#: r2/models/modaction.py:76
msgid "approve post"
msgstr "링크 승인"

#: r2/models/modaction.py:77
msgid "remove comment"
msgstr "댓글 삭제"

#: r2/models/modaction.py:78
msgid "approve comment"
msgstr "댓글 승인"

#: r2/models/modaction.py:79
msgid "add moderator"
msgstr "레딧 운영자 추가하기"

#: r2/models/modaction.py:80
msgid "remove moderator"
msgstr "운영자 삭제"

#: r2/models/modaction.py:82
msgid "uninvite moderator"
msgstr "관리자 초청 취소하기"

#: r2/models/modaction.py:83
msgid "accept moderator invite"
msgstr "관리자 초청 수락하기"

#: r2/models/modaction.py:84
msgid "add contributor"
msgstr "회원 추가하기"

#: r2/models/modaction.py:85
msgid "remove contributor"
msgstr "회원 삭제"

#: r2/models/modaction.py:86
msgid "edit settings"
msgstr "설정 편집"

#: r2/models/modaction.py:88 r2/templates/printablebuttons.html:95
msgid "distinguish"
msgstr "구별하요"

#: r2/models/modaction.py:89
msgid "mark nsfw"
msgstr "nsfw(안전하지 않은 게시물) 표시"

#: r2/models/modaction.py:90
msgid "ban from wiki"
msgstr "위키로부터 차단하기"

#: r2/models/modaction.py:91
msgid "unban from wiki"
msgstr "위키로부터 차단 해제"

#: r2/models/modaction.py:92
msgid "add wiki contributor"
msgstr "위키 기고자 추가"

#: r2/models/modaction.py:93
msgid "delist/relist wiki pages"
msgstr "delist/relist wiki pages"

#: r2/models/modaction.py:94
msgid "remove wiki contributor"
msgstr "위키 기고자 제거"

#: r2/models/modaction.py:95
msgid "wiki revise page"
msgstr "위키 수정 페이지"

#: r2/models/modaction.py:96
msgid "wiki page permissions"
msgstr "위키 페이지 권한"

#: r2/models/modaction.py:97 r2/models/modaction.py:183
#: r2/templates/printablebuttons.html:146
msgid "ignore reports"
msgstr "신고 무시"

#: r2/models/modaction.py:98
msgid "unignore reports"
msgstr "신고 무시 해제"

#: r2/models/modaction.py:99
msgid "permissions"
msgstr "권한"

#: r2/models/modaction.py:100
msgid "sticky post"
msgstr "게시물 고정"

#: r2/models/modaction.py:101
msgid "unsticky post"
msgstr "게시물 고정 해제"

#: r2/models/modaction.py:105
msgid "wiki banned"
msgstr "위키 차단됨"

#: r2/models/modaction.py:106
msgid "unbanned from wiki"
msgstr "위키로부터 차단 해제됨"

#: r2/models/modaction.py:107
msgid "added wiki contributor"
msgstr "추가된 위키 기고자 "

#: r2/models/modaction.py:108
msgid "removed wiki contributor"
msgstr "제거된 위키 기고자"

#: r2/models/modaction.py:109
msgid "unbanned"
msgstr "탈퇴목록에서 뺐습니다"

#: r2/models/modaction.py:110 r2/models/modaction.py:112
#: r2/templates/printablebuttons.html:43 r2/templates/printablebuttons.html:177
#: r2/templates/trophycase.html:48
msgid "removed"
msgstr "제거됨"

#: r2/models/modaction.py:111 r2/models/modaction.py:113 r2/models/modaction.py:137
#: r2/templates/printablebuttons.html:50 r2/templates/printablebuttons.html:180
#: r2/templates/subredditinfobar.html:86
msgid "approved"
msgstr "승인됨"

#: r2/models/modaction.py:114
msgid "added moderator"
msgstr "운영자에 의해 추가됨"

#: r2/models/modaction.py:115
msgid "removed moderator"
msgstr "운영자에 의해 삭제됨"

#: r2/models/modaction.py:116
msgid "invited moderator"
msgstr "초청된 관리자"

#: r2/models/modaction.py:117
msgid "uninvited moderator"
msgstr "초청되지 않은 관리자"

#: r2/models/modaction.py:118
msgid "accepted moderator invitation"
msgstr "괸라자 초청이 수락됐습니다"

#: r2/models/modaction.py:119
msgid "added approved contributor"
msgstr "승인된 회원을 추가했습니다"

#: r2/models/modaction.py:120
msgid "removed approved contributor"
msgstr "승인된 회원을 삭제했습니다"

#: r2/models/modaction.py:121
msgid "edited settings"
msgstr "설정을 수정했습니다"

#: r2/models/modaction.py:122
msgid "edited flair"
msgstr "편집된 플레어"

#: r2/models/modaction.py:123
msgid "edited wiki page"
msgstr "위키 페이지 편집됨"

#: r2/models/modaction.py:124
msgid "changed wiki page permission level"
msgstr "위키 페이지 권한 레벨 변경됨"

#: r2/models/modaction.py:125
msgid "changed wiki page listing preference"
msgstr "changed wiki page listing preference"

#: r2/models/modaction.py:126
msgid "distinguished"
msgstr "구별되었습니다"

#: r2/models/modaction.py:127
msgid "marked nsfw"
msgstr "표시된 nsfw(안전하지 않은 게시물)"

#: r2/models/modaction.py:128
msgid "ignored reports"
msgstr "무시된 신고"

#: r2/models/modaction.py:129
msgid "unignored reports"
msgstr "무시되지 않은 신고"

#: r2/models/modaction.py:130
msgid "changed permissions on"
msgstr "changed permissions on"

#: r2/models/modaction.py:131 r2/templates/linkcommentssettings.html:51
msgid "stickied"
msgstr "고정되었습니다"

#: r2/models/modaction.py:132 r2/templates/linkcommentssettings.html:48
msgid "unstickied"
msgstr "고정이 해제되었습니다"

#: r2/models/modaction.py:136
msgid "unspam"
msgstr "스팸신고 취소"

#: r2/models/modaction.py:139
msgid "confirmed spam"
msgstr "확인된 스팸"

#: r2/models/modaction.py:140
msgid "removed not spam"
msgstr "스팸 아닌 것으로 제거된 스팸"

#: r2/models/modaction.py:141
msgid "removed spam"
msgstr "제거된 스팸"

#: r2/models/modaction.py:143
msgid "removed self"
msgstr "제거된 "

#: r2/models/modaction.py:145 r2/templates/createsubreddit.html:56
#: r2/templates/newlink.html:63 r2/templates/promotelinkbase.html:70
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdateutils.html:25
msgid "title"
msgstr "제목"

#: r2/models/modaction.py:146 r2/templates/createsubreddit.html:68
#: r2/templates/prefapps.html:145 r2/templates/prefapps.html:336
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdateutils.html:31
msgid "description"
msgstr "설명"

#: r2/models/modaction.py:147 r2/templates/createsubreddit.html:77
msgid "sidebar"
msgstr "사이드 바"

#: r2/models/modaction.py:148 r2/templates/createsubreddit.html:95
#: r2/templates/languagetrafficsummary.html:33
msgid "language"
msgstr "언어"

#: r2/models/modaction.py:149 r2/templates/createsubreddit.html:106
msgid "type"
msgstr "유형"

#: r2/models/modaction.py:150
msgid "link type"
msgstr "링크 종류"

#: r2/models/modaction.py:151
msgid "submit link button label"
msgstr "submit link button label"

#: r2/models/modaction.py:152
msgid "submit text post button label"
msgstr "submit text post button label"

#: r2/models/modaction.py:153
msgid "comment score hide period"
msgstr "comment score hide period"

#: r2/models/modaction.py:154
msgid "toggle viewers must be over 18"
msgstr "만 19세 이상이 되어야 한다는 페이지 토글"

#: r2/models/modaction.py:155
msgid "toggle allow in default/trending lists"
msgstr "toggle allow in default/trending lists"

#: r2/models/modaction.py:156
msgid "toggle show thumbnail images of content"
msgstr "내용의 썸네일 표시하기 / 숨기기"

#: r2/models/modaction.py:157
msgid "toggle public traffic stats page"
msgstr "toggle public traffic stats page"

#: r2/models/modaction.py:158
msgid "toggle collapse deleted/removed comments"
msgstr "toggle collapse deleted/removed comments"

#: r2/models/modaction.py:159
msgid "toggle exclude banned users' posts from modqueue"
msgstr "toggle exclude banned users' posts from modqueue"

#: r2/models/modaction.py:161
msgid "toggle show sidebar from cname"
msgstr "toggle show sidebar from cname"

#: r2/models/modaction.py:162
msgid "toggle custom CSS from cname"
msgstr "toggle custom CSS from cname"

#: r2/models/modaction.py:163
msgid "header title"
msgstr "헤더 타이틀"

#: r2/models/modaction.py:165
msgid "delete header image"
msgstr "헤더 이미지 삭제하기"

#: r2/models/modaction.py:166
msgid "delete image"
msgstr "이미지 삭제"

#: r2/models/modaction.py:167 r2/templates/createsubreddit.html:394
msgid "upload header image"
msgstr "헤더 이미지 등록"

#: r2/models/modaction.py:168
msgid "upload image"
msgstr "이미지 업로드"

#: r2/models/modaction.py:170
msgid "add/edit flair"
msgstr "플레어 추가하기 / 편집하기"

#: r2/models/modaction.py:171
msgid "delete flair"
msgstr "플레어 삭제하기"

#: r2/models/modaction.py:172
msgid "edit by csv"
msgstr "csv로 작성됨"

#: r2/models/modaction.py:173
msgid "toggle flair enabled"
msgstr "플레어 허용 / 차단하기"

#: r2/models/modaction.py:174
msgid "toggle user flair position"
msgstr "사용자 플레어 위치 조정하기"

#: r2/models/modaction.py:175
msgid "toggle link flair position"
msgstr "링크 플레어 위치 조정하기"

#: r2/models/modaction.py:176
msgid "toggle user assigned flair enabled"
msgstr "플레어 허용 / 차단하기"

#: r2/models/modaction.py:177
msgid "toggle submitter assigned link flair enabled"
msgstr "toggle submitter assigned link flair enabled"

#: r2/models/modaction.py:178
msgid "add/edit flair templates"
msgstr "플레어 템플릿 추가하기 / 편집하기"

#: r2/models/modaction.py:179
msgid "delete flair template"
msgstr "플레어 템플릿 삭제하기"

#: r2/models/modaction.py:180
msgid "clear flair templates"
msgstr "플레어 템플릿 비우기"

#: r2/models/modaction.py:182 r2/templates/filteredinfobar.html:39
#: r2/templates/multiinfobar.html:91 r2/templates/prefapps.html:77
#: r2/templates/printablebuttons.html:43 r2/templates/printablebuttons.html:158
#: r2/templates/trophycase.html:48 r2/templates/usertableitem.html:51
msgid "remove"
msgstr "제거하기"

#: r2/models/modaction.py:185
msgid "set permissions on moderator"
msgstr "관리자 권한 설정하기"

#: r2/models/modaction.py:186
msgid "set permissions on moderator invitation"
msgstr "권리자 초청에 대한 권한 설정하기"

#: r2/models/promo.py:65
msgid "highest"
msgstr "최고"

#: r2/models/promo.py:71
msgid "standard"
msgstr "일반"

#: r2/models/promo.py:78
msgid "remnant"
msgstr "잔여"

#: r2/models/promo.py:79
msgid "lower priority, impressions are not guaranteed"
msgstr "lower priority, impressions are not guaranteed"

#: r2/models/promo.py:86
msgid "house"
msgstr "하우스"

#: r2/models/promo.py:87
msgid "non-CPM, displays in all unsold impressions"
msgstr "non-CPM, displays in all unsold impressions"

#: r2/models/promo.py:277
#, python-format
msgid "collection: %(name)s"
msgstr "collection: %(name)s"

#: r2/models/subreddit.py:1204 r2/models/subreddit.py:1245
#, python-format
msgid "%s (filtered)"
msgstr "%s (결과 제한됨)"

#: r2/models/subreddit.py:1451
#, python-format
msgid "posts from %s"
msgstr "%s 로부터의 게시글"

#: r2/models/subreddit.py:1708
#, python-format
msgid "%s subreddits curated by /u/%s"
msgstr "%s subreddits curated by /u/%s"

#: r2/models/subreddit.py:1929
#, python-format
msgid "%(domain)s on %(reddit.com)s"
msgstr "%(reddit.com)s 의 %(domain)s"

#: r2/models/token.py:106
msgid "Any Scope"
msgstr "Any Scope"

#: r2/models/token.py:107
msgid "Endpoint is accessible with any combination of other OAuth 2 scopes."
msgstr "Endpoint is accessible with any combination of other OAuth 2 scopes."

#: r2/models/token.py:112
msgid "Update account information"
msgstr "계정 정보 업데이트"

#: r2/models/token.py:113
msgid "Update preferences and related account information. Will not have access to your email or password."
msgstr "Update preferences and related account information. Will not have access to your email or password."

#: r2/models/token.py:119
msgid "Spend reddit gold creddits"
msgstr "Spend reddit gold creddits"

#: r2/models/token.py:120
msgid "Spend my reddit gold creddits on giving gold to other users."
msgstr "Spend my reddit gold creddits on giving gold to other users."

#: r2/models/token.py:125
msgid "Edit Posts"
msgstr "포스트 편집하기"

#: r2/models/token.py:126
msgid "Edit and delete my comments and submissions."
msgstr "나의 댓글과 등록을 수정 및 삭제"

#: r2/models/token.py:130
msgid "Manage My Flair"
msgstr "내 플레어 관리하기"

#: r2/models/token.py:131
msgid "Select my subreddit flair. Change link flair on my submissions."
msgstr "Select my subreddit flair. Change link flair on my submissions."

#: r2/models/token.py:136
msgid "History"
msgstr " 기록"

#: r2/models/token.py:137
msgid "Access my voting history and comments or submissions I've saved or hidden."
msgstr "Access my voting history and comments or submissions I've saved or hidden."

#: r2/models/token.py:143
msgid "My Identity"
msgstr "내 정보"

#: r2/models/token.py:144
msgid "Access my reddit username and signup date."
msgstr "나의 레딧 아이디와 가입 날짜 보기"

#: r2/models/token.py:148
msgid "Moderate Flair"
msgstr "플레어 관리하기"

#: r2/models/token.py:149
msgid "Manage and assign flair in subreddits I moderate."
msgstr "Manage and assign flair in subreddits I moderate."

#: r2/models/token.py:154
msgid "Moderate Posts"
msgstr "포스트 관리하기"

#: r2/models/token.py:155
msgid "Approve, remove, mark nsfw, and distinguish content in subreddits I moderate."
msgstr "내가 관리하는 서브레딧의 내용을 승인, 삭제, 구별하거나 19금 마크를 다십시오."

#: r2/models/token.py:161
msgid "Moderate Subreddit Configuration"
msgstr "서브레딧 설정 관리하기"

#: r2/models/token.py:162
msgid "Manage the configuration, sidebar, and CSS of subreddits I moderate."
msgstr "서브레딧의 설정, 사이드바, CSS 관리하기 | 관리."

#: r2/models/token.py:168
msgid "Moderation Log"
msgstr "관리 로그"

#: r2/models/token.py:169
msgid "Access the moderation log in subreddits I moderate."
msgstr "서브레딧의 관리 로그 접속하기 | 관리."

#: r2/models/token.py:174
msgid "Subreddit Traffic"
msgstr "서브래딧 트래픽"

#: r2/models/token.py:175
msgid "Access traffic stats in subreddits I moderate."
msgstr "서브레딧에서 트래픽 통계 접속하기 | 관리."

#: r2/models/token.py:179
msgid "Moderate Wiki"
msgstr "위키 운영"

#: r2/models/token.py:180
msgid "Change editors and visibility of wiki pages in subreddits I moderate."
msgstr "Change editors and visibility of wiki pages in subreddits I moderate."

#: r2/models/token.py:186
msgid "My Subreddits"
msgstr "내 서브레딧들"

#: r2/models/token.py:187
msgid "Access the list of subreddits I moderate, contribute to, and subscribe to."
msgstr "서브레딧 목록 접속하기 | 관리하기, 기여하기, 구독하기."

#: r2/models/token.py:193
msgid "Private Messages"
msgstr "개인 메시지"

#: r2/models/token.py:194
msgid "Access my inbox and send private messages to other users."
msgstr "받은 메세지함에 접속하고 다른 사용자에게 개인 메시지 전송하기"

#: r2/models/token.py:199
msgid "Read Content"
msgstr "내용 읽기"

#: r2/models/token.py:200
msgid "Access posts and comments through my account."
msgstr "내 계정을 통해 포스트와 댓글에 접속하기"

#: r2/models/token.py:204
msgid "Report content"
msgstr "내용 신고하기"

#: r2/models/token.py:205
msgid "Report content for rules violations. Hide & show individual submissions."
msgstr "Report content for rules violations. Hide & show individual submissions."

#: r2/models/token.py:210
msgid "Save Content"
msgstr "내용 저장"

#: r2/models/token.py:211
msgid "Save and unsave comments and submissions."
msgstr "Save and unsave comments and submissions."

#: r2/models/token.py:215
msgid "Submit Content"
msgstr "링크 올리기"

#: r2/models/token.py:216
msgid "Submit links and comments from my account."
msgstr "내 계정으로 링크와 댓글을 게시하기."

#: r2/models/token.py:220
msgid "Edit My Subscriptions"
msgstr "구독 목록 편집하기"

#: r2/models/token.py:221
msgid "Manage my subreddit subscriptions. Manage \"friends\" - users whose content I follow."
msgstr "Manage my subreddit subscriptions. Manage \"friends\" - users whose content I follow."

#: r2/models/token.py:226
msgid "Vote"
msgstr "투표하기"

#: r2/models/token.py:228
msgid "Submit and change my votes on comments and submissions."
msgstr "Submit and change my votes on comments and submissions."

#: r2/models/token.py:232
msgid "Wiki Editing"
msgstr "위키 편집"

#: r2/models/token.py:233
msgid "Edit wiki pages on my behalf"
msgstr "Edit wiki pages on my behalf"

#: r2/models/token.py:237
msgid "Read Wiki Pages"
msgstr "Read Wiki Pages"

#: r2/models/token.py:238
msgid "Read wiki pages through my account"
msgstr "Read wiki pages through my account"

#: r2/public/static/js/gold.js:229
msgid "missing name"
msgstr "성명을 입력하셔야 합니다"

#: r2/public/static/js/gold.js:231
msgid "invalid credit card number"
msgstr "신용카드 번호가 유효하지 않습니다"

#: r2/public/static/js/gold.js:233
msgid "invalid expiration date"
msgstr "카드 만료 기한이 유효하지 않습니다"

#: r2/public/static/js/gold.js:235
msgid "invalid cvc"
msgstr "신용카드 CVC가 유효하지 않습니다"

#: r2/public/static/js/gold.js:237
msgid "missing address"
msgstr "주소를 입력하셔야 합니다"

#: r2/public/static/js/gold.js:239
msgid "missing city"
msgstr "도시명을 입력하셔야 합니다"

#: r2/public/static/js/gold.js:241
msgid "missing country"
msgstr "국가명을 입력하셔야 합니다"

#: r2/public/static/js/gold.js:243
msgid "missing zip code"
msgstr "우편번호를 입력하셔야 합니다"

#: r2/public/static/js/interestbar.js:80
#, python-format
msgid "an error occurred. please try again later! (status: %(status)s)"
msgstr "오류가 발생했습니다. 나중에 다시 시도해 보시면 어떨까요? (상태: %(status)s)"

#: r2/public/static/js/login.js:232
msgid "try using our secure login form."
msgstr "저희들의 보안 로그인 양식을 사용해보세요"

#: r2/public/static/js/multi.js:497
msgid "awesomeness goes here"
msgstr "awesomeness goes here"

#: r2/public/static/js/multi.js:498
msgid "add a subreddit to your multi."
msgstr "멀티에 서브레딧 추가하기"

#: r2/public/static/js/multi.js:551
msgid "categorize"
msgstr "분류"

#: r2/public/static/js/multi.js:567
msgid "open this multi"
msgstr "이 멀티 열기"

#: r2/public/static/js/multi.js:571
msgid "create a new multi"
msgstr "새 멀티 만들기"

#: r2/public/static/js/reddit.js:109
msgid "please wait a few seconds and try again."
msgstr "몇초만 기다리시고 다시 시도해보세요"

#: r2/public/static/js/reddit.js:111 r2/public/static/js/ui.js:248
#, python-format
msgid "an error occurred (status: %(status)s)"
msgstr "오류가 발생했습니다 (상태: %(status)s)"

#: r2/public/static/js/saved.js:64
msgid "Invalid category name"
msgstr "잘못된 카테고리 이름"

#: r2/public/static/js/saved.js:120
msgid "save category"
msgstr "카테고리 저장"

#: r2/public/static/js/saved.js:121
msgid "no category"
msgstr "카테고리가 없습니다"

#: r2/public/static/js/saved.js:122 r2/public/static/js/saved.js:161
#: r2/templates/flairlistrow.html:45 r2/templates/flairselector.html:51
#: r2/templates/frametoolbar.html:194 r2/templates/moderatorpermissions.html:52
#: r2/templates/prefupdate.html:79 r2/templates/prefupdate.html:116
#: r2/templates/printablebuttons.html:251 r2/templates/printablebuttons.html:333
#: r2/templates/promotelinkedit.html:111 r2/templates/promotelinkedit.html:220
#: r2/templates/subredditstylesheet.html:67
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdatecontributorpermissions.html:29
msgid "save"
msgstr "보관하기"

#: r2/public/static/js/saved.js:123
msgid "new category"
msgstr "새 카테고리"

#: r2/public/static/js/saved.js:166 r2/public/static/js/uibase.js:97
#: r2/templates/frametoolbar.html:190 r2/templates/printablebuttons.html:249
#: r2/templates/printablebuttons.html:329
msgid "unsave"
msgstr "보관목록에서 빼기"

#: r2/public/static/js/sponsored.js:317
#, python-format
msgid "We expect to only have %(available)s impressions on %(target)s from %(start)s to %(end)s. We may not fully deliver."
msgstr "We expect to only have %(available)s impressions on %(target)s from %(start)s to %(end)s. We may not fully deliver."

#: r2/public/static/js/sponsored.js:329
#, python-format
msgid "We have insufficient inventory to fulfill your requested budget, target, and dates. Only %(available)s impressions available on %(target)s from %(start)s to %(end)s. Maximum budget is $%(max)s."
msgstr "We have insufficient inventory to fulfill your requested budget, target, and dates. Only %(available)s impressions available on %(target)s from %(start)s to %(end)s. Maximum budget is $%(max)s."

#: r2/public/static/js/sponsored.js:347
#, python-format
msgid "%(num)s available (maximum budget is $%(max)s)"
msgstr "%(num)s available (maximum budget is $%(max)s)"

#: r2/public/static/js/sponsored.js:352
msgid "sorry, there was an error retrieving available impressions. please try again later."
msgstr "sorry, there was an error retrieving available impressions. please try again later."

#: r2/public/static/js/sponsored.js:560 r2/public/static/js/sponsored.js:722
msgid "days"
msgstr "일"

#: r2/public/static/js/sponsored.js:561
#, python-format
msgid "$%(cpm)s per 1,000 impressions"
msgstr "$%(cpm)s per 1,000 impressions"

#: r2/public/static/js/traffic.js:11
msgid "view subreddit traffic"
msgstr "서브레딧 트래픽 보기"

#: r2/public/static/js/traffic.js:13 r2/templates/flairlist.html:31
#: r2/templates/userlisting.html:135
msgid "go"
msgstr "가요"

#: r2/public/static/js/ui.js:510 r2/public/static/js/ui.js:560
msgid "full permissions"
msgstr "모든 권한"

#: r2/public/static/js/ui.js:609
msgid "no permissions"
msgstr "권한 없음"

#: r2/public/static/js/ui.js:705 r2/templates/goldsubscription.html:47
#: r2/templates/printablebuttons.html:482 r2/templates/printablebuttons.html:500
msgid "are you sure?"
msgstr "정말 신고하시겠습니까?"

#: r2/public/static/js/ui.js:706 r2/templates/goldsubscription.html:50
#: r2/templates/optout.html:37 r2/templates/optout.html:53
#: r2/templates/printablebuttons.html:484 r2/templates/printablebuttons.html:518
msgid "yes"
msgstr "예"

#: r2/public/static/js/ui.js:707 r2/templates/goldsubscription.html:53
#: r2/templates/optout.html:40 r2/templates/optout.html:56
#: r2/templates/printablebuttons.html:486 r2/templates/printablebuttons.html:521
msgid "no"
msgstr "아니요"

#: r2/public/static/js/uibase.js:74
#, python-format
msgid "&hellip; and %(count)s more &rArr;"
msgstr "&hellip; and %(count)s more &rArr;"

#: r2/public/static/js/uibase.js:82
msgid "&lArr; less"
msgstr "&lArr; less"

#: r2/templates/adminbar.html:44
msgid "status"
msgstr "상태"

#: r2/templates/adminbar.html:45
msgid "admin mode enabled"
msgstr "관리자 모드 켜짐"

#: r2/templates/adminbar.html:47
msgid "admin off"
msgstr "관리자 모드 해제"

#: r2/templates/adminbar.html:49
msgid "debug mode"
msgstr "디버깅 모드"

#: r2/templates/adminbar.html:50
msgid "secure"
msgstr "보안"

#: r2/templates/adminbar.html:51
msgid "development statics"
msgstr "개발 통계"

#: r2/templates/adminbar.html:52
msgid "production statics"
msgstr "production statics"

#: r2/templates/adminbar.html:53
msgid "ads disabled"
msgstr "광고 해제됨"

#: r2/templates/adminbar.html:54
msgid "captcha disabled"
msgstr "captcha 해제됨"

#: r2/templates/adminbar.html:55
msgid "ratelimit disabled"
msgstr "속도 제한 해제됨"

#: r2/templates/adminbar.html:60
msgid "timings"
msgstr "timings"

#: r2/templates/adminbar.html:61 r2/templates/exploreitem.html:43
#: r2/templates/frametoolbar.html:204 r2/templates/frametoolbar.html:205
#: r2/templates/printablebuttons.html:258
msgid "hide"
msgstr "숨기기"

#: r2/templates/admincreddits.html:25
msgid "give creddits to a user"
msgstr "give creddits to a user"

#: r2/templates/admincreddits.html:32 r2/templates/admingold.html:32
msgid "recipient"
msgstr "recipient"

#: r2/templates/admincreddits.html:40 r2/templates/gold.html:109
#: r2/templates/goldpayment.html:108
msgid "creddits"
msgstr "creddits"

#: r2/templates/admincreddits.html:43 r2/templates/admingold.html:44
msgid "(negative to take away)"
msgstr "(negative to take away)"

#: r2/templates/admincreddits.html:48 r2/templates/admingold.html:49
msgid "give"
msgstr "give"

#: r2/templates/admingold.html:25
msgid "give or take months of gold for a user"
msgstr "give or take months of gold for a user"

#: r2/templates/admingold.html:41
msgid "months"
msgstr "months"

#: r2/templates/adminnotessidebar.html:39
msgid "Past notes"
msgstr "Past notes"

#: r2/templates/adverttrafficsummary.html:31
msgid "top adverts"
msgstr "상위 광고"

#: r2/templates/adverttrafficsummary.html:34
msgid "ad"
msgstr "광고"

#: r2/templates/allinfobar.html:37
msgid "Exclude your subscribed subreddits"
msgstr "구독된 서브레딧 제외하기"

#: r2/templates/allinfobar.html:42
msgid "Exclude custom subreddits"
msgstr "Exclude custom subreddits"

#: r2/templates/allinfobar.html:47
msgid "See gilded comments and submissions"
msgstr "See gilded comments and submissions"

#: r2/templates/apihelp.html:285
msgid "This endpoint expects JSON data of this format"
msgstr "This endpoint expects JSON data of this format"

#: r2/templates/awardreceived.html:27
msgid "you already have that trophy!"
msgstr "그 트로피를 이미 보유하고 있습니다!"

#: r2/templates/awardreceived.html:29
msgid "trophy claimed!"
msgstr "트로피 얻음!"

#: r2/templates/base.html:50
msgid "/* Custom css: use this block to insert special translation-dependent css in the page header */"
msgstr ".link .entry .comments:after { content: \" 개\" } .link .entry .comments.empty:after { content: \"\" } .linkinfo .details .score:after, .linkinfo .details .upvotes:after, .linkinfo .details .downvotes:after { content: \" 점\";}  .raisedbox .karma:after,  .raisedbox .comment-karma:after {   content: \" 점\";   }  "

#: r2/templates/base.htmllite:89
#, python-format
msgid "links from %(site)s"
msgstr "%(site)s에서 온 링크"

#: r2/templates/bookmarklets.html:32
#, python-format
msgid "install the %(site)s bookmarklet set"
msgstr "%(site)s 부크마크렛 설치하기"

#: r2/templates/bookmarklets.html:34
msgid "once added to your bookmark bar, you can click these buttons from any site to get quick access to reddit functionality."
msgstr "즐겨찾기에 추가를 하시면, 아무 사이트에서도 이 버튼을 클릭해서 레딧에 접속 하실수 있습니다."

#: r2/templates/bookmarklets.html:35
msgid "in Firefox"
msgstr "파이어폭스에 추가하기"

#: r2/templates/bookmarklets.html:37 r2/templates/bookmarklets.html:66
msgid "click and drag"
msgstr "누른 다음 끌고가기"

#: r2/templates/bookmarklets.html:43 r2/templates/bookmarklets.html:72
msgid "to your bookmark bar."
msgstr "즐겨찾기로"

#: r2/templates/bookmarklets.html:51
msgid "in Internet Explorer"
msgstr "인터넷 탐색기에 추가하기"

#: r2/templates/bookmarklets.html:53
msgid "right-click on"
msgstr "오른 쪽 클릭을 "

#: r2/templates/bookmarklets.html:59
msgid "then choose \"Add to Favorites\" and add to the \"Links\" folder."
msgstr "그 후 \"즐겨찾기 추가\" 하시고 \"링크\" 폴더에 넣으십시오"

#: r2/templates/bookmarklets.html:64
msgid "in Safari"
msgstr "사파리에 추가하기"

#: r2/templates/bookmarklets.html:78
#, python-format
msgid "voila! now you have all the functionality of %(site)s in your toolbar."
msgstr "%(site)s의 기능을 툴바에서도 이용하실 수 있습니다"

#: r2/templates/buttondemopanel.html:32
#, python-format
msgid "put %(site)s buttons on your site"
msgstr "단추를 본인의 페이지에 추가하십시요 %(site)s"

#: r2/templates/buttondemopanel.html:33
msgid "the reddit button is the smart way to get your content submitted to      and discussed on reddit.  pick the button you like from below, and then      copy/paste the code into your HTML editor."
msgstr "회원님의 웹페이지를 방문하시는 분들께서 레딧에 링크를 쉽게 올리고 토론할 수 있도록 하시려면, 하단에 나온 단추 중에서 마음에 드는 것을 고르신 다음, 옆에 있는 코드를 복사하여 HTML 편집기에 붙여 넣어주십시오"

#: r2/templates/buttondemopanel.html:37
msgid "commonly used buttons"
msgstr "사람들이 많이 쓰는 단추"

#: r2/templates/buttondemopanel.html:38
msgid "use one of these buttons to quickly add reddit links to your site, or       see below for more options."
msgstr "이 단추를 사용하시면 레딧 링크를 본인의 페이지에서도 쉽게 보실 수 있게 됩니다. 아래에 보시면 더 다양한 기능에 대해서 찾아 보실 수 있으십니다"

#: r2/templates/buttondemopanel.html:49
msgid "buttons with points"
msgstr "점수 기능이 있는 단추"

#: r2/templates/buttondemopanel.html:55
msgid "customizing the look of your buttons"
msgstr "단추 모양 바꾸기"

#: r2/templates/buttondemopanel.html:56
msgid "the buttons with points have three additional options."
msgstr "점수 기능이 있는 단추는 선택 사항이 세 가지 더 있습니다"

#: r2/templates/buttondemopanel.html:59
msgid "no styles will be added, so you can style it yourself"
msgstr "스타일 정보를 추가하지 않기. 만약 스타일 정부를 직접 선택 하시려면 이 그능을 선택 하십시오??? correct for place?"

#: r2/templates/buttondemopanel.html:61
msgid "specify a url to use instead of the current url"
msgstr "현재 주소 외에 사용하실 주소를 입력하십시오"

#: r2/templates/buttondemopanel.html:63
msgid "opens links in a new window"
msgstr "새 창에서 링크 열기"

#: r2/templates/buttondemopanel.html:65 r2/templates/buttondemopanel.html:117
msgid "Example:"
msgstr "예)"

#: r2/templates/buttondemopanel.html:71
msgid "simple interactive button"
msgstr "기본 기능만 있는 단추 "

#: r2/templates/buttondemopanel.html:72
msgid "put this code on your page:"
msgstr "이 코드를 회원님 페이지에 복사 붙여넣으시면"

#: r2/templates/buttondemopanel.html:76
msgid "and you'll get something like this:"
msgstr "화면에 이렇게 보일 것 입니다"

#: r2/templates/buttondemopanel.html:81
msgid "more interactive buttons"
msgstr "기능이 더 많은 단추"

#: r2/templates/buttondemopanel.html:88
msgid "interactive button advanced settings"
msgstr "단추 고급기능 설정"

#: r2/templates/buttondemopanel.html:92
msgid "specify a url"
msgstr "주소를 입력하십시오"

#: r2/templates/buttondemopanel.html:93
msgid "useful in places like blogs, where you want to link to the post's permalink"
msgstr "블로그 같은 페이지에서 링크의 주소를 (퍼마링크: permalink) 필요로 하실 경우"

#: r2/templates/buttondemopanel.html:97
msgid "specify a community to target"
msgstr "타깃할 커뮤니티를 설정해 주세요"

#: r2/templates/buttondemopanel.html:101
msgid "specify a title"
msgstr "제목을 입력하십시오"

#: r2/templates/buttondemopanel.html:105 r2/templates/prefoptions.html:117
msgid "open links in a new window"
msgstr "링크를 새 창으로 열어 보고 싶다"

#: r2/templates/buttondemopanel.html:109
msgid "specify the color"
msgstr "색 설정하기"

#: r2/templates/buttondemopanel.html:113
msgid "specify a border color"
msgstr "테두리 설정하기"

#: r2/templates/buttondemopanel.html:118
msgid "to make this button:"
msgstr "이 단추를 만드시려면"

#: r2/templates/buttondemopanel.html:120
msgid "use this code:"
msgstr "이 코드를 사용하십시오"

#: r2/templates/buttondemopanel.html:130
msgid "more badges and buttons"
msgstr "단추 및 베지 더 보고"

#: r2/templates/buttondemopanel.html:161
msgid "view code"
msgstr "코드 보기"

#: r2/templates/buttondemopanel.html:162
msgid "hide code"
msgstr "코드 숨기기"

#: r2/templates/captcha.html:49
msgid "(sorry)"
msgstr "(죄송합니다)"

#: r2/templates/captcha.html:49
msgid "are you human?"
msgstr "사람입니까?"

#: r2/templates/captcha.html:75
msgid "human?"
msgstr "***사람 맞으시죠?*** (스팸차단 차원에서 묻는 질문입니다) ???"

#: r2/templates/clickgadget.html:31
msgid "clear"
msgstr "삭제"

#: r2/templates/comment.html:60
msgid "by"
msgstr "로"

#: r2/templates/comment.html:63
msgid "in"
msgstr "에"

#: r2/templates/comment.html:84
msgid "deleted comment from"
msgstr "님께서 보낸 댓글 지우기 ??? word order problem"

#: r2/templates/comment.html:97
#, python-format
msgid "this subreddit hides comment scores for %d minutes"
msgstr "this subreddit hides comment scores for %d minutes"

#: r2/templates/comment.html:98 r2/templates/comment.htmllite:56
msgid "score hidden"
msgstr "숨겨진 추천수"

#: r2/templates/comment.html:115 r2/templates/link.html:215
#, python-format
msgid "category: %s"
msgstr "분류: %s"

#: r2/templates/comment.html:126
msgid "show replies"
msgstr "댓글 보이기"

#: r2/templates/comment.xml:46
msgid "on"
msgstr "에"

#: r2/templates/commentspanel.html:38
msgid "This sidebar will automatically appear when there are comments."
msgstr "코멘트가 있으면 사이드바가 자동으로 보여집니다."

#: r2/templates/commentspanel.html:40
msgid "This sidebar will not be shown automatically."
msgstr "이 사이드바는 자동으로 보여지지 않습니다."

#: r2/templates/commentvisitsbox.html:25
msgid "Highlight comments posted since previous visit:"
msgstr "Highlight comments posted since previous visit:"

#: r2/templates/commentvisitsbox.html:34
msgid "no highlighting"
msgstr "하이라이트 없음"

#: r2/templates/confirmawardclaim.html:31
#, python-format
msgid "# Claim this award for /u/%s? #"
msgstr "# Claim this award for /u/%s? #"

#: r2/templates/confirmawardclaim.html:36
msgid "Yes, please!"
msgstr "네!"

#: r2/templates/contactus.html:88
msgid "\"In 5-billion years the Sun will expand and engulf our orbit as the charred ember that was once Earth vaporizes. Have a nice day.\""
msgstr "앞으로 5억년 이내에 태양은 팽창해 우리의 궤도를 집어삼키고 지구를 증발시킬 것입니다. 좋은 하루 되세요."

#: r2/templates/createsubreddit.html:43
msgid "no spaces, e.g., slashdot"
msgstr "공백 없음"

#: r2/templates/createsubreddit.html:43 r2/templates/goldpayment.html:148
#: r2/templates/listingchooser.html:60 r2/templates/prefapps.html:138
#: r2/templates/prefapps.html:328
msgid "name"
msgstr "이름"

#: r2/templates/createsubreddit.html:56
msgid "e.g., slashdot: news for nerds, stuff that matters"
msgstr "예를 들어, 음식: 음식을 좋아하는 이들에게"

#: r2/templates/createsubreddit.html:68
msgid "publicly describe your subreddit for all to see. 500 characters max."
msgstr "공개적으로 당신의 하위 레딧을 설명하세요. 최대 500자입니다."

#: r2/templates/createsubreddit.html:77
msgid "shown in the sidebar of your subreddit. 5120 characters max."
msgstr "서브레딧 사이드바에 표시됩니다. 최대 5120 문자 가능."

#: r2/templates/createsubreddit.html:86
msgid "text to show on submission page. 1024 characters max."
msgstr "등록할 페이지에 보여질 문장을 적으세요. 영문 기준 최대 1024자 "

#: r2/templates/createsubreddit.html:86
msgid "submission text"
msgstr "제출물 길이"

#: r2/templates/createsubreddit.html:109 r2/templates/multiinfobar.html:40
msgid "public"
msgstr "공개"

#: r2/templates/createsubreddit.html:110
msgid "anyone can view and submit"
msgstr "누구나 읽기 및 등록 가능"

#: r2/templates/createsubreddit.html:112
msgid "restricted"
msgstr "제한됨"

#: r2/templates/createsubreddit.html:113
msgid "anyone can view, but only some are approved to submit links"
msgstr "누구나 읽기 및 허용된 사람만 등록 가능"

#: r2/templates/createsubreddit.html:115 r2/templates/multiinfobar.html:39
#: r2/templates/subreddit.html:83
msgid "private"
msgstr "비밀 레딧"

#: r2/templates/createsubreddit.html:116
msgid "only approved members can view and submit"
msgstr "인증된 사용자만 읽고 쓰기를 할 수 있습니다"

#: r2/templates/createsubreddit.html:121
msgid "archived"
msgstr "기록 보관소에 보존됨"

#: r2/templates/createsubreddit.html:122
msgid "anyone can view, but submissions are no longer accepted"
msgstr "아무나 볼 수는 있지만 링크는 더 이상 올릴 수 없습니다"

#: r2/templates/createsubreddit.html:128
msgid "gold restricted"
msgstr "레딧 골드 제한됨"

#: r2/templates/createsubreddit.html:129
msgid "anyone can view, but only reddit gold members can submit or comment"
msgstr "누구나 볼 수 있지만 레딧 골드 멤버들만 등록하거나 댓글을 달 수 있습니다."

#: r2/templates/createsubreddit.html:137 r2/templates/prefoptions.html:258
msgid "content options"
msgstr "내용 설정"

#: r2/templates/createsubreddit.html:140
msgid "any"
msgstr "제한없음"

#: r2/templates/createsubreddit.html:141
msgid "any link type is allowed"
msgstr "모든 형식의 링크 허용"

#: r2/templates/createsubreddit.html:143
msgid "links only"
msgstr "링크만 허용"

#: r2/templates/createsubreddit.html:144
msgid "only links to external sites are allowed"
msgstr "외부 링크만 허용"

#: r2/templates/createsubreddit.html:146
msgid "text posts only"
msgstr "글만 허용"

#: r2/templates/createsubreddit.html:147
msgid "only text/self posts are allowed"
msgstr "텍스트/자신의 포스트만 허용됩니다"

#: r2/templates/createsubreddit.html:154
msgid "Custom label for submit link button (blank for default):"
msgstr "Custom label for submit link button (blank for default):"

#: r2/templates/createsubreddit.html:162
msgid "Custom label for submit text post button (blank for default):"
msgstr "Custom label for submit text post button (blank for default):"

#: r2/templates/createsubreddit.html:174
msgid "disabled"
msgstr "사용할 수 없음"

#: r2/templates/createsubreddit.html:175
msgid "Wiki is disabled for all users except mods"
msgstr "관리자 외에 사용할 수 없습니다"

#: r2/templates/createsubreddit.html:177
msgid "mod editing"
msgstr "관리자가 현재 수정 중입니다"

#: r2/templates/createsubreddit.html:178
msgid "Only mods, approved wiki contributors, or those on a page's edit list may edit"
msgstr "관리자, 승인된 위키 편집자, 또는 페이지의 편집 목록에 있는 사용자들만 수정할 수 있습니다"

#: r2/templates/createsubreddit.html:180
msgid "anyone"
msgstr "아무나"

#: r2/templates/createsubreddit.html:181
msgid "Anyone who can submit to the subreddit may edit"
msgstr "이 섭레딧에 작성 할 수 있는 아무나에게 수정 가능"

#: r2/templates/createsubreddit.html:188
msgid "Subreddit karma required to edit and create wiki pages:"
msgstr "위키 페이지를 수정하거나 생성하는데 필요한 서브레딧 카르마:"

#: r2/templates/createsubreddit.html:198
msgid "Account age (days) required to edit and create wiki pages:"
msgstr "위키 페이지를 수정하거나 생성하는데 필요한 계정 나이 (일):"

#: r2/templates/createsubreddit.html:210
msgid "spam filter strength"
msgstr "스팸 필터 길이"

#: r2/templates/createsubreddit.html:212
msgid "high is the standard filter, low disables most filtering, all will filter every post initially and they will need to be approved manually to be visible."
msgstr "높음 이 표준적인 필터이며, 낮음 이 대부분의 필터를 비활성화합니다. 모두 설정 은 모든 포스트를 기본적으로 운영자가 승인해야 보이도록 설정합니다."

#: r2/templates/createsubreddit.html:217 r2/templates/createsubreddit.html:228
#: r2/templates/createsubreddit.html:239
msgid "low"
msgstr "낮음"

#: r2/templates/createsubreddit.html:219 r2/templates/createsubreddit.html:230
#: r2/templates/createsubreddit.html:241
msgid "high"
msgstr "높음"

#: r2/templates/createsubreddit.html:226
msgid "self posts"
msgstr "자신의 포스트"

#: r2/templates/createsubreddit.html:251
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdateeventconfiguration.html:12
msgid "other options"
msgstr "다른 설정"

#: r2/templates/createsubreddit.html:262
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdateeventconfiguration.html:20
msgid "viewers must be over eighteen years old"
msgstr "이용자 연령 18세 이상으로 제한"

#: r2/templates/createsubreddit.html:273
msgid "allow this subreddit to be included /r/all as well as the default and trending lists"
msgstr "allow this subreddit to be included /r/all as well as the default and trending lists"

#: r2/templates/createsubreddit.html:284
msgid "show thumbnail images of content"
msgstr "내용에 작은 이미지 보이기"

#: r2/templates/createsubreddit.html:295
msgid "exclude posts by site-wide banned users from modqueue/unmoderated"
msgstr "exclude posts by site-wide banned users from modqueue/unmoderated"

#: r2/templates/createsubreddit.html:303
msgid "make the traffic stats page available to everyone"
msgstr "make the traffic stats page available to everyone"

#: r2/templates/createsubreddit.html:314
msgid "collapse deleted and removed comments"
msgstr "collapse deleted and removed comments"

#: r2/templates/createsubreddit.html:321
msgid "Minutes to hide comment scores:"
msgstr "댓글 점수를 숨기는 시간:"

#: r2/templates/createsubreddit.html:344
msgid "make custom CSS styles apply only when accessed from the cname."
msgstr "커스텀 CSS 스타일은 cname 에서 접근되었을 때 만 적용될 수 있도록 합니다. "

#: r2/templates/createsubreddit.html:354
msgid "show sidebar when accessed from the cname."
msgstr "CNAME에서 접속했을시 사이드바 보이기"

#: r2/templates/createsubreddit.html:366 r2/templates/usertext.html:152
#: r2/templates/wikieditpage.html:46
msgid "hide help"
msgstr "도움말 숨기기"

#: r2/templates/createsubreddit.html:370
msgid "Own a domain?  Enter it here and then go to your DNS provider and add a CNAME record aliasing your domain to rhs.reddit.com. You will be able to access your reddit through your domain."
msgstr "혹시 도메인을 가지고 계세요?  여기에 주소를 입력하시고 호스트의 DNS 설정에서 CNAME 기록을 rhs.reddit.com으로 설정해 주세요. 고객님의 도메인에서 바로 레딧을 접속하실 수 있습니다."

#: r2/templates/createsubreddit.html:378
msgid "look and feel"
msgstr "외형"

#: r2/templates/createsubreddit.html:381
msgid "edit the stylesheet"
msgstr "스타일시트 편집"

#: r2/templates/createsubreddit.html:385
msgid "leaves this page"
msgstr "이 페이지 나가기"

#: r2/templates/createsubreddit.html:404
msgid "restore default header"
msgstr "기본 헤더 복원"

#: r2/templates/createsubreddit.html:427 r2/templates/flairpane.html:88
#: r2/templates/prefoptions.html:335
msgid "save options"
msgstr "설정 저장하기"

#: r2/templates/creditgild.html:38 r2/templates/goldpayment.html:44
msgid "In Summation"
msgstr "In Summation"

#: r2/templates/creditgild.html:51 r2/templates/goldpayment.html:96
msgid "Felicitations on this momentous occasion!"
msgstr "Felicitations on this momentous occasion!"

#: r2/templates/errorpage.html:41
#, python-format
msgid "a message from the moderators of /r/%s"
msgstr "/r/%s의 관리자에게서 온 메시지"

#: r2/templates/exploreitem.html:42
msgid "not interested"
msgstr "관심없음"

#: r2/templates/exploreitem.html:54
msgid "more comments"
msgstr "더 많은 댓글"

#: r2/templates/exploreitemlisting.html:32
msgid "feedback/suggestions"
msgstr "의견/제안"

#: r2/templates/exploreitemlisting.html:39
msgid "personalized"
msgstr "개인화됨"

#: r2/templates/exploreitemlisting.html:48 r2/templates/printablebuttons.html:68
msgid "nsfw"
msgstr "안전하지 않은 게시물 표기"

#: r2/templates/exploreitemlisting.html:52
msgid "apply"
msgstr "적용"

#: r2/templates/exploreitemlisting.html:62 r2/templates/listing.html:39
#: r2/templates/promotedlinktraffic.html:84 r2/templates/tablelisting.html:49
#: r2/templates/userlisting.html:104
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdateutils.html:9
msgid "view more:"
msgstr "더 보기"

#: r2/templates/exploreitemlisting.html:63
msgid "reload suggestions"
msgstr "제안 재로드"

#: r2/templates/exploreitemlisting.html:69
msgid "Our robots have no suggestions at the moment."
msgstr "현재 제시할 수 있는 제안이 없습니다."

#: r2/templates/exploreitemlisting.html:74
msgid "try again"
msgstr "다시 시도하기"

#: r2/templates/filteredinfobar.html:32
#, python-format
msgid "Displaying content from %s, except the following subreddits: "
msgstr "Displaying content from %s, except the following subreddits: "

#: r2/templates/filteredinfobar.html:45
msgid "filter subreddit"
msgstr "filter subreddit"

#: r2/templates/filteredinfobar.html:45 r2/templates/modlisting.html:53
#: r2/templates/multiinfobar.html:98 r2/templates/userlisting.html:67
#: r2/templates/wikipagesettings.html:67
msgid "add"
msgstr "추가하기"

#: r2/templates/filteredinfobar.html:49
#, python-format
msgid "View unfiltered %s"
msgstr "View unfiltered %s"

#: r2/templates/flairlist.html:26
msgid "jump to user (or add):"
msgstr "이 유저로 가기(또는 추가하기)"

#: r2/templates/flairlist.html:35
msgid "back to full list"
msgstr "전체 목록으로 돌아가기"

#: r2/templates/flairlist.html:38
msgid "back to the beginning"
msgstr "처음으로 돌아가기"

#: r2/templates/flairlist.html:46 r2/templates/flairtemplatelist.html:37
msgid "flair text"
msgstr "플레어 텍스트"

#: r2/templates/flairlist.html:47 r2/templates/flairtemplatelist.html:38
msgid "css class"
msgstr "CSS 클래스"

#: r2/templates/flairnextlink.html:25 r2/templates/listing.html:41
#: r2/templates/promotedlinktraffic.html:86 r2/templates/spotlightlisting.html:53
#: r2/templates/tablelisting.html:53 r2/templates/userlisting.html:108
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdateutils.html:11
msgid "prev"
msgstr "전 페이지"

#: r2/templates/flairnextlink.html:25 r2/templates/listing.html:47
#: r2/templates/promotedlinktraffic.html:92 r2/templates/promotelinknew.html:56
#: r2/templates/spotlightlisting.html:54 r2/templates/tablelisting.html:59
#: r2/templates/userlisting.html:114
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdateutils.html:17
msgid "next"
msgstr "다음 페이지"

#: r2/templates/flairpane.html:25
msgid "flair settings"
msgstr "플레어 설정"

#: r2/templates/flairpane.html:30
msgid "flair options"
msgstr "플레어 옵션"

#: r2/templates/flairpane.html:39
msgid "enable user flair in this subreddit"
msgstr "사용자 플레어 허용"

#: r2/templates/flairpane.html:50
msgid "allow users to assign their own flair"
msgstr "사용자가 자기 자신의 플레어를 사용할 수 있도록 허용"

#: r2/templates/flairpane.html:61
msgid "allow submitters to assign their own link flair"
msgstr "allow submitters to assign their own link flair"

#: r2/templates/flairpane.html:64
msgid "user flair position"
msgstr "사용자 플레어 위치"

#: r2/templates/flairpane.html:66 r2/templates/flairpane.html:79
msgid "left"
msgstr "왼쪽"

#: r2/templates/flairpane.html:67
msgid "position flair to the left of the username"
msgstr "이름 왼쪽에 플레어 놓기"

#: r2/templates/flairpane.html:69 r2/templates/flairpane.html:82
msgid "right"
msgstr "오른쪽"

#: r2/templates/flairpane.html:70
msgid "position flair to the right of the username"
msgstr "이름 오른쪽에 플레어 놓기"

#: r2/templates/flairpane.html:74
msgid "link flair position"
msgstr "링크 플레어 위치"

#: r2/templates/flairpane.html:77
msgid "don't show link flair"
msgstr "링크 플레어 숨기기"

#: r2/templates/flairpane.html:80
msgid "position flair to the left of the link"
msgstr "플레어를 링크 왼쪽에 두기"

#: r2/templates/flairpane.html:83
msgid "position flair to the right of the link"
msgstr "플레어를 링크 오른쪽에 두기"

#: r2/templates/flairprefs.html:31
msgid "Show my flair on this subreddit. It looks like:"
msgstr "Show my flair on this subreddit. It looks like:"

#: r2/templates/flairselector.html:23
msgid "select flair"
msgstr "플레어 선택"

#: r2/templates/flairselector.html:44
msgid "remove flair"
msgstr "플레어 제거하기"

#: r2/templates/flairselector.html:55
msgid "flair selection unavailable"
msgstr "플레어 선택 옵션 없음"

#: r2/templates/flairtemplatelist.html:36
msgid "user can edit?"
msgstr "사용자가 편집 가능?"

#: r2/templates/flairtemplatelist.html:55
msgid "clear all flair templates"
msgstr "모든 플레어 선택 지우기"

#: r2/templates/flairtemplatelist.html:55
msgid "cleared"
msgstr "처리되었습니다."

#: r2/templates/frametoolbar.html:67
msgid "show url"
msgstr "URL 보기"

#: r2/templates/frametoolbar.html:70
msgid "hide url"
msgstr "URL 숨김"

#: r2/templates/frametoolbar.html:74
msgid "load a random link"
msgstr "무작위의 링크 로드"

#: r2/templates/frametoolbar.html:81 r2/templates/interestbar.html:40
msgid "serendipity"
msgstr "뜻밖의 재미"

#: r2/templates/frametoolbar.html:89
msgid "visit your userpage"
msgstr "내 유저 페이지 보기"

#: r2/templates/frametoolbar.html:93
msgid "login / register"
msgstr "로그인 / 가입"

#: r2/templates/frametoolbar.html:101
msgid "new mail"
msgstr "새로운 메일"

#: r2/templates/frametoolbar.html:114 r2/templates/frametoolbar.html:115
msgid "visit this link without the toolbar"
msgstr "툴바없이 링크 방문"

#: r2/templates/frametoolbar.html:121
msgid "click to visit the main page for this submission"
msgstr "이 제출을 위해서 메인 페이지로 가기"

#: r2/templates/frametoolbar.html:166
#, python-format
msgid "vote %(direction)s"
msgstr "평가 %(direction)s"

#: r2/templates/frametoolbar.html:181
msgid "like"
msgstr "좋아하는 글"

#: r2/templates/frametoolbar.html:182
msgid "dislike"
msgstr "싫어하는 글"

#: r2/templates/frametoolbar.html:191
msgid "unsaved"
msgstr "보관목록에서 뺐습니다"

#: r2/templates/frametoolbar.html:200 r2/templates/printablebuttons.html:255
msgid "unhide"
msgstr "숨김 풀기"

#: r2/templates/frametoolbar.html:201 r2/templates/printablebuttons.html:256
msgid "unhidden"
msgstr "숨김 풀림"

#: r2/templates/frametoolbar.html:212
msgid "toggle the comments panel"
msgstr "덧글 패널을 토글하기"

#: r2/templates/gilding.html:33
msgid "What is gilding?"
msgstr "What is gilding?"

#: r2/templates/gilding.html:35
msgid "Giving [reddit gold](/gold/about) is referred to as 'gilding'. You can either give reddit gold directly to a user or gild one of their posts or comments."
msgstr "Giving [reddit gold](/gold/about) is referred to as 'gilding'. You can either give reddit gold directly to a user or gild one of their posts or comments."

#: r2/templates/gilding.html:38
msgid "How do I gild someone?"
msgstr "How do I gild someone?"

#: r2/templates/gilding.html:40
msgid "You can click the 'give gold' link directly below a submission:"
msgstr "You can click the 'give gold' link directly below a submission:"

#: r2/templates/gilding.html:47
msgid "Or by giving them gold via their userpage:"
msgstr "Or by giving them gold via their userpage:"

#: r2/templates/gilding.html:55
msgid "How much does it cost?"
msgstr "How much does it cost?"

#: r2/templates/gilding.html:60
msgid "What are creddits?"
msgstr "What are creddits?"

#: r2/templates/gilding.html:61
msgid "Each creddit you have can be converted into one month of reddit gold. Stored as a balance on your account, creddits allow you to give gold without having to enter payment information."
msgstr "Each creddit you have can be converted into one month of reddit gold. Stored as a balance on your account, creddits allow you to give gold without having to enter payment information."

#: r2/templates/gilding.html:61
msgid "Additionally, buying creddits in bulk lowers the cost of each gilding."
msgstr "Additionally, buying creddits in bulk lowers the cost of each gilding."

#: r2/templates/gilding.html:64
msgid "How do I use creddits?"
msgstr "How do I use creddits?"

#: r2/templates/gilding.html:65
msgid "Your creddits are listed as a payment method on the checkout page."
msgstr "Your creddits are listed as a payment method on the checkout page."

#: r2/templates/gold.html:38
msgid "What is reddit gold?"
msgstr "What is reddit gold?"

#: r2/templates/gold.html:41
msgid "reddit gold is our premium membership.  It upgrades your account with access to extra features and special benefits from our gold partners."
msgstr "reddit gold is our premium membership.  It upgrades your account with access to extra features and special benefits from our gold partners."

#: r2/templates/gold.html:43
msgid "Learn more"
msgstr "Learn more"

#: r2/templates/gold.html:54
msgid "Give Gold"
msgstr "Give Gold"

#: r2/templates/gold.html:55
msgid "Want to buy gold for yourself?"
msgstr "Want to buy gold for yourself?"

#: r2/templates/gold.html:55
msgid "You'll need to log in."
msgstr "You'll need to log in."

#: r2/templates/gold.html:63
msgid "How many months of gold would you like to give?"
msgstr "How many months of gold would you like to give?"

#: r2/templates/gold.html:75
msgid "(We'll send a code to your email address you can then give to your recipient)"
msgstr "(We'll send a code to your email address you can then give to your recipient)"

#: r2/templates/gold.html:82
#: ../../reddit-plugin-gold/reddit_gold/templates/goldinfopage.html:50
#: ../../reddit-plugin-gold/reddit_gold/templates/goldinfopage.html:64
msgid "buy reddit gold"
msgstr "레딧 골드 구매하기"

#: r2/templates/gold.html:106
msgid "What type of reddit gold would you like to purchase?"
msgstr "What type of reddit gold would you like to purchase?"

#: r2/templates/gold.html:107
msgid "one-time purchase"
msgstr "one-time purchase"

#: r2/templates/gold.html:108
msgid "ongoing subscription"
msgstr "ongoing subscription"

#: r2/templates/gold.html:115
msgid "How many creddits would you like to buy?"
msgstr "How many creddits would you like to buy?"

#: r2/templates/gold.html:119
msgid "Stored as a balance on your account, creddits allow you to give gold without having to enter payment information. Each creddit you have can be converted into one month of reddit gold."
msgstr "Stored as a balance on your account, creddits allow you to give gold without having to enter payment information. Each creddit you have can be converted into one month of reddit gold."

#: r2/templates/gold.html:120
msgid "Learn more about using creddits"
msgstr "Learn more about using creddits"

#: r2/templates/gold.html:125
msgid "What type of subscription would you like?"
msgstr "What type of subscription would you like?"

#: r2/templates/gold.html:127
#, python-format
msgid "monthly - %s"
msgstr "monthly - %s"

#: r2/templates/gold.html:129
#, python-format
msgid "yearly - %s (%s/month)"
msgstr "yearly - %s (%s/month)"

#: r2/templates/gold.html:134
msgid "How many months?"
msgstr "몇 달?"

#: r2/templates/gold.html:142
msgid "purchase this reddit gold for myself"
msgstr "purchase this reddit gold for myself"

#: r2/templates/gold.html:148
msgid "give this reddit gold as a gift"
msgstr "give this reddit gold as a gift"

#: r2/templates/gold.html:155
msgid "receive gold as a gift code"
msgstr "receive gold as a gift code"

#: r2/templates/gold.html:158
msgid "send gold to a user"
msgstr "send gold to a user"

#: r2/templates/gold.html:163
msgid "who should receive this gold?"
msgstr "who should receive this gold?"

#: r2/templates/gold.html:164
msgid "enter a username"
msgstr "enter a username"

#: r2/templates/gold.html:177
msgid "make my gift anonymous"
msgstr "make my gift anonymous"

#: r2/templates/gold.html:183
msgid "include a message"
msgstr "include a message"

#: r2/templates/gold.html:187
msgid "enter your message"
msgstr "enter your message"

#: r2/templates/gold.html:200
msgid "continue"
msgstr "continue"

#: r2/templates/gold.html:206 r2/templates/listingsuggestions.html:29
#: r2/templates/unreadmessagessuggestions.html:24
#: ../../reddit-plugin-gold/reddit_gold/templates/goldinfopage.html:51
#: ../../reddit-plugin-gold/reddit_gold/templates/goldinfopage.html:117
msgid "or"
msgstr "또는"

#: r2/templates/gold.html:208
msgid "enter a gift code for redemption"
msgstr "enter a gift code for redemption"

#: r2/templates/gold.html:211
msgid "redeem this code"
msgstr "redeem this code"

#: r2/templates/goldpayment.html:41
msgid "close"
msgstr "닫기"

#: r2/templates/goldpayment.html:56
msgid "The following gift note will be attached:"
msgstr "이 선물 쪽지가 첨부됩니다:"

#: r2/templates/goldpayment.html:64
msgid "Please select a payment method."
msgstr "지불 수단을 선택하세요"

#: r2/templates/goldpayment.html:89
#, python-format
msgid "Give gold often? Consider [buying creddits to use](/creddits), they're 40% cheaper if purchased in a set of 12."
msgstr "Give gold often? Consider [buying creddits to use](/creddits), they're 40% cheaper if purchased in a set of 12."

#: r2/templates/goldpayment.html:91
msgid "Would you like to [learn more about giving gold](/gilding)?"
msgstr "Would you like to [learn more about giving gold](/gilding)?"

#: r2/templates/goldpayment.html:110
#, python-format
msgid "(%(current)s of %(total)s remaining)"
msgstr "(%(current)s of %(total)s remaining)"

#: r2/templates/goldpayment.html:126
msgid "PayPal"
msgstr "페이팔"

#: r2/templates/goldpayment.html:132
msgid "Credit Card"
msgstr "신용카드"

#: r2/templates/goldpayment.html:144
msgid "Stripe is PCI compliant and your credit card information is sent directly to them."
msgstr "Stripe는 PCI 호환이며 당신의 신용카드 정보는 그들에게 전송됩니다."

#: r2/templates/goldpayment.html:152 r2/templates/paymentform.html:112
msgid "card number"
msgstr "카드 번호"

#: r2/templates/goldpayment.html:156
msgid "cvc"
msgstr "신용카드 CVC"

#: r2/templates/goldpayment.html:160 r2/templates/paymentform.html:113
msgid "expiration date"
msgstr "만료 날짜"

#: r2/templates/goldpayment.html:181
msgid "address line 1"
msgstr "주소란 1"

#: r2/templates/goldpayment.html:185
msgid "address line 2"
msgstr "주소란 2"

#: r2/templates/goldpayment.html:189 r2/templates/paymentform.html:107
msgid "city"
msgstr "도시"

#: r2/templates/goldpayment.html:193
msgid "state/province"
msgstr "시/도"

#: r2/templates/goldpayment.html:197 r2/templates/paymentform.html:110
#: r2/templates/promotelinkbase.html:427
msgid "country"
msgstr "국가"

#: r2/templates/goldpayment.html:201 r2/templates/paymentform.html:109
msgid "zip"
msgstr "우편 번호"

#: r2/templates/goldpayment.html:207
msgid "Submit"
msgstr "보내기"

#: r2/templates/goldpayment.html:230
msgid "Bitcoin"
msgstr "비트코인"

#: r2/templates/goldsubscription.html:27
msgid "your account doesn't have a gold subscription."
msgstr "계정에 골드 구독이 없습니다."

#: r2/templates/goldsubscription.html:37
msgid "use different card"
msgstr "다른 카드 사용하기"

#: r2/templates/goldsubscription.html:41
msgid "cancel subscription"
msgstr "구독 취소하기"

#: r2/templates/goldsubscription.html:71
#, python-format
msgid "you have a paypal gold subscription. go to %(paypal)s to manage it."
msgstr "페이팔로 골드를 구독하고 있습니다. %(paypal)s 에서 구독을 관리하세요."

#: r2/templates/goldvertisement.html:33
msgid "daily reddit gold goal"
msgstr "매일의 레딧 골드 목표"

#: r2/templates/goldvertisement.html:42
msgid "help support reddit"
msgstr "레딧을 도와 주세요"

#: r2/templates/goldvertisement.html:68
msgid "Yesterday's reddit gold goal"
msgstr "어제의 레딧 골드 목표"

#: r2/templates/interestbar.html:27
#, python-format
msgid "ready for something new? %s subscribe %s to some new subreddits."
msgstr "새로운 것을 위한 준비가 되셨나요? 새로운 서브레딧을 %s 구독하세요 %s."

#: r2/templates/interestbar.html:29
#, python-format
msgid "it looks like you haven't %s subscribed %s to any subreddits yet. want some ideas?"
msgstr "아직 %s 구독 신청 %s 하신 서브레딧이 없으신가 보네요. 추천해 드릴까요?"

#: r2/templates/interestbar.html:35
msgid "what are you interested in?"
msgstr "관심 분야가 어떻게 되세요?"

#: r2/templates/interestbar.html:37
msgid "try these:"
msgstr "이런 건 어떨까요:"

#: r2/templates/languagetrafficsummary.html:27
msgid "language traffic statistics"
msgstr "언어 트래픽 통계"

#: r2/templates/languagetrafficsummary.html:30
msgid "traffic by language"
msgstr "언어별 트래픽"

#: r2/templates/linkcommentssettings.html:27
msgid "disable inbox replies"
msgstr "쪽지함 답변 해제하기"

#: r2/templates/linkcommentssettings.html:27
msgid "inbox replies disabled"
msgstr "쪽지함 답변이 해제되었습니다"

#: r2/templates/linkcommentssettings.html:30
msgid "enable inbox replies"
msgstr "쪽지함 답변 허용"

#: r2/templates/linkcommentssettings.html:30
msgid "inbox replies enabled"
msgstr "쪽지함 답변이 허용되었습니다"

#: r2/templates/linkcommentssettings.html:33
msgid "inbox replies will send you a message when this link receives a new top-level comment"
msgstr "inbox replies will send you a message when this link receives a new top-level comment"

#: r2/templates/linkcommentssettings.html:38
msgid "disable contest mode"
msgstr "대회 모드 비활성"

#: r2/templates/linkcommentssettings.html:38
msgid "contest mode disabled"
msgstr "대회 모드 비활성됨"

#: r2/templates/linkcommentssettings.html:41
msgid "enable contest mode"
msgstr "관리자 모드 활성"

#: r2/templates/linkcommentssettings.html:41
msgid "contest mode enabled"
msgstr "대회 모드 활성화"

#: r2/templates/linkcommentssettings.html:48
msgid "unsticky this post"
msgstr "이 게시글 고정 해제"

#: r2/templates/linkcommentssettings.html:51
msgid "sticky this post"
msgstr "이 게시글 고정하기"

#: r2/templates/linkcommentssettings.html:52
msgid "sticky this? (any existing sticky will be replaced)"
msgstr "고정하시겠습니까? (현재 존재하는 고정 게시글이 교체됩니다)"

#: r2/templates/linkcommentssettings.html:58
msgid "this thread is in contest mode"
msgstr "this thread is in contest mode"

#: r2/templates/linkcommentssettings.html:60
msgid "as a mod, comments are being sorted by \"top\" and scores are visible. regular users have randomized sorting and cannot see the scores."
msgstr "as a mod, comments are being sorted by \"top\" and scores are visible. regular users have randomized sorting and cannot see the scores."

#: r2/templates/linkcommentssettings.html:62
msgid "contest mode randomizes comment sorting, hides scores, and collapses replies by default."
msgstr "contest mode randomizes comment sorting, hides scores, and collapses replies by default."

#: r2/templates/linkinfobar.html:37
msgid "this post was submitted on"
msgstr "이 게시물은 --------에 게시되었습니다"

#: r2/templates/linkinfobar.html:49
#, python-format
msgid "%(percent)s upvoted"
msgstr "%(percent)s upvoted"

#: r2/templates/linkinfopage.htmllite:28
#, python-format
msgid "comments from %(site)s"
msgstr "%(site)s에 있는 덧글"

#: r2/templates/listing.html:56 r2/templates/tablelisting.html:64
msgid "there doesn't seem to be anything here"
msgstr "보여드릴 정보가 없습니다"

#: r2/templates/listingchooser.html:45
msgid "multireddits"
msgstr "멀티레딧"

#: r2/templates/listingchooser.html:48
msgid "new! create sets of subreddits to view together."
msgstr "new! create sets of subreddits to view together."

#: r2/templates/listingchooser.html:49
msgid "for starters, try one of these:"
msgstr "처음이시하면 이것들을 시도해 보세요:"

#: r2/templates/listingchooser.html:53
msgid "to hide these samples, create a multi of your own:"
msgstr "to hide these samples, create a multi of your own:"

#: r2/templates/listingsuggestions.html:30
msgid "explore some new subreddits"
msgstr "몇 개의 새로운 서브레딧을 구경하세요"

#: r2/templates/listingsuggestions.html:32
msgid "or try a multi:"
msgstr "or try a multi:"

#: r2/templates/listingsuggestions.html:38
#, python-format
msgid "or try a %(random_subreddit)s"
msgstr "or try a %(random_subreddit)s"

#: r2/templates/listingsuggestions.html:39
msgid "random subreddit"
msgstr "랜덤 서브레딧"

#: r2/templates/locationbar.html:29
#, python-format
msgid "using the default subreddits for your location (%(location)s)"
msgstr "using the default subreddits for your location (%(location)s)"

#: r2/templates/locationbar.html:33
msgid "use global defaults"
msgstr "use global defaults"

#: r2/templates/locationbar.html:35
msgid "dismiss this message"
msgstr "dismiss this message"

#: r2/templates/login.html:34 r2/templates/register.html:34
msgid "you are logged in. go use the site!"
msgstr "로그인되셨습니다"

#: r2/templates/login.html:67 r2/templates/loginformwide.html:44
#: r2/templates/password.html:38 r2/templates/prefdelete.html:54
#: r2/templates/register.html:67 r2/templates/userlisting.html:129
msgid "username"
msgstr "사용하실 아이디"

#: r2/templates/login.html:72 r2/templates/register.html:72
msgid "try another"
msgstr "다른 -----something---로 다시 시도해보세요"

#: r2/templates/login.html:73 r2/templates/register.html:73
msgid "available!"
msgstr "사용 가능합니다!"

#: r2/templates/login.html:82 r2/templates/register.html:82
msgid "account recovery email"
msgstr "비밀번호 분실 시 필요한 메일 계정"

#: r2/templates/login.html:82 r2/templates/prefdelete.html:46
#: r2/templates/register.html:82
msgid "optional"
msgstr "선택사항"

#: r2/templates/login.html:86 r2/templates/register.html:86
msgid "we only send email at your request"
msgstr "이메일은 요청하실 경우에만 발송합니다"

#: r2/templates/login.html:104 r2/templates/prefupdate.html:110
#: r2/templates/register.html:104 r2/templates/resetpassword.html:45
msgid "verify password"
msgstr "비밀번호 확인"

#: r2/templates/login.html:119 r2/templates/loginformwide.html:51
#: r2/templates/register.html:119
msgid "remember me"
msgstr "이 컴퓨터에서 나를 기억하기"

#: r2/templates/login.html:125 r2/templates/register.html:125
msgid "recover password"
msgstr "비밀번호 되찾기"

#: r2/templates/login.html:132 r2/templates/register.html:132
msgid "create account"
msgstr "계정 만들기"

#: r2/templates/login.html:132 r2/templates/login.html:165
#: r2/templates/loginformwide.html:57 r2/templates/register.html:132
#: r2/templates/register.html:165
msgid "login"
msgstr "로그인하기"

#: r2/templates/login.html:148 r2/templates/register.html:148
msgid "create a new account"
msgstr "새 계정 만들기"

#: r2/templates/login.html:150 r2/templates/register.html:150
msgid "all it takes is a username and password"
msgstr "원하시는 아이디하고 비밀번호만 입력하셔도 됩니다"

#: r2/templates/login.html:160 r2/templates/register.html:160
msgid "is it really that easy? only one way to find out..."
msgstr "계정 만들기 정말 이렇게 쉬울까요? 한 번 해보면 알게 되시겠죠?"

#: r2/templates/login.html:167 r2/templates/register.html:167
msgid "already have an account and just want to login?"
msgstr "아이디가 있으시면 바로 로그인하십시오"

#: r2/templates/message.html:98
msgid "expand all"
msgstr "펼침"

#: r2/templates/message.html:101
msgid "collapse all"
msgstr "축소"

#: r2/templates/message.html:119
msgid "show parent"
msgstr "윗글 보기"

#: r2/templates/messagecompose.html:32 r2/templates/moderatormessagecompose.html:27
msgid "send a message"
msgstr "메세지 보내기"

#: r2/templates/messagecompose.html:46 r2/templates/moderatormessagecompose.html:39
msgid "send"
msgstr "보내기"

#: r2/templates/messagecompose.html:54
msgid "(username, or /r/name for that subreddit's mods)"
msgstr "(username, or /r/name for that subreddit's mods)"

#: r2/templates/messagecompose.html:54
msgid "to"
msgstr "에"

#: r2/templates/messagecompose.html:69
msgid "subject"
msgstr "제목"

#: r2/templates/modaction.html:49
#, python-format
msgid "comment by %(comment_author)s on \"%(link_title)s\""
msgstr "comment by %(comment_author)s on \"%(link_title)s\""

#: r2/templates/modaction.html:64
#, python-format
msgid "link \"%(link_title)s\" by %(link_author)s"
msgstr "link \"%(link_title)s\" by %(link_author)s"

#: r2/templates/moderatormessagecompose.html:46
msgid "from"
msgstr "from"

#: r2/templates/modlisting.html:30 r2/templates/subredditinfobar.html:56
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdatecontributorlisting.html:8
msgid "leave"
msgstr "탈퇴하기"

#: r2/templates/modlisting.html:31
msgid "you are no longer a moderator"
msgstr "더이상 이 레딧의 운영자가 아니십니다"

#: r2/templates/modlisting.html:32
msgid "stop being a moderator?"
msgstr "운영자자격 기권하기"

#: r2/templates/modlisting.html:44 r2/templates/printablebuttons.html:294
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdatecontributorlisting.html:25
msgid "accept"
msgstr "승인"

#: r2/templates/modlisting.html:45
msgid "you are now a moderator. welcome to the team!"
msgstr "이제 관리자가 되셨습니다. 팀에 들어오신 걸 환영합니다!"

#: r2/templates/modlisting.html:46
#, python-format
msgid "become a moderator of %s?"
msgstr "%s 의 관리자가 되시겠습니까?"

#: r2/templates/modlisting.html:47
#, python-format
msgid "you are invited to become a moderator. %(action)s"
msgstr "괸리자를 맡아달라는 초청을 받으셨습니다. %(action)s"

#: r2/templates/modsrinfobar.html:31
msgid "/r/mod shows only subreddits you moderate."
msgstr "/r/mod shows only subreddits you moderate."

#: r2/templates/modsrinfobar.html:34
msgid "filter out subreddits"
msgstr "filter out subreddits"

#: r2/templates/morechildren.html:37
msgid "load more comments"
msgstr "댓글 더 보기"

#: r2/templates/morechildren.html:38
msgid "reply"
msgid_plural "replies"
msgstr[0] "개 답글"

#: r2/templates/moremessages.html:38
msgid "[+] load the full conversation."
msgstr "[+] 나머지 대화 보기"

#: r2/templates/morerecursion.html:27
msgid "continue this thread"
msgstr "이 대화 더 보기"

#: r2/templates/multiinfobar.html:35
#, python-format
msgid "curated by /u/%s"
msgstr "curated by /u/%s"

#: r2/templates/multiinfobar.html:43 r2/templates/multiinfobar.html:58
msgid "copy"
msgstr "복사하기"

#: r2/templates/multiinfobar.html:46 r2/templates/multiinfobar.html:67
msgid "rename"
msgstr "이름 바꾸기"

#: r2/templates/multiinfobar.html:51
msgid "create a copy"
msgstr "복사본 만들기"

#: r2/templates/multiinfobar.html:58
msgid "copy name"
msgstr "이름 복사하기"

#: r2/templates/multiinfobar.html:66
msgid "warning: renaming a multi will break any links and references to the old name."
msgstr "warning: renaming a multi will break any links and references to the old name."

#: r2/templates/multiinfobar.html:67
msgid "new name"
msgstr "새 이름"

#: r2/templates/multiinfobar.html:77
msgid "edit description"
msgstr "설명 수정하기"

#: r2/templates/multiinfobar.html:86
#, python-format
msgid "%(count)s subreddits in this multi:"
msgstr "%(count)s subreddits in this multi:"

#: r2/templates/multiinfobar.html:98
msgid "add subreddit"
msgstr "서브레딧 추가"

#: r2/templates/multiinfobar.html:105 r2/templates/subredditinfobar.html:75
#, python-format
msgid "created by&#32;%(user)s"
msgstr "&#32;%(user)s가 작성함"

#: r2/templates/multiinfobar.html:109
msgid "a multireddit for"
msgstr "a multireddit for"

#: r2/templates/multiinfobar.html:118
msgid "people also added:"
msgstr "다른 사용자들:"

#: r2/templates/multiinfobar.html:122
msgid "more suggestions"
msgstr "더 많은 추천 "

#: r2/templates/multiinfobar.html:126
msgid "no more suggestions!"
msgstr "더 이상 제안할 수 없습니다!"

#: r2/templates/multiinfobar.html:127
msgid "would you like to..."
msgstr "이건 어때요?"

#: r2/templates/multiinfobar.html:131
msgid "check out subreddits by category"
msgstr "카테고리별로 서브레딧 둘러보기"

#: r2/templates/multiinfobar.html:136
msgid "explore a random subreddit"
msgstr "랜덤 subreddit 찾아보기"

#: r2/templates/multiinfobar.html:141
msgid "see the suggestions again"
msgstr "추천 다시 보기"

#: r2/templates/newlink.html:37
msgid "reddit"
msgstr "레딧"

#: r2/templates/newlink.html:40
#, python-format
msgid "submit to %(sr)s"
msgstr "%(sr)s로 게시물 올리기"

#: r2/templates/newlink.html:84
msgid "suggest title"
msgstr "제목 제안"

#: r2/templates/newlink.html:92 r2/templates/paymentform.html:105
#: r2/templates/paymentform.html:111 r2/templates/sharelink.html:62
#: r2/templates/sharelink.html:80 r2/templates/sharelink.html:98
msgid "(optional)"
msgstr "(선택사항)"

#: r2/templates/newlink.html:92 r2/templates/promotelinkbase.html:101
#: r2/templates/promotelinkbase.html:140
msgid "text"
msgstr "내용"

#: r2/templates/newlink.html:103
msgid "choose a subreddit"
msgstr "하위 레딧을 고르세요."

#: r2/templates/newlink.html:110
#, python-format
msgid "submitting to %(sr)s"
msgstr "submitting to %(sr)s"

#: r2/templates/newlink.html:123
msgid "send replies to my inbox"
msgstr "받은 메시지함에 답장하기"

#: r2/templates/newlink.html:132
msgid "why a brick? read to the bottom of the rules page to find out!"
msgstr "왜 벽돌이냐고요? 규칙 페이지 끝까지 읽고 알아내세요!"

#: r2/templates/newlink.html:133
#, python-format
msgid "please be mindful of reddit's %(few_rules)s and practice %(good_reddiquette)s."
msgstr "레딧의 %(few_rules)s 와 %(good_reddiquette)s 을 유의해 주세요."

#: r2/templates/newlink.html:135
msgid "few rules"
msgstr "몇가지 규칙"

#: r2/templates/newlink.html:139
msgid "good reddiquette"
msgstr "좋은 레디켓"

#: r2/templates/oauth2authorization.html:45
#, python-format
msgid "%(app)s requests to connect with your reddit account."
msgstr "%(app)s 에서 레딧 계정으로 연결을 요청합니다."

#: r2/templates/oauth2authorization.html:50
#, python-format
msgid "Allow %(app)s to:"
msgstr "%(app)s 에게 다음을 허용하기:"

#: r2/templates/oauth2authorization.html:55
#, python-format
msgid "%(app)s will not be able to access your reddit password."
msgstr "%(app)s 은/는 당신의 레딧 비밀번호에 접근하지 못합니다."

#: r2/templates/oauth2authorization.html:67
msgid "Allow"
msgstr "허용"

#: r2/templates/oauth2authorization.html:69
msgid "Decline"
msgstr "거부"

#: r2/templates/optout.html:27
#, python-format
msgid "The address '%(email)s' will no longer receive email from us."
msgstr "' %(email)s '은 레딧에서 더 이상 레딧에서 오는 메일 받지 않게 될 겁니다"

#: r2/templates/optout.html:30
msgid "A confirmation email has been queued up and should be reaching you shortly.  It will be the last you hear from us."
msgstr "인증 메일이 큐에 등록되었으며 짧은 시간 안에 배달될 것입니다. 이것이 우리가 보내는 마지막 이메일이 될 것입니다."

#: r2/templates/optout.html:34
#, python-format
msgid "Would you like the address %(email)s to no longer receive email from us?"
msgstr "' %(email)s '에서 더 이상 레딧에서 오는 메일을 받기 희망하지 않으십니까?"

#: r2/templates/optout.html:46
#, python-format
msgid "'%(email)s' has been removed from our block list."
msgstr "'%(email)s' 을/를 정지 요청 목록에 제거하였습니다"

#: r2/templates/optout.html:50
#, python-format
msgid "Allow '%(email)s' to receive email from us?"
msgstr "'%(email)s'에서 레딧에서 오는 메일을 받으시겠습니까?"

#: r2/templates/over18.html:27
msgid "you must be at least eighteen to view this"
msgstr "이것을 보기 위해서는 18세 이상이 되어야 합니다."

#: r2/templates/over18.html:35
msgid "are you over eighteen and willing to see adult content?"
msgstr "본인은 만 19세 이상이며 성인 자료를 보기를 희망하십니까?"

#: r2/templates/pagenamenav.html:48
msgid "This is an [internationalized domain name](http://en.wikipedia.org/wiki/Internationalized_domain_name).  We've modified how it is displayed [for security reasons](http://en.wikipedia.org/wiki/IDN_homograph_attack)."
msgstr "This is an [internationalized domain name](http://en.wikipedia.org/wiki/Internationalized_domain_name).  We've modified how it is displayed [for security reasons](http://en.wikipedia.org/wiki/IDN_homograph_attack)."

#: r2/templates/password.html:29
msgid "what's my password?"
msgstr "제 비밀번호가 뭐죠?"

#: r2/templates/password.html:30
msgid "enter your user name below to receive your login information"
msgstr "로그인 정보를 받으시려면 이메일 정보를 입력하십시요"

#: r2/templates/password.html:33
msgid "password reset link expired. please try again"
msgstr "비밀번호 초기화 링크의 유효기간이 지났습니다. 다시 시도해 주세요"

#: r2/templates/password.html:46
msgid "email me"
msgstr "메일 받기를 희망합니다"

#: r2/templates/passwordverificationform.html:38
#: r2/templates/passwordverificationform.html:47 r2/templates/prefsecurity.html:50
#: r2/templates/prefsecurity.html:74 r2/templates/prefsecurity.html:79
#: r2/templates/prefsecurity.html:93 r2/templates/prefsecurity.html:108
#: r2/templates/prefupdate.html:40 r2/templates/prefupdate.html:96
#: r2/templates/useriphistory.html:67
msgid "(required)"
msgstr "(필수)"

#: r2/templates/passwordverificationform.html:47 r2/templates/prefsecurity.html:79
#: r2/templates/prefsecurity.html:108
msgid "one-time password"
msgstr "일회용 비밀번호"

#: r2/templates/passwordverificationform.html:63
msgid "remember this computer"
msgstr "이 컴퓨터를 기억하기"

#: r2/templates/paymentform.html:26
msgid "set up payment for this link"
msgstr "이 링크를 위해 지불하기"

#: r2/templates/paymentform.html:31
#, python-format
msgid "The duration of this link is %(duration)s (from %(start)s to %(end)s)."
msgstr "The duration of this link is %(duration)s (from %(start)s to %(end)s)."

#: r2/templates/paymentform.html:36
#, python-format
msgid "Your current budget is %(budget)s"
msgstr "Your current budget is %(budget)s"

#: r2/templates/paymentform.html:41
msgid "Please pick your credit card:"
msgstr "신용 카드를 고르세요:"

#: r2/templates/paymentform.html:43
msgid "select..."
msgstr "선택..."

#: r2/templates/paymentform.html:50
#, python-format
msgid "profile limit (%d) reached"
msgstr "프로필 한계입니다 (%d)"

#: r2/templates/paymentform.html:52
msgid "create a new one..."
msgstr "새로운 ----one---- 만들기"

#: r2/templates/paymentform.html:58
msgid "please create a new payment profile"
msgstr "새로운 지불 정보를 생성하세요"

#: r2/templates/paymentform.html:62
msgid "NOTE: your card will not be charged until the campaign has been queued for promotion."
msgstr "NOTE: your card will not be charged until the campaign has been queued for promotion."

#: r2/templates/paymentform.html:103
#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/qrcodebadge.html:12
msgid "first name"
msgstr "이름"

#: r2/templates/paymentform.html:104
msgid "last name"
msgstr "성"

#: r2/templates/paymentform.html:105
msgid "company"
msgstr "회사"

#: r2/templates/paymentform.html:106
msgid "address"
msgstr "주소"

#: r2/templates/paymentform.html:108
msgid "state"
msgstr "상태"

#: r2/templates/paymentform.html:111
msgid "phone"
msgstr "전화번호"

#: r2/templates/paymentform.html:112
msgid "(14-17 digits)"
msgstr "(14-17 숫자)"

#: r2/templates/paymentform.html:114
msgid "CCV"
msgstr "CCV"

#: r2/templates/paymentform.html:114
msgid "(3 or 4 digits)"
msgstr "(3 또는 4 숫자)"

#: r2/templates/paymentform.html:160
msgid "authorize payment"
msgstr "결제를 승인"

#: r2/templates/permalinkmessage.html:24
msgid "you are viewing a single comment's thread."
msgstr "당신은 하나의 덧글 쓰레드를 보고 있습니다."

#: r2/templates/permalinkmessage.html:26
msgid "view the rest of the comments"
msgstr "전체 댓글 보기"

#: r2/templates/prefapps.html:60 r2/templates/prefapps.html:100
msgid "web app"
msgstr "인터넷 프로그램"

#: r2/templates/prefapps.html:61
msgid "A web based application"
msgstr "인터넷을 기반으로 한 어플리케이션"

#: r2/templates/prefapps.html:63 r2/templates/prefapps.html:102
msgid "installed app"
msgstr "설치된 어플리케이션"

#: r2/templates/prefapps.html:64
msgid "An app intended for installation, such as on a mobile phone"
msgstr "휴대폰과 같은 장치에 설치되도록 만들어진 어플리케이션"

#: r2/templates/prefapps.html:66
msgid "script"
msgstr "스크립트"

#: r2/templates/prefapps.html:67
msgid "Script for personal use. Will only have access to the developers accounts"
msgstr "개인적인 용도를 위한 스크립트. 개발자 계정으로만 접근이 가능합니다."

#: r2/templates/prefapps.html:75
msgid "(that's you!)"
msgstr "(감사합니다)"

#: r2/templates/prefapps.html:104
msgid "personal use script"
msgstr "개인적인 용도의 스크립트"

#: r2/templates/prefapps.html:126
msgid "updating..."
msgstr "업데이트중..."

#: r2/templates/prefapps.html:133
msgid "secret"
msgstr "비밀"

#: r2/templates/prefapps.html:151 r2/templates/prefapps.html:342
msgid "about url"
msgstr "URL 정보"

#: r2/templates/prefapps.html:158 r2/templates/prefapps.html:349
msgid "redirect uri"
msgstr "url 리다이렉트"

#: r2/templates/prefapps.html:168
msgid "update app"
msgstr "앱 업데이트하기"

#: r2/templates/prefapps.html:175
msgid "developers"
msgstr "개발자들"

#: r2/templates/prefapps.html:185
msgid "adding..."
msgstr "추가중"

#: r2/templates/prefapps.html:188
msgid "add developer"
msgstr "개발자 추가"

#: r2/templates/prefapps.html:202
msgid "delete app"
msgstr "앱 삭제하기"

#: r2/templates/prefapps.html:226
msgid "Only in:"
msgstr "오직 여기서만:"

#: r2/templates/prefapps.html:231
msgid "Only in the subreddits:"
msgstr "이 서브레딧에만 존재:"

#: r2/templates/prefapps.html:249 r2/templates/prefapps.html:260
msgid "Expires in:"
msgstr "다음 날짜에 만기됨:"

#: r2/templates/prefapps.html:252
msgid "Maintain this access indefinitely (or until manually revoked)."
msgstr "Maintain this access indefinitely (or until manually revoked)."

#: r2/templates/prefapps.html:286
msgid "revoke access"
msgstr "접근 권한 없애기"

#: r2/templates/prefapps.html:287
msgid "revoked"
msgstr "없앴습니다"

#: r2/templates/prefapps.html:296
msgid "authorized applications"
msgstr "허용된 어플리케이션"

#: r2/templates/prefapps.html:305
msgid "developed applications"
msgstr "개발된 어플리케이션"

#: r2/templates/prefapps.html:317
msgid "create another app..."
msgstr "다른 앱을 생성합니다..."

#: r2/templates/prefapps.html:319
msgid "are you a developer? create an app..."
msgstr "개발자 입니까? 앱을 만드세요..."

#: r2/templates/prefapps.html:323
msgid "creating..."
msgstr "만드는중..."

#: r2/templates/prefapps.html:324
msgid "create application"
msgstr "어플리케이션을 만드세요"

#: r2/templates/prefapps.html:358
msgid "create app"
msgstr "앱 만들기"

#: r2/templates/prefdelete.html:29
msgid "delete your reddit account"
msgstr "레딧 계정 삭제"

#: r2/templates/prefdelete.html:32
msgid "deleting..."
msgstr "계정을 삭제하고 있는 중..."

#: r2/templates/prefdelete.html:35
msgid "sorry to see you go!"
msgstr "안녕히 가세요! 재미있었어요!"

#: r2/templates/prefdelete.html:37
#, python-format
msgid " * if you're having a problem on reddit, please consider [contacting us](/message/compose?to=%2Fr%2Freddit.com) about it before deleting your account.\n * deleting your account will not delete the content of posts and comments you've made on reddit. to do so, please delete them individually."
msgstr " * if you're having a problem on reddit, please consider [contacting us](/message/compose?to=%2Fr%2Freddit.com) about it before deleting your account.\n * deleting your account will not delete the content of posts and comments you've made on reddit. to do so, please delete them individually."

#: r2/templates/prefdelete.html:46
msgid "why are you deleting this account?"
msgstr "왜 이 계정을 지우시는건가요?"

#: r2/templates/prefdelete.html:53
msgid "for security purposes"
msgstr "보안을 위해서"

#: r2/templates/prefdelete.html:53
msgid "account credentials"
msgstr "계정 자격증"

#: r2/templates/prefdelete.html:64
msgid "confirmation"
msgstr "확인"

#: r2/templates/prefdelete.html:67
msgid "I understand that deleted accounts are not recoverable."
msgstr "지워진 계정은 복구 불가능이라는 것을 인정합니다."

#: r2/templates/prefdelete.html:74
msgid "delete account"
msgstr "계정 삭제"

#: r2/templates/preffeeds.html:29
msgid "Private RSS feeds"
msgstr "개인용 RSS 피드"

#: r2/templates/preffeeds.html:31
msgid "On this page are links to private RSS feeds so that you can get listings of your content (personalized front page, message panel, saved listing, etc.) without having to deal with cookies or other auth."
msgstr "이 페이지에 있는 링크들은 구독한 게시판 모아서 보기나 메세지 보기 등을 쿠키 없이 RSS피드로 볼 수 있게 하는 겁니다."

#: r2/templates/preffeeds.html:32
msgid "Keep in mind that these urls are intended to be private, so **share at your own risk.**"
msgstr "이 url은 개인전용으로 의도되어 있기때문에 **알아서 뒷감당 하세요**"

#: r2/templates/preffeeds.html:33
msgid "All feeds are invalidated if you change your password, however."
msgstr "당신이 비밀번호를 바꾸면 모든 피드가 무효화 됩니다"

#: r2/templates/preffeeds.html:58
msgid "your saved links"
msgstr "당신의 저장된 링크들"

#: r2/templates/preffeeds.html:65
msgid "links you've liked"
msgstr "당신이 좋아한 링크들"

#: r2/templates/preffeeds.html:68
msgid "links you've disliked"
msgstr "당신이 싫어한 링크들"

#: r2/templates/preffeeds.html:71
msgid "links you've hidden"
msgstr "숨긴 링크들"

#: r2/templates/preffeeds.html:81 r2/templates/preffeeds.html:106
msgid "unread messages"
msgstr "새로운 메세지"

#: r2/templates/preffeeds.html:84
msgid "messages only"
msgstr "메세지만"

#: r2/templates/preffeeds.html:87
msgid "comment replies only"
msgstr "답글만"

#: r2/templates/preffeeds.html:90
msgid "self-post replies only"
msgstr "셀프 포스트 답글만"

#: r2/templates/preffeeds.html:94
msgid "mentions of your username only"
msgstr "mentions of your username only"

#: r2/templates/preffeeds.html:113
msgid "modqueue"
msgstr "modqueue"

#: r2/templates/prefoptions.html:73
msgid "your preferences have been updated"
msgstr "사용자설정 정보를 갱신했습니다"

#: r2/templates/prefoptions.html:91
msgid "interface language"
msgstr "레딧 표시 언어"

#: r2/templates/prefoptions.html:95
msgid "incomplete"
msgstr "번역작업이 아직 좀 덜 된 언어가 몇 개 있습니다"

#: r2/templates/prefoptions.html:96
msgid "volunteer to translate"
msgstr "번역작업에 참여하기"

#: r2/templates/prefoptions.html:103
msgid "location options"
msgstr "location options"

#: r2/templates/prefoptions.html:105
msgid "use the global default subreddits for my front page"
msgstr "use the global default subreddits for my front page"

#: r2/templates/prefoptions.html:107
msgid "hide the location information bar"
msgstr "hide the location information bar"

#: r2/templates/prefoptions.html:113
msgid "clicking options"
msgstr "링크를 눌렀을 때 설정"

#: r2/templates/prefoptions.html:115
msgid "display links with a reddit toolbar"
msgstr "링크를 열었을 때 레딧 툴바를 페이지 윗단에 표시한다"

#: r2/templates/prefoptions.html:115
msgid "(not supported when using HTTPS)"
msgstr "(not supported when using HTTPS)"

#: r2/templates/prefoptions.html:121 r2/templates/promotelinkbase.html:196
msgid "media"
msgstr "미디어 미리보기 설정"

#: r2/templates/prefoptions.html:124
msgid "show thumbnails next to links"
msgstr "모든 링크 옆에 미리보기를 표시한다"

#: r2/templates/prefoptions.html:125
msgid "don't show thumbnails next to links"
msgstr "모든 링크 옆에 미리보기를 표시하지 않는다"

#: r2/templates/prefoptions.html:126
msgid "show thumbnails based on that subreddit's media preferences"
msgstr "show thumbnails based on that subreddit's media preferences"

#: r2/templates/prefoptions.html:127
msgid "make safe(r) for work "
msgstr "수위 낮추기"

#: r2/templates/prefoptions.html:130
msgid "(Don't show thumbnails next to anything labeled NSFW)"
msgstr "(NSFW 표기된 것은 미리보기를 감춤)"

#: r2/templates/prefoptions.html:133
msgid "to enable thumbnails, disable compressed link display"
msgstr "미리보기 옵션을 사용하시려면, 링크 주소를 간략하게 표시하기 설정을 푸셔야 합니다"

#: r2/templates/prefoptions.html:140
msgid "link options"
msgstr "링크 설정"

#: r2/templates/prefoptions.html:143
msgid "show the spotlight box on the front page"
msgstr "메인 화면에 스팟라잇 박스 보기"

#: r2/templates/prefoptions.html:146
msgid "(it shows new and promoted links, and gives you a say in what's spam and what isn't.)"
msgstr "(새로운 링크와 홍보된 링크를 볼 수 있고, 스팸을 구분할 수 있게 됩니다.)"

#: r2/templates/prefoptions.html:150
msgid "show trending subreddits on the front page"
msgstr "show trending subreddits on the front page"

#: r2/templates/prefoptions.html:153
msgid "(a list of popular and notable subreddits to check out)"
msgstr "(a list of popular and notable subreddits to check out)"

#: r2/templates/prefoptions.html:157
msgid "show me links I've recently viewed"
msgstr "최근에 확인한 링크 표시"

#: r2/templates/prefoptions.html:158
msgid "compress the link display"
msgstr "링크 주소를 간략하게 표시한다"

#: r2/templates/prefoptions.html:159
msgid "show additional details in the domain text when available"
msgstr "show additional details in the domain text when available"

#: r2/templates/prefoptions.html:162
msgid "(such as the source subreddit or the content author's url/name)"
msgstr "(such as the source subreddit or the content author's url/name)"

#: r2/templates/prefoptions.html:165
msgid "don't show links after I've liked them"
msgstr "추천한 링크 다시 보지 않기"

#: r2/templates/prefoptions.html:167 r2/templates/prefoptions.html:171
msgid "(except my own)"
msgstr "(내 링크 제외)"

#: r2/templates/prefoptions.html:169
msgid "don't show links after I've disliked them"
msgstr "비추천한 링크 다시 보지 않기"

#: r2/templates/prefoptions.html:174
#, python-format
msgid "display %(num)s links at once"
msgstr "한 페이지에 링크를 %(num)s 개 씩 보고싶다"

#: r2/templates/prefoptions.html:182
#, python-format
msgid "don't show me submissions with a score less than %(num)s"
msgstr "don't show me submissions with a score less than %(num)s"

#: r2/templates/prefoptions.html:183 r2/templates/prefoptions.html:196
msgid "(blank for none)"
msgstr "(빈칸으로 남기시면 점수와 무관하게 모든 글을 보시게 됩니다)"

#: r2/templates/prefoptions.html:188
msgid "comment options"
msgstr "댓글 설정"

#: r2/templates/prefoptions.html:195
#, python-format
msgid "don't show me comments with a score less than %(num)s"
msgstr "점수가 %(num)s점 이하 인 댓글은 숨겼으면 한다"

#: r2/templates/prefoptions.html:204
#, python-format
msgid "display %(num)s comments by default"
msgstr "한 페이지에 댓글 %(num)s 개 씩 보고싶다"

#: r2/templates/prefoptions.html:210
msgid "the smaller the number, the faster your comments pages will load"
msgstr "작으면 작을수록 로딩 속도가 올라갑니다"

#: r2/templates/prefoptions.html:213
msgid "show a dagger (†) on comments voted controversial"
msgstr "show a dagger (†) on comments voted controversial"

#: r2/templates/prefoptions.html:214
msgid "(a controversial comment is one that's been both upvoted and downvoted significantly)"
msgstr "(a controversial comment is one that's been both upvoted and downvoted significantly)"

#: r2/templates/prefoptions.html:219
msgid "messaging options"
msgstr "메세징 설정"

#: r2/templates/prefoptions.html:221
msgid "show message conversations in the inbox"
msgstr "받은편지함에서 메세지 대화 보기"

#: r2/templates/prefoptions.html:224
msgid "(only applies when you go to the 'messages' panel)"
msgstr "('메세지' 패널에 가실 때만 적용됩니다.)"

#: r2/templates/prefoptions.html:228
msgid "collapse messages after I've read them"
msgstr "읽은 메일은 보지 않기"

#: r2/templates/prefoptions.html:231
msgid "(otherwise, you'll have to collapse them yourself)"
msgstr "(선택을 안 하시면, 일일히 보이지 않게 만들어야 됩니다.)"

#: r2/templates/prefoptions.html:235
msgid "mark messages as read when I open my inbox"
msgstr "받은편지함을 열 때 메세지를 읽은 상태로 표시"

#: r2/templates/prefoptions.html:238
msgid "(otherwise, they will be marked as read when you click them)"
msgstr "(선택을 안 하시면, 클릭을 하셔야 읽은 상태로 표시 됩니다.)"

#: r2/templates/prefoptions.html:243 r2/templates/widgetdemopanel.html:198
msgid "display options"
msgstr "스타일 설정"

#: r2/templates/prefoptions.html:245
msgid "allow subreddits to show me custom styles"
msgstr "각 레딧 페이지에서 정한 스타일 페이지 보기"

#: r2/templates/prefoptions.html:247
msgid "show user flair"
msgstr "유저의 솜씨를 보기"

#: r2/templates/prefoptions.html:249
msgid "show link flair"
msgstr "링크 플레어 보이기"

#: r2/templates/prefoptions.html:252
msgid "show self-serve advertising tab on front page"
msgstr "show self-serve advertising tab on front page"

#: r2/templates/prefoptions.html:260
msgid "I am over eighteen years old and willing to view adult content"
msgstr "나이가 만18세 이상이며, 성인 콘텐츠를 볼 수 있습니다."

#: r2/templates/prefoptions.html:261
msgid "required to view some subreddits"
msgstr "required to view some subreddits"

#: r2/templates/prefoptions.html:263
msgid "label posts that are not safe for work (NSFW)"
msgstr "NSFW게시물(안전하지 않은 게시물)을 표시하기"

#: r2/templates/prefoptions.html:265
msgid "enable private RSS feeds"
msgstr "개인적인 RSS를 활성화합니다"

#: r2/templates/prefoptions.html:267
msgid "(available from the 'RSS feed' tab in prefs)"
msgstr "(설정에 있는 'RSS피드'에서 가능)"

#: r2/templates/prefoptions.html:270
msgid "privacy options"
msgstr "계정 정보 공개 설정"

#: r2/templates/prefoptions.html:272
msgid "make my votes public"
msgstr "내가 링크에 매긴 점수를 공개하고 싶다 links only or comments as well"

#: r2/templates/prefoptions.html:279
#, python-format
msgid "let everyone see %(link1)s and %(link2)s"
msgstr "%(link1)s와 %(link2)s를 모두에게 공개"

#: r2/templates/prefoptions.html:282
msgid "allow my data to be used for research purposes"
msgstr "조사를 위해 내 데이터의 채용을 허락함"

#: r2/templates/prefoptions.html:292
msgid "don't allow search engines to index my user profile"
msgstr "검색엔진을 자신의 유저 프로필에서 검색하지 않게 하기 "

#: r2/templates/prefoptions.html:305
msgid "gold options"
msgstr "골드 옵션"

#: r2/templates/prefoptions.html:307
msgid "show the right sidebar ad box"
msgstr "우측 사이트바 광고박스를 봅니다"

#: r2/templates/prefoptions.html:308
msgid "the attractive 300x250 one that usually only has reddit t-shirts in it"
msgstr "보통 레딧 티셔츠밖에 없는 매력적인 300x250짜리"

#: r2/templates/prefoptions.html:310
msgid "show sponsored links"
msgstr "스폰서 링크를 보여줍니다"

#: r2/templates/prefoptions.html:311
msgid "the blue advertisements that sometimes appear on the top of the page"
msgstr "파란색 광고는 때때로 페이지 상단에 나타납니다"

#: r2/templates/prefoptions.html:313
msgid "show sponsorships"
msgstr "후원자를 보여줍니다"

#: r2/templates/prefoptions.html:314
msgid "the 300x100 'sponsored by...' images that sometimes appear in sidebars"
msgstr "사이드바에 가끔 나타나는 300x100 '협찬' 이미지"

#: r2/templates/prefoptions.html:316
msgid "remember what links I've visited"
msgstr "내가 방문했던 링크 기억하기"

#: r2/templates/prefoptions.html:317
msgid "we'll remember and mark what links you've already read, even between computers"
msgstr "당신이 모든 컴퓨터에서 읽은 게시물을 저장합니다."

#: r2/templates/prefoptions.html:320
msgid "highlight new comments"
msgstr "새로운 댓글 표시하기"

#: r2/templates/prefoptions.html:322
msgid "we'll remember your visits for 48 hours and show you which comments you haven't seen yet"
msgstr "회원님의 방문을 48시간동안 기억하고 아직 보시지 않은 댓글을 보여드리겠습니다."

#: r2/templates/prefoptions.html:325
msgid "notify me when people say my username"
msgstr "다른 사람이 내 사용자명을 부를 때 알리기"

#: r2/templates/prefoptions.html:328
#, python-format
msgid "use a %(creddit_link)s to automatically renew my gold if it expires"
msgstr "use a %(creddit_link)s to automatically renew my gold if it expires"

#: r2/templates/prefsecurity.html:31
msgid "use a secure connection (HTTPS) to communicate with reddit"
msgstr "use a secure connection (HTTPS) to communicate with reddit"

#: r2/templates/prefsecurity.html:37
msgid "HTTPS is currently **enabled** for your account."
msgstr "HTTPS is currently **enabled** for your account."

#: r2/templates/prefsecurity.html:39
msgid "HTTPS is currently **disabled** for your account."
msgstr "HTTPS is currently **disabled** for your account."

#: r2/templates/prefsecurity.html:42
msgid " * enabling this preference will ensure your browser communicates with reddit over a secure channel when logged in.\n * enabling this preference will disable the \"display links with a reddit toolbar\" preference.\n * some third-party apps may not support this preference.\n * changing this preference *will log you out of reddit on other devices*, and will invalidate your old private RSS feeds."
msgstr " * enabling this preference will ensure your browser communicates with reddit over a secure channel when logged in.\n * enabling this preference will disable the \"display links with a reddit toolbar\" preference.\n * some third-party apps may not support this preference.\n * changing this preference *will log you out of reddit on other devices*, and will invalidate your old private RSS feeds."

#: r2/templates/prefsecurity.html:50 r2/templates/prefupdate.html:40
#: r2/templates/prefupdate.html:96 r2/templates/useriphistory.html:67
msgid "current password"
msgstr "현재 비밀번호"

#: r2/templates/prefsecurity.html:56 r2/templates/prefsecurity.html:86
msgid "disable"
msgstr "비활성화"

#: r2/templates/prefsecurity.html:56 r2/templates/prefsecurity.html:114
msgid "enable"
msgstr "활성화"

#: r2/templates/prefsecurity.html:67
msgid "two-factor authentication"
msgstr "이중 인증"

#: r2/templates/prefsecurity.html:72
msgid "two-factor authentication is currently **enabled**. fill out the form below if you would like to disable it."
msgstr "이중 인증이 **활성화되었습니다**. 비활성화시키시려면 아래의 양식을 채워주십시오."

#: r2/templates/prefsecurity.html:91
msgid "enter your current password below to start the activation process for two-factor authentication."
msgstr "Two-factor 인증을 위한 활성화 과정을 시작하려면 현재 비밀번호를 아래에 입력하세요."

#: r2/templates/prefsecurity.html:98
msgid "activate"
msgstr "활성화"

#: r2/templates/prefsecurity.html:105
msgid "below is your two-factor authentication secret. you can scan the QR code with Google Authenticator or enter the key below manually. you WILL NOT have another chance to see this secret."
msgstr "아래는 2단계 인증 비밀 키입니다. QR 코드를 구글 OTP 앱으로 스캔하거나 아래의 키를 직접 입력할 수 있습니다. 이 키는 다시 표시되지 않습니다."

#: r2/templates/prefupdate.html:33
msgid "verify your email"
msgstr "이메일 확인"

#: r2/templates/prefupdate.html:35
msgid "update your email"
msgstr "이메일 변경"

#: r2/templates/prefupdate.html:48
msgid "not set"
msgstr "설정되지 않음"

#: r2/templates/prefupdate.html:51
msgid "verified"
msgstr "확인됨"

#: r2/templates/prefupdate.html:54
msgid "verification pending"
msgstr "확인대기중"

#: r2/templates/prefupdate.html:55
msgid "click to resend"
msgstr "다시보내기"

#: r2/templates/prefupdate.html:57
msgid "unverified"
msgstr "확인되지않음"

#: r2/templates/prefupdate.html:58
msgid "click to verify"
msgstr "확인하기"

#: r2/templates/prefupdate.html:68
msgid "email"
msgstr "메일 주소"

#: r2/templates/prefupdate.html:77
msgid "send verification email"
msgstr "확인 메일 보내기"

#: r2/templates/prefupdate.html:93
msgid "update your password"
msgstr "비밀번호 변경"

#: r2/templates/prefupdate.html:103 r2/templates/resetpassword.html:38
msgid "new password"
msgstr "새로운 비밀번호"

#: r2/templates/printable.html:37
#, python-format
msgid "removed at %(time)s"
msgstr "removed at %(time)s"

#: r2/templates/printable.html:58
msgid "(no need to click for this info; just hover over the checkmark next time)"
msgstr "(이 내용을 보시려고 굳이 클릭하지 않아도 됩니다. 다음엔 그냥 마우스를 올려놓으세요.)"

#: r2/templates/printable.html:210
msgid "upvote"
msgstr "upvote"

#: r2/templates/printable.html:212
msgid "downvote"
msgstr "downvote"

#: r2/templates/printablebuttons.html:40 r2/templates/printablebuttons.html:174
msgid "spammed"
msgstr "스팸하셨습니다"

#: r2/templates/printablebuttons.html:49 r2/templates/printablebuttons.html:164
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdatereportedeventrow.html:12
msgid "approve"
msgstr "승인하요"

#: r2/templates/printablebuttons.html:60 r2/templates/printablebuttons.html:63
#: r2/templates/promotelinkbase.html:460
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdateeventapp.html:91
msgid "report"
msgstr "신고하기"

#: r2/templates/printablebuttons.html:68
msgid "marked"
msgstr "표가있는"

#: r2/templates/printablebuttons.html:71
msgid "un-nsfw"
msgstr "안전하지 않은 게시물 표기취소"

#: r2/templates/printablebuttons.html:71
msgid "unmarked"
msgstr "표가없는"

#: r2/templates/printablebuttons.html:80
msgid "retry thumb"
msgstr "retry thumb"

#: r2/templates/printablebuttons.html:80
msgid "retrying"
msgstr "재시도"

#: r2/templates/printablebuttons.html:93
msgid "distinguishing..."
msgstr "구별하는중..."

#: r2/templates/printablebuttons.html:97
msgid "distinguish this?"
msgstr "구별할까요?"

#: r2/templates/printablebuttons.html:137
msgid "give reddit gold in appreciation of this post."
msgstr "이 포스트에 레딧 골드 주기."

#: r2/templates/printablebuttons.html:139
msgid "give gold"
msgstr "골드 주기"

#: r2/templates/printablebuttons.html:162
msgid "reapprove"
msgstr "재승인"

#: r2/templates/printablebuttons.html:189
msgid "click to show report reasons"
msgstr "click to show report reasons"

#: r2/templates/printablebuttons.html:201
msgid "moderator reports:"
msgstr "moderator reports:"

#: r2/templates/printablebuttons.html:207 r2/templates/printablebuttons.html:220
msgid "<no reason>"
msgstr "<no reason>"

#: r2/templates/printablebuttons.html:214
msgid "user reports:"
msgstr "user reports:"

#: r2/templates/printablebuttons.html:243 r2/templates/printablebuttons.html:289
#: r2/templates/promotelinkedit.html:106 r2/templates/reportform.html:69
#: r2/templates/sharelink.html:122
msgid "cancel"
msgstr "닫기"

#: r2/templates/printablebuttons.html:259
msgid "hidden"
msgstr "숨김"

#: r2/templates/printablebuttons.html:289
msgid "reject"
msgstr "거절"

#: r2/templates/printablebuttons.html:294
msgid "accepted"
msgstr "승인된"

#: r2/templates/printablebuttons.html:300
msgid "traffic"
msgstr "페이지 이용량???"

#: r2/templates/printablebuttons.html:324 r2/templates/printablebuttons.html:405
msgid "permalink"
msgstr "댓글 주소로 가기"

#: r2/templates/printablebuttons.html:340 r2/templates/printablebuttons.html:395
#: r2/templates/starkcomment.html:31
msgid "context"
msgstr "문맥으로 가기"

#: r2/templates/printablebuttons.html:344 r2/templates/printablebuttons.html:399
msgid "full comments"
msgstr "전체 댓글"

#: r2/templates/printablebuttons.html:354
msgid "parent"
msgstr "윗글 보기"

#: r2/templates/printablebuttons.html:370 r2/templates/printablebuttons.html:431
msgid "reply {verb}"
msgstr "댓글 달기"

#: r2/templates/printablebuttons.html:414
msgid "unblock subreddit"
msgstr "unblock subreddit"

#: r2/templates/printablebuttons.html:414
msgid "unblocked"
msgstr "unblocked"

#: r2/templates/printablebuttons.html:416
msgid "block subreddit"
msgstr "block subreddit"

#: r2/templates/printablebuttons.html:419
msgid "block user"
msgstr "유저를 차단"

#: r2/templates/printablebuttons.html:424
msgid "mark unread"
msgstr "읽지 않은 상태로 표시"

#: r2/templates/printablebuttons.html:594
msgid "toggle"
msgstr "토글"

#: r2/templates/profilebar.html:35
#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/qrcodeconnections.html:11
msgid "+ friends"
msgstr "+ 친구"

#: r2/templates/profilebar.html:35
#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/qrcodeconnections.html:11
msgid "- friends"
msgstr "- 친구"

#: r2/templates/profilebar.html:45 r2/templates/redditheader.html:82
msgid "link karma"
msgstr "링크 카르마"

#: r2/templates/profilebar.html:50
msgid "comment karma"
msgstr "댓글 카르마"

#: r2/templates/profilebar.html:70
msgid "really obscure karma from before it was cool to track per-subreddit"
msgstr "really obscure karma from before it was cool to track per-subreddit"

#: r2/templates/profilebar.html:99
msgid "of reddit gold remaining"
msgstr " 만큼의 레딧 골드가 남음"

#: r2/templates/profilebar.html:107
msgid "Recurring Paypal subscription"
msgstr "페이팔로 자동이체하기"

#: r2/templates/profilebar.html:117
msgid "manage recurring subscription"
msgstr "manage recurring subscription"

#: r2/templates/profilebar.html:142 r2/templates/usertableitem.html:46
msgid "send message"
msgstr "메세지 보내기"

#: r2/templates/profilebar.html:146
msgid "redditor for"
msgstr "------동안 레딧터"

#: r2/templates/promo_email.email:44
msgid "business day"
msgid_plural "business days"
msgstr[0] "business days"

#: r2/templates/promotedlink.html:37
#, python-format
msgid "to be promoted by %(author)s"
msgstr "to be promoted by %(author)s"

#: r2/templates/promotedlink.html:39
#, python-format
msgid "promoted by %(author)s"
msgstr "%(author)s님의 광고"

#: r2/templates/promotedlink.html:65
msgid "deleted sponsored link"
msgstr "스폰서 링크 삭제"

#: r2/templates/promotedlink.html:67
msgid "unpaid sponsored link"
msgstr "이직 돈을 내지 않은 스폰서 링크"

#: r2/templates/promotedlink.html:69
msgid "unapproved sponsored link"
msgstr "승인되지 않은 스폰서 링크"

#: r2/templates/promotedlink.html:71
msgid "rejected sponsored link"
msgstr "거부된 스폰서 링크"

#: r2/templates/promotedlink.html:73 r2/templates/promotedlink.html:78
msgid "sponsored link"
msgstr "스폰서 링크"

#: r2/templates/promotedlink.html:75
msgid "accepted sponsored link"
msgstr "승인된 스폰서 링크"

#: r2/templates/promotedlinktraffic.html:39 r2/templates/timeserieschart.html:37
msgid "date"
msgstr "날자"

#: r2/templates/promotedlinktraffic.html:42
msgid "click-through (%)"
msgstr "클릭률 (%)"

#: r2/templates/promotedlinktraffic.html:75
msgid "totals are preliminary until 24 hours after the end of the promotion."
msgstr "총계는 프로모션 종료 후 24시간까지는 예비 보고입니다."

#: r2/templates/promotedlinktraffic.html:103
msgid "Campaigns created before September 12, 2012 don't have traffic data"
msgstr "2012년 9월 12일 이전에 생성된 광고는 트래픽 데이터가 없습니다"

#: r2/templates/promotedlinktraffic.html:112 r2/templates/promotelinkbase.html:245
#: r2/templates/promotelinkedit.html:144
msgid "start"
msgstr "시작"

#: r2/templates/promotedlinktraffic.html:113 r2/templates/promotelinkbase.html:258
#: r2/templates/promotelinkedit.html:145
msgid "end"
msgstr "끝"

#: r2/templates/promotedlinktraffic.html:115 r2/templates/promotelinkedit.html:153
msgid "location"
msgstr "위치"

#: r2/templates/promotedlinktraffic.html:116 r2/templates/promotelinkbase.html:312
#: r2/templates/promotelinkedit.html:150 r2/templates/refundpage.html:57
msgid "budget"
msgstr "예산"

#: r2/templates/promotedlinktraffic.html:117 r2/templates/promotelinkedit.html:151
msgid "spent"
msgstr "소비된"

#: r2/templates/promotedlinktraffic.html:119 r2/templates/refundpage.html:61
msgid "cpm"
msgstr "cpm / 노출 1000건당 가격"

#: r2/templates/promotedlinktraffic.html:121
msgid "ctr"
msgstr "ctr / 클릭률"

#: r2/templates/promotedlinktraffic.html:122
msgid "cpc"
msgstr "cpc / 클릭 당 가격"

#: r2/templates/promotedlinktraffic.html:128 r2/templates/refundpage.html:73
msgid "detail"
msgstr "세부 정보"

#: r2/templates/promotedlinktraffic.html:129
msgid "csv"
msgstr "csv"

#: r2/templates/promotelinkbase.html:77
msgid "A good title is important to the success of your campaign. reddit users are an intelligent, thoughtful group, and reward those who engage them."
msgstr "A good title is important to the success of your campaign. reddit users are an intelligent, thoughtful group, and reward those who engage them."

#: r2/templates/promotelinkbase.html:83
msgid "post type"
msgstr "게시글 종류"

#: r2/templates/promotelinkbase.html:92
msgid "clicks through to your URL"
msgstr "clicks through to your URL"

#: r2/templates/promotelinkbase.html:102
msgid "clicks through to text you customize"
msgstr "clicks through to text you customize"

#: r2/templates/promotelinkbase.html:119
msgid "Provide the URL of your ad. No redirects please!"
msgstr "Provide the URL of your ad. No redirects please!"

#: r2/templates/promotelinkbase.html:123
msgid "Override display domain:"
msgstr "Override display domain:"

#: r2/templates/promotelinkbase.html:133
msgid "Choose a different domain name to display on the site (the small grey text next to a link)"
msgstr "Choose a different domain name to display on the site (the small grey text next to a link)"

#: r2/templates/promotelinkbase.html:148
msgid "thumbnail"
msgstr "thumbnail"

#: r2/templates/promotelinkbase.html:151
msgid "images will be resized if larger than 140x140 pixels (displayed at 70x70)"
msgstr "images will be resized if larger than 140x140 pixels (displayed at 70x70)"

#: r2/templates/promotelinkbase.html:154
msgid "upload header image:"
msgstr "헤더 이미지 등록"

#: r2/templates/promotelinkbase.html:181
msgid "disable comments"
msgstr "댓글 비활성"

#: r2/templates/promotelinkbase.html:185
msgid "send comments on my ad to my inbox"
msgstr "send comments on my ad to my inbox"

#: r2/templates/promotelinkbase.html:190
msgid "Comments are a great way to get feedback from customers, and the reddit community is known for being vocal in comment threads."
msgstr "댓글은 고객의 피드백을 얻기 위한 좋은 방법이며, 레딧은 댓글을 통해 의견을 나누는 수단으로 널리 알려져 있습니다."

#: r2/templates/promotelinkbase.html:206
msgid "autoplay"
msgstr "autoplay"

#: r2/templates/promotelinkbase.html:210
msgid "media override (adds an onclick to the link to generate a drop-down rather than a link out)"
msgstr "media override (adds an onclick to the link to generate a drop-down rather than a link out)"

#: r2/templates/promotelinkbase.html:222
msgid "managed promotion"
msgstr "managed promotion"

#: r2/templates/promotelinkbase.html:225
msgid "Managed promotions don't appear in the selfserve approval queues."
msgstr "Managed promotions don't appear in the selfserve approval queues."

#: r2/templates/promotelinkbase.html:232
msgid "timing"
msgstr "timing"

#: r2/templates/promotelinkbase.html:268 r2/templates/promotelinkedit.html:146
msgid "duration"
msgstr "지속 시간"

#: r2/templates/promotelinkbase.html:301 r2/templates/promotelinkedit.html:148
msgid "priority"
msgstr "우선순위"

#: r2/templates/promotelinkbase.html:315
msgid "total budget"
msgstr "총 예산"

#: r2/templates/promotelinkbase.html:326
#, python-format
msgid "%(minimum)s minimum"
msgstr "%(minimum)s 최소"

#: r2/templates/promotelinkbase.html:337
msgid "price"
msgstr "가격"

#: r2/templates/promotelinkbase.html:345
msgid "if you modify the budget of this paid campaign you will need to reauthorize payment by clicking the \"pay\" button"
msgstr "if you modify the budget of this paid campaign you will need to reauthorize payment by clicking the \"pay\" button"

#: r2/templates/promotelinkbase.html:354 r2/templates/promotelinkedit.html:152
msgid "targeting"
msgstr "을 목표로 하는"

#: r2/templates/promotelinkbase.html:367
msgid "interests"
msgstr "interests"

#: r2/templates/promotelinkbase.html:368
msgid "targets a collection of similar subreddits"
msgstr "targets a collection of similar subreddits"

#: r2/templates/promotelinkbase.html:381
msgid "targets a subreddit and its subscribers"
msgstr "targets a subreddit and its subscribers"

#: r2/templates/promotelinkbase.html:391
msgid "interest audience group"
msgstr "interest audience group"

#: r2/templates/promotelinkbase.html:400
msgid "subreddits included on the frontpage are based on users' subscriptions"
msgstr "subreddits included on the frontpage are based on users' subscriptions"

#: r2/templates/promotelinkbase.html:403
msgid "includes these subreddits"
msgstr "includes these subreddits"

#: r2/templates/promotelinkbase.html:404
msgid "and more!"
msgstr "and more!"

#: r2/templates/promotelinkbase.html:423
msgid "location targeting is only available when targeting the frontpage"
msgstr "location targeting is only available when targeting the frontpage"

#: r2/templates/promotelinkbase.html:436
msgid "region"
msgstr "지역"

#: r2/templates/promotelinkbase.html:439
msgid "metro"
msgstr "metro"

#: r2/templates/promotelinkbase.html:448
msgid "subreddit targeting"
msgstr "subreddit targeting"

#: r2/templates/promotelinkbase.html:462
msgid "link ids"
msgstr "link ids"

#: r2/templates/promotelinkbase.html:477
msgid "bidding history"
msgstr "입찰 기록"

#: r2/templates/promotelinkbase.html:507
msgid "promotion history"
msgstr "프로모션 기록"

#: r2/templates/promotelinkedit.html:37
msgid "creative dashboard"
msgstr "creative dashboard"

#: r2/templates/promotelinkedit.html:47
msgid "campaign dashboard"
msgstr "광고 대시보드"

#: r2/templates/promotelinkedit.html:53
msgid "You don't have any campaigns for this link yet.  You should add one."
msgstr "이 링크에는 광고가 없습니다. 추가하십시오."

#: r2/templates/promotelinkedit.html:56
msgid "click to create a new campaign.  To edit an existing campaign in the table below, click the 'edit' button."
msgstr "새로운 광고를 만들려면 클릭하세요. 아래에 보이는 기존의 광고를 수정하려면 Edit 버튼을 누르세요."

#: r2/templates/promotelinkedit.html:76
msgid "admin dashboard"
msgstr "admin dashboard"

#: r2/templates/promotelinkedit.html:125
msgid "Date when your sponsored link will start running.  We start new campaigns at midnight UTC+5"
msgstr "Date when your sponsored link will start running.  We start new campaigns at midnight UTC+5"

#: r2/templates/promotelinkedit.html:126
msgid "Date when your sponsored link will end (at midnight UTC+5)"
msgstr "Date when your sponsored link will end (at midnight UTC+5)"

#: r2/templates/promotelinkedit.html:127
msgid "name of the community that you are targeting. A blank entry here means that the ad is untargeted and will run site-wide "
msgstr "name of the community that you are targeting. A blank entry here means that the ad is untargeted and will run site-wide "

#: r2/templates/promotelinkedit.html:135
msgid "You have too many campaigns for this link."
msgstr "이 링크에 너무 많은 광고가 있습니다."

#: r2/templates/promotelinkedit.html:136
msgid "It's time to start fresh!"
msgstr "새롭게 시작할 시간입니다!"

#: r2/templates/promotelinknew.html:66
msgid "create as user"
msgstr "사용자로 만들기"

#: r2/templates/promotelinknew.html:73
msgid "Create a promotion on another user's account."
msgstr "다른 사용자 계정에 광고 만들기"

#: r2/templates/reddit.html:170 r2/templates/reddit.html:181
msgid "close this window"
msgstr "이 창 닫기"

#: r2/templates/redditfooter.html:47
#, python-format
msgid "Use of this site constitutes acceptance of our %(user_agreement)s and %(privacy_policy)s"
msgstr "본 사이트를 이용함으로써 %(user_agreement)s 및 %(privacy_policy)s에 동의합니다. ??? awkward reword"

#: r2/templates/redditfooter.html:51
msgid "User Agreement {Genitive}"
msgstr "User Agreement {Genitive}"

#: r2/templates/redditfooter.html:55
msgid "Privacy Policy {Genitive}"
msgstr "Privacy Policy {Genitive}"

#: r2/templates/redditfooter.html:59
#, python-format
msgid "%(year)d reddit inc. All rights reserved."
msgstr "%(year)d reddit inc. All rights reserved."

#: r2/templates/redditheader.html:35
msgid "jump to content"
msgstr "컨텐츠로 건너뛰기"

#: r2/templates/redditheader.html:74
#, python-format
msgid "want to join? %(login_or_register)s in seconds"
msgstr "가입하고 싶으신가요? %(login_or_register)s"

#: r2/templates/redditheader.html:89
msgid "new mail!"
msgstr "new mail!"

#: r2/templates/redditheader.html:94
msgid "no new mail"
msgstr "no new mail"

#: r2/templates/redditheader.html:108
msgid "mod messages"
msgstr "관리자 메시지"

#: r2/templates/reddittraffic.html:43
#, python-format
msgid "traffic statistics for %(place)s"
msgstr "%(place)s 에 대한 트래픽 통계"

#: r2/templates/reddittraffic.html:86
msgid "traffic by day of week"
msgstr "요일별 트래픽"

#: r2/templates/reddittraffic.html:106
msgid "daily mean"
msgstr "일평균"

#: r2/templates/refundpage.html:32
msgid "refund promotion"
msgstr "프로모션 환불"

#: r2/templates/refundpage.html:36
msgid "campaign"
msgstr "광고"

#: r2/templates/refundpage.html:45
msgid "dates"
msgstr "날짜"

#: r2/templates/refundpage.html:65
msgid "impressions purchased"
msgstr "impressions purchased"

#: r2/templates/refundpage.html:69
msgid "impressions received"
msgstr "impressions received"

#: r2/templates/refundpage.html:77
msgid "billable amount"
msgstr "billable amount"

#: r2/templates/refundpage.html:81
msgid "refund amount"
msgstr "refund amount"

#: r2/templates/refundpage.html:91
msgid "issue refund"
msgstr "issue refund"

#: r2/templates/renderablecampaign.html:69 r2/templates/renderablecampaign.html:106
msgid "N/A"
msgstr "해당없음"

#: r2/templates/renderablecampaign.html:77
msgid "free"
msgstr "무료"

#: r2/templates/renderablecampaign.html:81
msgid "pay"
msgstr "유료"

#: r2/templates/renderablecampaign.html:86 r2/templates/subredditinfobar.html:49
#: r2/templates/userlisting.html:64 r2/templates/usertableitem.html:80
msgid "change"
msgstr "변경"

#: r2/templates/renderablecampaign.html:91
msgid "freebie"
msgstr "사은품"

#: r2/templates/renderablecampaign.html:97
msgid "refund"
msgstr "환불"

#: r2/templates/renderablecampaign.html:120
msgid "complete"
msgstr "완료"

#: r2/templates/renderablecampaign.html:136
msgid "view live"
msgstr "view live"

#: r2/templates/renderablecampaign.html:142
msgid "terminate"
msgstr "삭제"

#: r2/templates/reportform.html:28
msgid "why are you reporting this?"
msgstr "why are you reporting this?"

#: r2/templates/reportform.html:38
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/pages.py:223
msgid "vote manipulation"
msgstr "vote manipulation"

#: r2/templates/reportform.html:43
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/pages.py:224
msgid "personal information"
msgstr "personal information"

#: r2/templates/reportform.html:48
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/pages.py:225
msgid "sexualizing minors"
msgstr "sexualizing minors"

#: r2/templates/reportform.html:53
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/pages.py:226
msgid "breaking reddit"
msgstr "breaking reddit"

#: r2/templates/reportform.html:59
#, python-format
msgid "other (max %(num)s characters):"
msgstr "other (max %(num)s characters):"

#: r2/templates/rulespage.html:111
msgid "here at reddit, we inscribe our rules on a brick. screw tablets."
msgstr "PC버전에서만 reddit을 사용하실 수 있습니다."

#: r2/templates/rulespage.html:111
msgid "this brick has no semantic value"
msgstr "this brick has no semantic value"

#: r2/templates/searchbar.html:37
msgid "satisfied?"
msgstr "만족하셨나요?"

#: r2/templates/searchbar.html:41
msgid "thanks for your feedback!"
msgstr "당신의 피드백에 감사합니다!"

#: r2/templates/searchbar.html:49
#, python-format
msgid "converted query to %(syntax)s syntax: %(converted)s"
msgstr "검색어가 %(syntax)s 문법으로 전환됨: %(converted)s"

#: r2/templates/searchbar.html:70
msgid "too many results? narrow it down to a subreddit!"
msgstr "결과가 너무 많은가요? 서브레딧으로 제한시켜 보세요!"

#: r2/templates/searchform.html:35
msgid "find submissions in \"subreddit\""
msgstr "\"서브레딧\"으로 글 찾기"

#: r2/templates/searchform.html:37
msgid "find submissions by \"username\""
msgstr "\"아이디\"로 글 찾기"

#: r2/templates/searchform.html:39
msgid "find submissions from \"example.com\""
msgstr "\"example.com\"에서 글 찾기"

#: r2/templates/searchform.html:41
msgid "search for \"text\" in url"
msgstr "url 에 포함된 문자열 검색하기"

#: r2/templates/searchform.html:43
msgid "search for \"text\" in self post contents"
msgstr "글 포스트에서 \"텍스트\" 찾기"

#: r2/templates/searchform.html:45
msgid "include (or exclude) self posts"
msgstr "글 포스트 포함(또는 제외)"

#: r2/templates/searchform.html:47
msgid "include (or exclude) results marked as NSFW"
msgstr "19금으로 표시된 결과 포함 (또는 제외)"

#: r2/templates/searchform.html:51
msgid "see the search faq for details."
msgstr "상세한 설명을 위해 FAQ를 보세요."

#: r2/templates/searchform.html:54
msgid "advanced search: by author, subreddit..."
msgstr "고급 검색: 게시자, 서브레딧으로..."

#: r2/templates/searchform.html:62
msgid "search"
msgstr "search"

#: r2/templates/searchform.html:69 r2/templates/searchform.html:80
#, python-format
msgid "limit my search to %(path)s"
msgstr "%(path)s에서만 검색하기"

#: r2/templates/serversecondsbar.html:37
msgid "visible to:"
msgstr "visible to:"

#: r2/templates/serversecondsbar.html:39
msgid "only me"
msgstr "나만 보기"

#: r2/templates/serversecondsbar.html:40
msgid "everyone"
msgstr "모두에게 보이기"

#: r2/templates/serversecondsbar.html:42
msgid "note: you will only be eligible for a gilding trophy if this is set to \"everyone\""
msgstr "note: you will only be eligible for a gilding trophy if this is set to \"everyone\""

#: r2/templates/sharelink.html:37
msgid "send this link to"
msgstr "링크를 보낼 주소"

#: r2/templates/sharelink.html:40
msgid "(list of emails or usernames)"
msgstr "(이메일이나 사용자이름 목록)"

#: r2/templates/sharelink.html:59
msgid "your name"
msgstr "본인의 이름"

#: r2/templates/sharelink.html:77
msgid "your email"
msgstr "본인의 메일 주소"

#: r2/templates/sharelink.html:95
msgid "message {share form}"
msgstr "메시지"

#: r2/templates/sitewidetraffic.html:33
msgid "top subreddits"
msgstr "최고의 서브레딧"

#: r2/templates/sitewidetraffic.html:33 r2/templates/subreddittrafficreport.html:33
msgid "make report"
msgstr "신고하기"

#: r2/templates/spotlightlisting.html:64
#, python-format
msgid "This sponsored link is an advertisement generated with our %(self_serve_advertisement_tool)s."
msgstr "다음의 스폰서 링크는 %(self_serve_advertisement_tool)s로 생성된 광고입니다."

#: r2/templates/spotlightlisting.html:65
msgid "self-serve advertisement tool"
msgstr "셀프 광고 도구"

#: r2/templates/spotlightlisting.html:70
#, python-format
msgid "Use of this tool is open to all members of reddit.com, and for as little as %(price)s you can advertise in this area. %%(get_started)s"
msgstr "Use of this tool is open to all members of reddit.com, and for as little as %(price)s you can advertise in this area. %%(get_started)s"

#: r2/templates/spotlightlisting.html:71
msgid "Get started &rsaquo;"
msgstr "시작하기 &rsaquo;"

#: r2/templates/spotlightlisting.html:77
msgid "This area shows new and upcoming links. Vote on links here to help them become popular, and click the forwards and backwards buttons to view more. "
msgstr "이 상자는 사용자 분들이 새로 올린 링크를 보여 주는 곳입니다. 링크 왼쪽에 보이는 위 아래 방향 화살표를 누르시면 링크에 가산점 혹은 감산점이 부여되어 글의 인기도에 영향을 미치게됩니다. 이 상자의 오른쪽 상단에 보이는 < 혹은 > 단추를 누르시면 더 많은 글을 보실 수 있습니다."

#: r2/templates/spotlightlisting.html:82
msgid "here"
msgstr "여기"

#: r2/templates/spotlightlisting.html:82
msgid "This element has been disabled."
msgstr "이 기능을 끄셨습니다"

#: r2/templates/spotlightlisting.html:84
#, python-format
msgid "Click %(here)s to disable this feature."
msgstr "%(here)s를 누르시면 이 기능을 끄실 수 있습니다"

#: r2/templates/spotlightlisting.html:90
msgid "Enter a keyword or topic to discover new subreddits around your interests. Be specific!"
msgstr "관심 분야에 관한 새로운 서브레딧을 발견하시려면 키워드나 주제를 입력하세요. 구체적으로 쓰셔야 합니다."

#: r2/templates/spotlightlisting.html:93
#, python-format
msgid "You can access this tool at any time on the %(reddits)s page."
msgstr "이 도구는 항상 %(reddits)s 페이지에서 이용하실 수 있습니다."

#: r2/templates/subreddit.html:59
#, python-format
msgid "a community for %(time)s"
msgstr "만든 지 %(time)s 된 커뮤너티"

#: r2/templates/subreddit.html:75 r2/templates/subreddit.html:76
msgid "not approved"
msgstr "승인되지않은"

#: r2/templates/subreddit.html:87
msgid "over18"
msgstr "19세 미만 금지"

#: r2/templates/subredditinfobar.html:39
msgid "logged-in users viewing this subreddit in the past 15 minutes"
msgstr "지난 15분에 이 서브레딧을 방문한 로그인된 유저들"

#: r2/templates/subredditinfobar.html:57
msgid "you are no longer an approved submitter"
msgstr "당신은 더 이상 승인된 게시자가 아닙니다"

#: r2/templates/subredditinfobar.html:58
msgid "stop being an approved submitter?"
msgstr "승인된 게시자 좀 그만되세요?"

#: r2/templates/subredditinfobar.html:59
#, python-format
msgid "you are an approved submitter on this subreddit. (%(leave)s)"
msgstr "당신은 이 레딧에서 승인된 게시자입니다. (%(leave)s)"

#: r2/templates/subredditinfobar.html:79
msgid "a community for"
msgstr "----------for.... something????--------------을 위한 커뮤니티"

#: r2/templates/subredditinfobar.html:85
msgid "approve this subreddit"
msgstr "이 서브레딧 승인하기"

#: r2/templates/subredditinfobar.html:93
msgid "ban this subreddit"
msgstr "이 서브레딧을 금지하기"

#: r2/templates/subredditstylesheet.html:55 r2/templates/wikieditpage.html:49
msgid "reason for revision"
msgstr "변경 사유"

#: r2/templates/subredditstylesheet.html:58
msgid "see previous versions"
msgstr "이전 버전 보기"

#: r2/templates/subredditstylesheet.html:71
#: r2/templates/subredditstylesheet.html:86
msgid "preview"
msgstr "미리보기"

#: r2/templates/subredditstylesheet.html:89
msgid "normal link"
msgstr "일반 링크"

#: r2/templates/subredditstylesheet.html:93
msgid "compressed link"
msgstr "간략한 링크"

#: r2/templates/subredditstylesheet.html:97
msgid "link with thumbnail"
msgstr "미리보기가 있는 링크"

#: r2/templates/subredditstylesheet.html:101
msgid "stickied link"
msgstr "고정된 링크"

#: r2/templates/subredditstylesheet.html:109
msgid "gilded comment"
msgstr "gilded comment"

#: r2/templates/subredditstylesheet.html:116
msgid "images"
msgstr "그림"

#: r2/templates/subredditstylesheet.html:120
msgid "image file"
msgstr "그림파일"

#: r2/templates/subredditstylesheet.html:123
msgid "new image name:"
msgstr "새 그림의 이름"

#: r2/templates/subredditstylesheet.html:128
msgid "(image names should consist of alphanumeric characters and '-' only)"
msgstr "그림의 이름은 영문 알파벳과 '-' 기호로만 구성하셔야 합니다"

#: r2/templates/subredditstylesheet.html:132
msgid "Note: any changes to images here will be reflected immediately on reload and cannot be undone."
msgstr "이곳의 그림에 나타나는 변화는 화면 재생 시에만 나타나며 취소하실 수 없습니다"

#: r2/templates/subredditstylesheet.html:207
msgid "please select an image"
msgstr "그림을 선택 하십시요"

#: r2/templates/subredditstylesheet.html:229
msgid "paste into stylesheet"
msgstr "스타일 시트에 붙여넣기"

#: r2/templates/subredditstylesheet.html:232
msgid "delete this image"
msgstr "그림 지우기"

#: r2/templates/subreddittraffic.html:34
msgid "All times are in [UTC](http://en.wikipedia.org/wiki/UTC)."
msgstr "모든 시간대는 [UTC](http://ko.wikipedia.org/wiki/UTC)로 표시됩니다."

#: r2/templates/subreddittrafficreport.html:29
msgid "Enter one subreddit per line. Traffic numbers shown are for the last full month."
msgstr "Enter one subreddit per line. Traffic numbers shown are for the last full month."

#: r2/templates/subreddittrafficreport.html:39
msgid "subreddit traffic"
msgstr "서브레딧 트래픽"

#: r2/templates/subreddittrafficreport.html:63
msgid "not found"
msgstr "찾을 수 없습니다"

#: r2/templates/subscribebutton.html:27
msgid "subscribe"
msgstr "등록"

#: r2/templates/subscribebutton.html:28
msgid "unsubscribe"
msgstr "구독취소"

#: r2/templates/tablelisting.html:51 r2/templates/userlisting.html:106
msgid "first"
msgstr "처음"

#: r2/templates/thanks.html:32
msgid "thanks for buying creddits!"
msgstr "크레딧을 구매하여 주셔서 감사합니다!"

#: r2/templates/thanks.html:34
msgid "thanks for subscribing!"
msgstr "구독해 주셔서 감사합니다!"

#: r2/templates/thanks.html:39
msgid "enter your confirmation code below to claim your gift creddits"
msgstr "기프트 크레딧을 받기 위해서 확인코드를 입력해 주십시오"

#: r2/templates/thanks.html:41
msgid "enter your confirmation code below to activate reddit gold"
msgstr "레딧골드를 활성하기 위해서 확인코드를 입력해 주십시오"

#: r2/templates/thanks.html:44
msgid "You claimed a reddit gold subscription in the last few minutes."
msgstr "당신은 몇 분 전에 레딧골드를 가입하셨습니다."

#: r2/templates/thanks.html:46
msgid "You're already a reddit gold subscriber."
msgstr "당신은 이미 레딧골드의 구독자입니다."

#: r2/templates/thanks.html:49
msgid "But if you just gave us even more money, enter the new confirmation code below and we'll add the extra credit to your account."
msgstr "하지만 만약에 당신이 저희에게 돈을 더 내시면, 새로운 확인코드를 입력하세요 그러면 저희가 크레딧을 당신의 계정에 추가해 드리겠습니다."

#: r2/templates/thanks.html:62
msgid "claim"
msgstr "요구하기"

#: r2/templates/timeserieschart.html:73
msgid "unavailable"
msgstr "존재하지않습니다"

#: r2/templates/trendingsubredditsbar.html:27
msgid "trending subreddits"
msgstr "최근 뜨는 서브레딧"

#: r2/templates/trophycase.html:57
msgid "dust"
msgstr "먼지"

#: r2/templates/trophycase.html:90
#, python-format
msgid "%d more"
msgstr "%d 더"

#: r2/templates/unreadmessagessuggestions.html:26
msgid "mark all as read"
msgstr "mark all as read"

#: r2/templates/unreadmessagessuggestions.html:27
msgid "(this may take a while)"
msgstr "(this may take a while)"

#: r2/templates/userawards.html:39
msgid "Ongoing awards, and their most recent winners:"
msgstr "진행중인 시상식, 그리고 최근에 수상 하신분:"

#: r2/templates/userawards.html:54
msgid "won by"
msgstr "이기신 분:"

#: r2/templates/userawards.html:57
msgid "recently won by"
msgstr "최근에 이기신 분:"

#: r2/templates/userawards.html:85
msgid "for this"
msgstr "이것을 위해서"

#: r2/templates/userawards.html:95
msgid "Special awards:"
msgstr "특별한 상:"

#: r2/templates/useriphistory.html:33
msgid "Recent activity on your account"
msgstr "이 계정의 최근 활동"

#: r2/templates/useriphistory.html:43
msgid "Location"
msgstr "위치"

#: r2/templates/useriphistory.html:44
msgid "Last Visit"
msgstr "최근 방문"

#: r2/templates/useriphistory.html:61
msgid "Log out of all other sessions"
msgstr "다른 계정들에서 로그아웃"

#: r2/templates/useriphistory.html:72
msgid "clear sessions"
msgstr "세션 없에기"

#: r2/templates/useriphistory.html:80
msgid "Apps you have authorized"
msgstr "당신이 승인한 앱"

#: r2/templates/userlisting.html:39
msgid "who to ban?"
msgstr "누굴 차단하시겟습니까?"

#: r2/templates/userlisting.html:42
msgid "why the ban?"
msgstr "차단 사유를 적어주세요."

#: r2/templates/userlisting.html:44
msgid "(will not be visible to user)"
msgstr "(비공개)"

#: r2/templates/userlisting.html:47
msgid "how long?"
msgstr "how long?"

#: r2/templates/userlisting.html:49
msgid "days (leave blank for permanent)"
msgstr "days (leave blank for permanent)"

#: r2/templates/userlisting.html:56
msgid "note to include in ban PM"
msgstr "note to include in ban PM"

#: r2/templates/userlisting.html:98
msgid "No items found"
msgstr "찾을 수 없습니다"

#: r2/templates/userlisting.html:127
msgid "jump to"
msgstr "건너뛰기"

#: r2/templates/userlisting.html:143
msgid "show all"
msgstr "모두 보이기"

#: r2/templates/usertableitem.html:58
msgid "can't remove"
msgstr "삭제할수 없습니다"

#: r2/templates/usertableitem.html:84
#, python-format
msgid "%(time)s days left"
msgstr "%(time)s days left"

#: r2/templates/usertableitem.html:85
msgid "make permanent"
msgstr "make permanent"

#: r2/templates/usertableitem.html:85
msgid "made permanent"
msgstr "made permanent"

#: r2/templates/usertext.html:37
msgid "you type:"
msgstr "이렇게 입력하면:"

#: r2/templates/usertext.html:38
msgid "you see:"
msgstr "화면에 이렇게 보입니다"

#: r2/templates/usertext.html:41 r2/templates/usertext.html:42
msgid "italics"
msgstr "기울여 쓰기"

#: r2/templates/usertext.html:45 r2/templates/usertext.html:46
msgid "bold"
msgstr "굵은 글씨로 쓰기"

#: r2/templates/usertext.html:54 r2/templates/usertext.html:55
#: r2/templates/usertext.html:56 r2/templates/usertext.html:60
#: r2/templates/usertext.html:61 r2/templates/usertext.html:62
msgid "item"
msgstr "항목"

#: r2/templates/usertext.html:67 r2/templates/usertext.html:68
msgid "quoted text"
msgstr "인용한 글 표시하기"

#: r2/templates/usertext.html:99
msgid "Links on their own line will be embedded:\n\nhttp://example.com"
msgstr "Links on their own line will be embedded:\n\nhttp://example.com"

#: r2/templates/usertext.html:100
msgid "an embedded version of that link"
msgstr "an embedded version of that link"

#: r2/templates/usertext.html:152 r2/templates/wikieditpage.html:46
msgid "formatting help"
msgstr "서식 도움"

#: r2/templates/utils.html:245 r2/templates/utils.html:306
msgid "upload"
msgstr "올리기"

#: r2/templates/utils.html:294
msgid "Type: "
msgstr "입력하세요:"

#: r2/templates/utils.html:304
msgid "uploading"
msgstr "올리고 있는 중"

#: r2/templates/utils.html:554
msgid "last edited"
msgstr "최근에 작성된"

#: r2/templates/utils.html:573
msgid "Adult content: Not Safe For Work"
msgstr "성인 컨텐츠: Not Safe For Work"

#: r2/templates/utils.html:574
msgid "NSFW"
msgstr "NSFW"

#: r2/templates/welcomebar.html:27
msgid "learn more"
msgstr "더 알아보기"

#: r2/templates/widgetdemopanel.html:116
#, python-format
msgid "get live %(site)s headlines on your site"
msgstr "실시간으로 %(site)s 헤드라인을 본인의 페이지에서도 보실 수 있으십니다"

#: r2/templates/widgetdemopanel.html:118
#, python-format
msgid "just cut and paste the generated code into your site and your specified %(site)s feed will be displayed and updated as new stories bubble up"
msgstr "다음 코드를 사용자님의 페이지에 복사 붙여넣기 하시면 %(site)s에 새로 올라오는 링크를 사용자님의 페이지에서도 보실 수 있게 됩니다."

#: r2/templates/widgetdemopanel.html:120
msgid "which links do you want to display?"
msgstr "어떤 링크가 보고싶으세요?"

#: r2/templates/widgetdemopanel.html:130
msgid "all-time"
msgstr "시간하고 무관하게"

#: r2/templates/widgetdemopanel.html:136
msgid "submitted by"
msgstr "님께서 올린 글"

#: r2/templates/widgetdemopanel.html:137
msgid "saved by"
msgstr "님께서 보관하신 글"

#: r2/templates/widgetdemopanel.html:138
msgid "liked by"
msgstr "님께서 좋아하신 글"

#: r2/templates/widgetdemopanel.html:139
msgid "disliked by"
msgstr "님께서 싫어하신 글"

#: r2/templates/widgetdemopanel.html:150
msgid "listing options"
msgstr "정렬 순서 옵션"

#: r2/templates/widgetdemopanel.html:156
#, python-format
msgid "links from %(domain)s"
msgstr "%(domain)s의 글"

#: r2/templates/widgetdemopanel.html:160
#, python-format
msgid "links %(submitted_by)s the user %(who)s"
msgstr "%(who)s님이 올린 링크 %(submitted_by)s"

#: r2/templates/widgetdemopanel.html:164
#, python-format
msgid "links from the domain %(domain)s"
msgstr "%(domain)s 도메인의 온 글"

#: r2/templates/widgetdemopanel.html:170
msgid "sorting options"
msgstr "댓글 정렬 방법"

#: r2/templates/widgetdemopanel.html:176
msgid "hottest"
msgstr "인기글 먼저"

#: r2/templates/widgetdemopanel.html:177
msgid "newest"
msgstr "최신글 먼저"

#: r2/templates/widgetdemopanel.html:181
#, python-format
msgid "sort links by %(what)s"
msgstr "링크 정렬 기준: %(what)s"

#: r2/templates/widgetdemopanel.html:184
#, python-format
msgid "date range includes %(when)s"
msgstr "포함시키고 싶은 시간 범위: %(when)s"

#: r2/templates/widgetdemopanel.html:187
msgid "number of links to show"
msgstr "한 번에 볼 수 있는 링크 개수"

#: r2/templates/widgetdemopanel.html:205
msgid "remove css styling"
msgstr "시에스에스 스타일링(css styling)  제거하기"

#: r2/templates/widgetdemopanel.html:207
msgid "(the widget will inherit all styles from the page)"
msgstr "(위짓이 페이지의 스타일을 물려받게 됩니다)"

#: r2/templates/widgetdemopanel.html:215
msgid "enable in-widget voting"
msgstr "위짓에서 가점 감점을 줄 수 있게하기"

#: r2/templates/widgetdemopanel.html:217
msgid "(will slow down the rendering)"
msgstr "(페이지기 렌더링하는데 걸리는 시간을 연장 할 수 있습니다"

#: r2/templates/widgetdemopanel.html:226
msgid "two columns"
msgstr "두 단으로 표시하기"

#: r2/templates/widgetdemopanel.html:233
msgid "background color"
msgstr "바탕 색"

#: r2/templates/widgetdemopanel.html:237
msgid "(e.g., FF0000 = red)"
msgstr "(예를들어, FF0000 = 적색)"

#: r2/templates/widgetdemopanel.html:244
msgid "border color"
msgstr "테두리 색"

#: r2/templates/widgetdemopanel.html:254
msgid "the code"
msgstr "코드"

#: r2/templates/widgetdemopanel.html:256
#, python-format
msgid "add this into your HTML where you want the %(site)s links displayed"
msgstr "이 코드를 %(site)s 링크가 나타났으면 하는 곳에 삽입해주십시요"

#: r2/templates/wikieditpage.html:33
msgid "this edit is for you to resolve the conflict, any text in the box below will not save."
msgstr "이번 편집은 충돌을 해결하기 위한 것입니다. 아래 상자에 포함된 텍스트는 저장되지 않습니다."

#: r2/templates/wikieditpage.html:52
msgid "save page"
msgstr "페이지 저장하기"

#: r2/templates/wikipagediscussions.html:30
msgid "submit a discussion"
msgstr "submit a discussion"

#: r2/templates/wikipagenotfound.html:23
#, python-format
msgid "The page \"%s\" was not found in this subreddit."
msgstr "%s 페이지는 이 서브레딧에 존재하지 않습니다."

#: r2/templates/wikipagenotfound.html:24
#, python-format
msgid "Create page \"%s\""
msgstr "Create page \"%s\""

#: r2/templates/wikipagerevisions.html:25
msgid "compare selected"
msgstr "선택한 내용 비교하기"

#: r2/templates/wikipagesettings.html:35
msgid "who can edit this page?"
msgstr "이 페이지는 누가 수정할 수 있나요?"

#: r2/templates/wikipagesettings.html:40
msgid "use subreddit wiki permissions"
msgstr "use subreddit wiki permissions"

#: r2/templates/wikipagesettings.html:45
msgid "only approved wiki contributors for this page may edit"
msgstr "이 페이지에 승인된 사용자들만이 수정할 수 있습니다"

#: r2/templates/wikipagesettings.html:50
msgid "only mods may edit and view"
msgstr "관리자만 수정이나 조회할 수 있습니다"

#: r2/templates/wikipagesettings.html:53
msgid "show this page on the listing?"
msgstr "show this page on the listing?"

#: r2/templates/wikipagesettings.html:58
msgid "show this page on the list of wiki pages"
msgstr "show this page on the list of wiki pages"

#: r2/templates/wikipagesettings.html:64
msgid "allow users to edit page"
msgstr "이용자들에게 페이지 수정 허용하기"

#: r2/templates/wikipagesettings.html:68
msgid "username does not exist"
msgstr "아이디가 존재하지 않습니다"

#: r2/templates/wikipagesettings.html:76 r2/templates/wikirevision.html:74
msgid "done"
msgstr "완료되었습니다"

#: r2/templates/wikipagesettings.html:83
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdateeventconfiguration.html:7
msgid "save settings"
msgstr "설정 저장"

#: r2/templates/wikirevision.html:73
msgid "revert here"
msgstr "여기로 복구하기"

#: r2/templates/wikiview.html:37
msgid "this page is empty"
msgstr "이 페이지는 비어있습니다"

#: r2/templates/wikiview.html:49
#, python-format
msgid "revision by&nbsp;%s"
msgstr "revision by&nbsp;%s"

#: r2/templates/wikiview.html:54
msgid "view source"
msgstr "출저 보기"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/__init__.py:19
msgid "you can't connect with yourself"
msgstr "자기 자신과 연결할 수 없습니다."

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/__init__.py:20
msgid "that is not the correct code"
msgstr "그것은 틀린 코드입니다"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/conversation_starters.py:17
msgid "april fools' team"
msgstr "만우절 팀"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/conversation_starters.py:22
msgid "most active in"
msgstr "most active in"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/conversation_starters.py:26
#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/conversation_starters.py:56
msgid "lurker"
msgstr "눈팅"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/conversation_starters.py:32
msgid "capricorn"
msgstr "염소자리"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/conversation_starters.py:33
msgid "aquarius"
msgstr "물병자리"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/conversation_starters.py:34
msgid "pisces"
msgstr "물고기자리"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/conversation_starters.py:35
msgid "aries"
msgstr "양자리"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/conversation_starters.py:36
msgid "taurus"
msgstr "황소자리"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/conversation_starters.py:37
msgid "gemini"
msgstr "쌍둥이자리"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/conversation_starters.py:38
msgid "cancer"
msgstr "게자리"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/conversation_starters.py:39
msgid "leo"
msgstr "사자자리"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/conversation_starters.py:40
msgid "virgo"
msgstr "처녀자리"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/conversation_starters.py:41
msgid "libra"
msgstr "천칭자리"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/conversation_starters.py:42
msgid "scorpio"
msgstr "전갈자리"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/conversation_starters.py:43
msgid "sagittarius"
msgstr "궁수자리"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/conversation_starters.py:47
msgid "snoo-o-logical sign"
msgstr "snoo-o-logical sign"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/conversation_starters.py:52
msgid "most obscure"
msgstr "most obscure"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/conversation_starters.py:61
msgid "something secret"
msgstr "무언가 비밀"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/pages.py:21
msgid "reddit meetups"
msgstr "레딧 오프라인 모임"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/closedmeetupportal.html:5
msgid "was on: {date}"
msgstr "이 시간에 있었습니다: {date}"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/closedmeetupportal.html:12
#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/meetupportal.html:42
msgid "view connections"
msgstr "연결 보기"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/closedmeetupportal.html:19
msgid "**This meetup is closed. Keep an eye on /r/blog for announcements of new meetups.**"
msgstr "**이 회의는 종료되었습니다. /r/blog에서 다음 회의의 공지가 올라옵니다.**"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/conversationstarterselector.html:5
msgid "Choose a fact about your account to put on your badge."
msgstr "Choose a fact about your account to put on your badge."

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/conversationstarterselector.html:6
msgid "You can also [have your phone scanned instead]({url})."
msgstr "You can also [have your phone scanned instead]({url})."

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/conversationstarterselector.html:14
#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/meetupportal.html:28
msgid "print badge"
msgstr "뱃지 인쇄"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/conversationstarterselector.html:21
#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/qrcodeconnections.html:24
#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/qrcodeform.html:39
msgid "back to meetup overview"
msgstr "back to meetup overview"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/loggedoutmeetupportal.html:8
#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/meetupportal.html:19
msgid "nearby meetups"
msgstr "주변 오프라인 모임"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/loggedoutmeetupportal.html:15
msgid "Log in to get your badge and get started."
msgstr "Log in to get your badge and get started."

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/meetupportal.html:11
msgid "be there, or be square: {date}"
msgstr "be there, or be square: {date}"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/meetupportal.html:37
msgid "scan badges"
msgstr "scan badges"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/meetupportal.html:54
msgid "So, without further ado, here's what you need to do to get a shiny trophy."
msgstr "So, without further ado, here's what you need to do to get a shiny trophy."

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/meetupportal.html:58
msgid "Print and bring your badge"
msgstr "Print and bring your badge"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/meetupportal.html:60
msgid "Print out your badge. Fill in some details about yourself to spark conversation. Then take it with you to the meetup."
msgstr "Print out your badge. Fill in some details about yourself to spark conversation. Then take it with you to the meetup."

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/meetupportal.html:63
msgid "Meet redditors"
msgstr "레딧 사용자 만나기"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/meetupportal.html:65
msgid "Show off your badge at the meetup. Marvel in the boxy glory of your QR code. Optionally: talk to the people you're showing your badge to."
msgstr "Show off your badge at the meetup. Marvel in the boxy glory of your QR code. Optionally: talk to the people you're showing your badge to."

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/meetupportal.html:68
msgid "Scan and be scanned"
msgstr "Scan and be scanned"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/meetupportal.html:70
msgid "Keep track of who you meet. If you have a smart phone, use a QR Code reader to scan the code on their badge and instantly check in with reddit. If not, write down their username and secret code and enter them in here after the meetup. **Note: you must be scanned by each person you scan for your connections to count!**"
msgstr "Keep track of who you meet. If you have a smart phone, use a QR Code reader to scan the code on their badge and instantly check in with reddit. If not, write down their username and secret code and enter them in here after the meetup. **Note: you must be scanned by each person you scan for your connections to count!**"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/mobileqrcodebadge.html:4
msgid "reddit meetup badge"
msgstr "reddit meetup badge"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/mobileqrcodebadge.html:23
#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/qrcodebadge.html:10
msgid "secret code: {code}"
msgstr "비밀 코드: {code}"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/qrcodebadge.html:6
msgid "Print this badge out, fill in the blanks, and take it with you to the meetup. Please don't share your secret code online. You can also [have your phone scanned instead]({url})."
msgstr "Print this badge out, fill in the blanks, and take it with you to the meetup. Please don't share your secret code online. You can also [have your phone scanned instead]({url})."

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/qrcodebadge.html:16
msgid "hobbies"
msgstr "취미"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/qrcodebadge.html:20
msgid "karma"
msgstr "카르마"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/qrcodebadge.html:24
msgid "redditor since"
msgstr "redditor since"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/qrcodebadge.html:41
msgid "choose a different fact"
msgstr "choose a different fact"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/qrcodeconnections.html:5
msgid "Following is a list of users you have connected with."
msgstr "다음은 당신과 연결된 사용자의 목록입니다."

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/qrcodeconnections.html:20
msgid "You haven't connected with anyone yet."
msgstr "아직 아무도 연결되지 않았습니다."

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/qrcodeform.html:9
msgid "Success! You have successfully connected with /u/{user}."
msgstr "성공! 당신의 /u/{user}와 성공적으로 연결되었습니다."

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/qrcodeform.html:13
msgid "Enter below the username and secret code of the person you met."
msgstr "Enter below the username and secret code of the person you met."

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/qrcodeform.html:16
msgid "See who you've already connected with."
msgstr "See who you've already connected with."

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/qrcodeform.html:22
msgid "other redditor's username"
msgstr "다른 레딧터의 아이디"

#: ../../reddit-plugin-meatspace/reddit_meatspace/templates/qrcodeform.html:29
msgid "other redditor's secret code"
msgstr "other redditor's secret code"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/__init__.py:69
msgid "there is no pending invite for that thread"
msgstr "there is no pending invite for that thread"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/__init__.py:71
msgid "there are too many pending invites outstanding"
msgstr "there are too many pending invites outstanding"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/__init__.py:73
msgid "that user is already a contributor"
msgstr "that user is already a contributor"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/__init__.py:186
msgid "Manage live threads"
msgstr "Manage live threads"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/__init__.py:188
msgid "Manage settings and contributors of live threads I contribute to."
msgstr "Manage settings and contributors of live threads I contribute to."

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/controllers.py:238
msgid "this thread has been banned"
msgstr "this thread has been banned"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/controllers.py:923
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/pages.py:56
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdatehome.html:3
msgid "reddit live"
msgstr "reddit live"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/controllers.py:946
msgid "live threads"
msgstr "live threads"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/controllers.py:949
msgid "closed threads"
msgstr "closed threads"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/controllers.py:952
msgid "most active threads"
msgstr "most active threads"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/controllers.py:958
msgid "reported threads"
msgstr "reported threads"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/controllers.py:988
msgid "create live thread"
msgstr "create live thread"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/pages.py:60
msgid "active"
msgstr "active"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/pages.py:68
msgid "closed"
msgstr "closed"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/pages.py:103
msgid "[live]"
msgstr "[live]"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/pages.py:118
msgid "updates"
msgstr "updates"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/pages.py:131
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdatereportedeventrow.html:5
msgid "contributors"
msgstr "contributors"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/pages.py:147
#, python-format
msgid "real-time updates on %(short_description)s"
msgstr "real-time updates on %(short_description)s"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/pages.py:337
msgid "invite contributor"
msgstr "invite contributor"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/pages.py:341
msgid "invited contributors"
msgstr "invited contributors"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/pages.py:355
msgid "current contributors"
msgstr "current contributors"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/permissions.py:9
msgid "update"
msgstr "update"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/permissions.py:10
msgid "post updates"
msgstr "post updates"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/permissions.py:14
msgid "manage contributors"
msgstr "manage contributors"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/permissions.py:15
msgid "add, remove, and change permissions of contributors"
msgstr "add, remove, and change permissions of contributors"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/permissions.py:20
msgid "change the title and description"
msgstr "change the title and description"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/permissions.py:25
msgid "strike and delete others' updates"
msgstr "strike and delete others' updates"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/permissions.py:29
msgid "close live thread"
msgstr "close live thread"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/permissions.py:30
msgid "permanently close the live thread"
msgstr "permanently close the live thread"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/public/static/js/liveupdate/event.js:32
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdateeventapp.html:47
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdateeventconfiguration.html:8
msgid "resources"
msgstr "resources"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/public/static/js/liveupdate/init.js:115
msgid "popup notifications"
msgstr "popup notifications"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/public/static/js/liveupdate/listings.js:123
msgid "strike"
msgstr "strike"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/public/static/js/liveupdate/listings.js:191
msgid "striking…"
msgstr "striking…"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/public/static/js/liveupdate/listings.js:194
msgid "stricken"
msgstr "stricken"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/public/static/js/liveupdate/listings.js:200
msgid "deleting…"
msgstr "deleting…"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/public/static/js/liveupdate/report.js:49
msgid "submitting report…"
msgstr "submitting report…"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/public/static/js/liveupdate/report.js:60
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdateeventapp.html:95
#, python-format
msgid "you reported this live thread for: %(violation)s"
msgstr "you reported this live thread for: %(violation)s"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/public/static/js/liveupdate/statusBar.js:51
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdateeventapp.html:15
msgid "no further updates"
msgstr "no further updates"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/public/static/js/liveupdate/statusBar.js:57
msgid "connecting"
msgstr "connecting"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/public/static/js/liveupdate/statusBar.js:58
msgid "connecting to update server"
msgstr "connecting to update server"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/public/static/js/liveupdate/statusBar.js:63
msgid "updating in real time"
msgstr "updating in real time"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/public/static/js/liveupdate/statusBar.js:67
msgid "could not connect to update servers. please refresh"
msgstr "could not connect to update servers. please refresh"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/public/static/js/liveupdate/statusBar.js:72
#, python-format
msgid "disconnected. retrying in %(delay)s second..."
msgid_plural "disconnected. retrying in %(delay)s seconds..."
msgstr[0] "disconnected. retrying in %(delay)s seconds..."

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/public/static/js/liveupdate/statusBar.js:120
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdateevent.html:18
#, python-format
msgid "%(num)s viewer"
msgid_plural "%(num)s viewers"
msgstr[0] "%(num)s viewers"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdatecontributorlisting.html:9
msgid "you are no longer a contributor"
msgstr "you are no longer a contributor"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdatecontributorlisting.html:10
msgid "stop being a contributor?"
msgstr "stop being a contributor?"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdatecontributorlisting.html:11
#, python-format
msgid "you are a contributor to this live thread. %(action)s"
msgstr "you are a contributor to this live thread. %(action)s"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdatecontributorlisting.html:26
msgid "you are now a contributor. welcome to the team!"
msgstr "you are now a contributor. welcome to the team!"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdatecontributorlisting.html:27
msgid "become a contributor to this live thread?"
msgstr "become a contributor to this live thread?"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdatecontributorlisting.html:28
#, python-format
msgid "you are invited to become a contributor. %(action)s"
msgstr "you are invited to become a contributor. %(action)s"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdatecreate.html:4
msgid "create a new live thread"
msgstr "create a new live thread"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdatecreate.html:7
msgid "don't worry, you'll be able to change these later"
msgstr "don't worry, you'll be able to change these later"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdateeventapp.html:17
msgid "disconnected"
msgstr "disconnected"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdateeventapp.html:29
msgid "make update"
msgstr "make update"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdateeventapp.html:51
msgid "comment threads on reddit linking to this page"
msgstr "comment threads on reddit linking to this page"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdateeventapp.html:56
msgid "updated by"
msgstr "updated by"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdateeventapp.html:65
#, python-format
msgid "&hellip; and %(count)s more &raquo;"
msgstr "&hellip; and %(count)s more &raquo;"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdateeventapp.html:73
msgid "unban"
msgstr "unban"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdateeventapp.html:74
#, python-format
msgid "banned by: %(user)s"
msgstr "banned by: %(user)s"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdateeventapp.html:76
#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdatereportedeventrow.html:13
msgid "ban"
msgstr "ban"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdateeventapp.html:79
msgid "report a rule violation"
msgstr "report a rule violation"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdateeventapp.html:82
#, python-format
msgid "uh oh! how does this live thread break %(reddits_rules)s?"
msgstr "uh oh! how does this live thread break %(reddits_rules)s?"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdateeventapp.html:83
msgid "reddit's rules"
msgstr "reddit's rules"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdateeventapp.html:92
msgid "oops, never mind"
msgstr "oops, never mind"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdateeventconfiguration.html:8
msgid "information and links that are useful at any point"
msgstr "information and links that are useful at any point"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdateeventconfiguration.html:26
msgid "close the live thread"
msgstr "close the live thread"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdateeventconfiguration.html:27
msgid "this will mark the thread as complete and prevent further updates from being added. it cannot be undone."
msgstr "this will mark the thread as complete and prevent further updates from being added. it cannot be undone."

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdateeventconfiguration.html:29
msgid "close thread permanently"
msgstr "close thread permanently"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdatefocusapp.html:6
#, python-format
msgid "below is a single update from a live thread. [see the rest of the thread](/live/%(event_id)s)."
msgstr "below is a single update from a live thread. [see the rest of the thread](/live/%(event_id)s)."

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdatehome.html:5
msgid "follow live events as they happen"
msgstr "follow live events as they happen"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdatehome.html:7
msgid "make a new live thread"
msgstr "make a new live thread"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdatehome.html:9
msgid "[read the FAQ](/r/live/wiki/index) or [check out /r/live for more info](/r/live)"
msgstr "[read the FAQ](/r/live/wiki/index) or [check out /r/live for more info](/r/live)"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdateinvitedcontributorlisting.html:6
msgid "invite"
msgstr "invite"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdatensfwembed.html:8
msgid "this thread is NSFW"
msgstr "this thread is NSFW"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdatensfwembed.html:10
msgid "visit the thread directly to see its content"
msgstr "visit the thread directly to see its content"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdateotherdiscussions.html:15
msgid "see more"
msgstr "더 보기"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdateotherdiscussions.html:18
msgid "no discussions yet. [start one]({url})"
msgstr "no discussions yet. [start one]({url})"

#: ../../reddit-plugin-liveupdate/reddit_liveupdate/templates/liveupdateutils.html:31
msgid "one or two sentences (120 characters) saying what this thread is about"
msgstr "one or two sentences (120 characters) saying what this thread is about"

#: ../../reddit-plugin-betamode/reddit_betamode/betamode.py:198
msgid "disabling beta"
msgstr "베타 비활성화 중"

#: ../../reddit-plugin-betamode/reddit_betamode/templates/betadisable.html:3
msgid "disabling beta..."
msgstr "베타 비활성화 중..."

#: ../../reddit-plugin-betamode/reddit_betamode/templates/betadisable.html:5
msgid "**you have either logged out, or no longer have access to this beta.**\n\nif this page is refreshing repeatedly or appearing unexpectedly, please clear your cookies and make a post in /r/bugs with the details."
msgstr "**you have either logged out, or no longer have access to this beta.**\n\nif this page is refreshing repeatedly or appearing unexpectedly, please clear your cookies and make a post in /r/bugs with the details."

#: ../../reddit-plugin-betamode/reddit_betamode/templates/betasettings.html:8
msgid "this beta is limited to [reddit gold](/gold/about) users."
msgstr "this beta is limited to [reddit gold](/gold/about) users."

#: ../../reddit-plugin-betamode/reddit_betamode/templates/betasettings.html:16
#, python-format
msgid "enable %s"
msgstr "%s 활성화"

#: ../../reddit-plugin-betamode/reddit_betamode/templates/betasettings.html:21
#, python-format
msgid "disable %s"
msgstr "%s 비활성화"

#: ../../reddit-plugin-betamode/reddit_betamode/templates/betasettings.html:29
msgid "you can disable the beta at any time by clicking a \"disable\" button in the header or returning to this page."
msgstr "상단에 있는 \"비활성화\" 버튼 또는 이 페이지에서 언제던지 베타 기능을 비활성화 할 수 있습니다."

#: ../../reddit-plugin-betamode/reddit_betamode/templates/betasettings.html:32
#, python-format
msgid "we'd love to hear your feedback on this beta at [%(feedback_title)s](%(feedback_url)s)."
msgstr "we'd love to hear your feedback on this beta at [%(feedback_title)s](%(feedback_url)s)."

#: ../../reddit-plugin-gold/reddit_gold/controllers.py:20
msgid "gold"
msgstr "골드"

#: ../../reddit-plugin-gold/reddit_gold/controllers.py:23
msgid "gold partners"
msgstr "골드 파트너"

#: ../../reddit-plugin-gold/reddit_gold/controllers.py:37
msgid "sorry, we're out of codes!"
msgstr "sorry, we're out of codes!"

#: ../../reddit-plugin-gold/reddit_gold/templates/goldinfopage.html:25
msgid "New!"
msgstr "새로운"

#: ../../reddit-plugin-gold/reddit_gold/templates/goldinfopage.html:52
msgid "send us a postcard"
msgstr "저희에게 엽서 한 장 보내주세요."

#: ../../reddit-plugin-gold/reddit_gold/templates/goldinfopage.html:62
msgid "become a member today."
msgstr "오늘 멤버가 되세요."

#: ../../reddit-plugin-gold/reddit_gold/templates/goldinfopage.html:63
#, python-format
msgid "reddit gold is %(gold_month_price)s / month, or %(gold_year_price)s for a year."
msgstr "레딧 골드는 1달에 %(gold_month_price)s 또는 1년에 %(gold_year_price)s 입니다."

#: ../../reddit-plugin-gold/reddit_gold/templates/goldinfopage.html:72
msgid "reddit gold is our premium membership program. It comes with extra features to make your experience here better as well as special benefits from gold partners for exceptional products and services.\n\nreddit takes no payment from gold partners for being in this program. We ask that they give all the benefits to you, our users. We hope in turn that this helps make gold a program worth subscribing to.\n\nIf you have questions about any of the benefits, please visit /r/goldbenefits. New benefits and features will also be announced there, and we hope you'll enjoy them."
msgstr "reddit gold is our premium membership program. It comes with extra features to make your experience here better as well as special benefits from gold partners for exceptional products and services.\n\nreddit takes no payment from gold partners for being in this program. We ask that they give all the benefits to you, our users. We hope in turn that this helps make gold a program worth subscribing to.\n\nIf you have questions about any of the benefits, please visit /r/goldbenefits. New benefits and features will also be announced there, and we hope you'll enjoy them."

#: ../../reddit-plugin-gold/reddit_gold/templates/goldinfopage.html:81
msgid "You can make reddit better."
msgstr "당신은 레딧을 발전시킬 수 있습니다."

#: ../../reddit-plugin-gold/reddit_gold/templates/goldinfopage.html:91
msgid "Awesome stuff for gold members:"
msgstr "골드 회원을 위한 놀라운 것들:"

#: ../../reddit-plugin-gold/reddit_gold/templates/goldinfopage.html:109
msgid "The Lounge."
msgstr "라운지."

#: ../../reddit-plugin-gold/reddit_gold/templates/goldinfopage.html:109
msgid "Access to a super-secret members-only community that may or may not exist."
msgstr "회원들만 접근할 수 있는 진짜 진짜 비밀 커뮤니티. 존재여부조차 분명하지 않지요."

#: ../../reddit-plugin-gold/reddit_gold/templates/goldinfopage.html:110
msgid "Beta test new features."
msgstr "새로운 업데이트를 베타 테스팅해보세요."

#: ../../reddit-plugin-gold/reddit_gold/templates/goldinfopage.html:110
msgid "We occasionally invite gold members to try out new features first."
msgstr "가끔씩 새로운 기능을 먼저 시험해 보시라고 골드 회원들에게 초청장을 보내드립니다."

#: ../../reddit-plugin-gold/reddit_gold/templates/goldinfopage.html:111
msgid "A trophy on your user page."
msgstr "당신의 유저 페이지에 있는 트로피."

#: ../../reddit-plugin-gold/reddit_gold/templates/goldinfopage.html:111
msgid "As thanks for supporting reddit gold."
msgstr "레딧 골드를 지원해 주신 것에 대한 감사로 말이죠."

#: ../../reddit-plugin-gold/reddit_gold/templates/goldinfopage.html:112
msgid "More to come."
msgstr "더 있습니다."

#: ../../reddit-plugin-gold/reddit_gold/templates/goldinfopage.html:112
msgid "We have many more ideas for gold features, and will add to this list in the future."
msgstr "골드 특전에 대한 아이디어는 더 많이 있으니까, 이 목록에 앞으로 추가할 예정입니다."

#: ../../reddit-plugin-gold/reddit_gold/templates/goldinfopage.html:128
msgid "send us a postcard | for | 1 free month | of | reddit gold"
msgstr "저희에게 | 엽서를 | 보내주시면 | 1개월치 분량의 | 레딧 골드를 | 드립니다."

#: ../../reddit-plugin-gold/reddit_gold/templates/goldinfopage.html:141
msgid "view the postcard gallery"
msgstr "엽서 갤러리 보기"

#: ../../reddit-plugin-gold/reddit_gold/templates/goldpartnerspage.html:41
#: ../../reddit-plugin-gold/reddit_gold/templates/goldpartnerspage.html:44
msgid "claim code"
msgstr "코드 받기"

#: ../../reddit-plugin-gold/reddit_gold/templates/goldpartnerspage.html:48
msgid "visit partner"
msgstr "파트너 방문하기"

#: ../../reddit-plugin-gold/reddit_gold/templates/goldpartnerspage.html:56
msgid "reddit gold partners"
msgstr "레딧 골드 파트너"

